{"Year":[2000,2004,2008,2012,2014,2016,2018,2020,2022,2000,2004,2008,2012,2014,2016,2018,2020,2022,2000,2004,2008,2012,2014,2016,2018,2020,2022,2000,2004,2008,2012,2014,2016,2018,2020,2022,2004,2008,2012,2014,2016,2018,2020,2022],"Series":["Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de humedad","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda sin retrete o ba\u00f1era/ducha","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con una superficie menor a 20 metros cuadrados por persona","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda con problemas de exposici\u00f3n a ruidos y contaminaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural","Proporci\u00f3n de personas que vive en una vivienda oscura, sin luz suficiente, o escasez de luz natural"],"Units":["Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje"],"Value":[8.9,9.6,7.7,8.8,11.8,12.3,14.2,10.5,12.4,0.3,0.9,0.4,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,28.5,21.3,15.0,14.9,13.3,12.7,13.1,16.4,13.3,20.2,16.0,11.0,13.9,8.5,9.2,9.2,8.9,8.0,8.8,5.7,12.2,3.3,5.4,4.0,3.3,3.1]}