{"Year":[2017,2020,2016,2014,2012,2021,2018,2010,2013,2011,2019,2015,2010,2011,2012,2013,2015,2016,2020,2014,2017,2018,2019,2021],"Series":["Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total","Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al gasto total"],"Units":["Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","Millones de euros","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%"],"Value":[363.0,424.0,333.6,319.8,527.1,405.3,358.1,94.6,321.7,399.9,408.7,341.3,0.9,4.0,5.2,3.4,3.4,3.2,3.6,3.2,3.4,3.1,3.4,3.2]}