{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"global_indicators.10-3-1-title","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"global_indicators.10-3-1-title","indicator_number":"10.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"progress_status":"notstarted","reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"GRAFICO.nodisponible","definicion":null,"formula":null,"desagregacion":null,"periodicidad":null,"observaciones":null,"justificacion_global":"\nInor atzean ez uzteko eta diskriminazioa ezabatzeko konpromisoa Garapen Jasangarrirako 2030eko Agendaren \nelementu nagusia da. Diskriminazioa ezabatu beharra jasotzen dute, era berean, Giza Eskubideen Adierazpen \nUnibertsalak eta giza eskubideen nazioarteko itun nagusiek. \n\nAdierazle honen asmoa da diskriminazioaren nagusitasuna neurtzea, pertsonek kontatutako esperientzia \npertsonalean oinarrituta. Era berean, ukitutako biztanleria-taldeentzat diskriminatzaileak ez diren lege, \npolitika eta praktiken eraginkortasuna neurtzen laguntzen duen emaitza-adierazlea da. \n\n\nIturria: Nazio Batuen Estatistika Sekzioa \n","dato_global":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf\">Metadatuak 10-3-1.pdf</a> (ingelesez bakarrik)","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"2025-06-06","en":{"indicador_disponible":"GRAFICO.nodisponible","definicion":null,"formula":null,"desagregacion":null,"periodicidad":null,"observaciones":null,"justificacion_global":"\nThe pledge to leave no-one behind and eliminate discrimination is at the \ncentre of the 2030 Agenda for Sustainable Development. The elimination of \ndiscrimination is also enshrined in the Universal Declaration of Human Rights \nand the core international human rights treaties. \n\nThe purpose of this indicator is to measure a prevalence of discrimination \nbased on the personal experience reported by individuals. It is considered \nan outcome indicator helping to measure the effectiveness of non-discriminatory \nlaws, policy and practices for the concerned population groups. \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf\">Metadata 10-3-1.pdf</a>","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"es":{"indicador_disponible":"GRAFICO.nodisponible","definicion":null,"formula":null,"desagregacion":null,"periodicidad":null,"observaciones":null,"justificacion_global":"\nEl compromiso de no dejar a nadie atr\u00e1s y eliminar la discriminaci\u00f3n es un \nelemento central de la Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible. La \neliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 consagrada en la \nDeclaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos y en los principales tratados \ninternacionales de derechos humanos. \n\nEl prop\u00f3sito de este indicador es medir la prevalencia de la discriminaci\u00f3n \na partir de la experiencia personal relatada por las personas. Se \nconsidera un indicador de resultados que ayuda a medir la eficacia \nde las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas no discriminatorias para los grupos \nde poblaci\u00f3n afectados.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf\">Metadatos 10-3-1.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)"},"target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-03-01"}