{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"GRAFICO.16-1-E1-titulo","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_available":"","indicator_name":"GRAFICO.16-1-E1-titulo","indicator_number":"16.1.E1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"GRAFICO.16-1-E1-contenido","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"progress_status":"retroceso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"FUENTE.Euskadi_Salud","periodicity":"FUENTE.FREQ_A5","url":"FUENTE.Euskadi_Salud_escav_url","url_text":"FUENTE.Euskadi_Salud_escav","logo":"FUENTE.Euskadi_logo"}],"standalone":false,"tags":null,"x_axis_label":"","indicador_disponible":"GRAFICO.16-1-E1-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.16-titulo","meta_global":"meta_largo.16-1-titulo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que declaran que viven en una zona con problemas de delincuencia o vandalismo","formula":"\n$$PPDVZ^{t} = \\frac{PDVZ^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PDVZ^{t} =$ poblaci\u00f3n que declara vivir en una zona con problemas de delincuencia o vandalismo en el a\u00f1o $t$ \n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"\nTerritorio hist\u00f3rico\n","observaciones":"","periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","texto_oceca":"FUENTE.oceca","justificacion_global":"El indicador muestra la proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declar\u00f3 que \nenfrenta problemas de delincuencia, violencia o vandalismo en su \u00e1rea local. \nEsto describe la situaci\u00f3n en la que la persona encuestada siente que la delincuencia, la violencia o el \nvandalismo en la zona son un problema para el hogar, aunque esta percepci\u00f3n no se basa \nnecesariamente en la experiencia personal.\n\nEl 24 de julio de 2020, la Comisi\u00f3n Europea present\u00f3 una nueva Estrategia de la Uni\u00f3n de la Seguridad de la \nUE para el per\u00edodo 2020-2025, que sustituye a la anterior estrategia de seguridad establecida en la Agenda \nEuropea de Seguridad (2015-2020). Como componente central de la estrategia, la Comisi\u00f3n define un nuevo camino a \nseguir en materia de seguridad interior con acciones en \u00e1reas clave: delincuencia organizada; terrorismo y prevenci\u00f3n \nde la radicalizaci\u00f3n violenta; resiliencia de nuestras infraestructuras cr\u00edticas y espacios p\u00fablicos; ciberdelincuencia, \nincluida la lucha contra el abuso sexual infantil; cooperaci\u00f3n policial e intercambio de informaci\u00f3n; e investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n.\n\nLa seguridad es un aspecto crucial en la vida de las personas. La inseguridad de cualquier tipo es una fuente \nde miedo y preocupaci\u00f3n, que afectan negativamente a la calidad de vida. La inseguridad f\u00edsica incluye \ntodos los factores externos que podr\u00edan poner en peligro la integridad f\u00edsica del individuo. \nLas acciones delictivas son uno de los abusos m\u00e1s evidentes de la inseguridad. Los an\u00e1lisis de la inseguridad \nf\u00edsica suelen combinar aspectos tanto subjetivos como objetivos: la percepci\u00f3n subjetiva de la inseguridad y la \nfalta objetiva de seguridad medida a partir de las estad\u00edsticas de delincuencia. Por tanto, este indicador \ncomplementa al indicador sobre tasas de homicidios al centrarse en la percepci\u00f3n de inseguridad.\n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_16_20/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_16\">Poblaci\u00f3n que reporta ocurrencia de delitos, violencia o vandalismo en su \u00e1rea seg\u00fan estado de pobreza (sdg_16_20)</a> Eurostat","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos del indicador de la UE.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_16_20_esmsip2.htm\">Metadatos del indicador sdg_16_20</a> (solo en ingl\u00e9s)","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2025-02-12","national_metadata_updated_date":"2025-04-09","target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01-E1"}