{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"GRAFICO.3-4-E2-titulo","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"GRAFICO.3-4-E2-titulo","indicator_number":"3.4.E2","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"GRAFICO.3-4-E2-contenido","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"progress_status":"noevaluado","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"FUENTE.Eustat","periodicity":"FUENTE.FREQ_A","url":"FUENTE.Eustat_ida_url","url_text":"FUENTE.Eustat_ida","logo":"FUENTE.Eustat_logo"}],"standalone":false,"tags":null,"x_axis_label":"","indicador_disponible":"GRAFICO.3-4-E2-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.3-titulo","meta_global":"meta_largo.3-4-titulo","definicion":"Jaioberri bat biziko litzatekeela uste den batez besteko urte-kopurua, bizitzan zehar, \njaiotzen den uneko adinaren araberako hilkortasun-tasa espezifikoen eraginpean egongo balitz \n","formula":"\n$$BI_{0}^{t} = \\frac{1}{2} + \\frac{2.5B_{1}^{t} + 4.5B_{5}^{t} + 5(B_{10}^{t} + B_{15}^{t} + \\cdots)}{B_{0}^{t}}$$ \n\nnon: \n\n$B_{x}^{t} =$ $x$ adinean edo adin-tartean bizirik daudenak $t$ urtean (Chiang metodoaren arabera, 5 urteko adin-tarteekin, urtebetetik\nbeherakoena eta 1etik 4 urtera bitartekoena izan ezik) \n","desagregacion":"\nSexua\n\nLurralde historikoa \n","periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","observaciones":"","texto_oceca":null,"justificacion_global":"Bi hamarkada baino gehiagoz, EBn bizi-itxaropena apurka-apurka handitzea izan da Europako \nbiztanleria zahartzen lagundu duen faktore nagusietako bat, eta horrekin batera, ugalkortasun-maila \nnahiko apalak ere bai, hainbat hamarkadatan mantendu direnak. \n\n2020ko COVID-19aren pandemiaren agerraldiak eragin iraunkorra izango du gure bizitzeko eta elkarrekin \nlan egiteko moduan. Europa aldaketa demografiko eta sozial sakonak jasaten ari zen garaian gertatu \nzen agerraldia. \n\nIturria: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/demo_mlexpec/default/table?lang=en\"> Bizi-itxaropena adinaren eta sexuaren arabera</a> Eurostat","comparabilidad":"Euskal AEn eskuragarri dagoen adierazlea Europako \"Bizi-itxaropena jaiotzean (demo_mlexpec)\" adierazlearekin aldera daiteke. ","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/demo_mor_esms.htm\"> Metadatuak Eurostat (demo_mor) </a> (ingelesez bakarrik)","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2025-05-29","national_metadata_updated_date":"2025-06-09","es":{"indicador_disponible":"GRAFICO.3-4-E2-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.3-titulo","meta_global":"meta_largo.3-4-titulo","definicion":"N\u00famero promedio de a\u00f1os que se espera vivir\u00eda un reci\u00e9n nacido, si en el transcurso de su vida \nestuviera expuesto a las tasas de mortalidad espec\u00edficas por edad al momento de su nacimiento \n","formula":"\n$$EV_{0}^{t} = \\frac{1}{2} + \\frac{2.5S_{1}^{t} + 4.5S_{5}^{t} + 5(S_{10}^{t} + S_{15}^{t} + \\cdots)}{S_{0}^{t}}$$ \n\ndonde: \n\n$S_{x}^{t} =$ supervivientes en la edad o rango de edad $x$ en el a\u00f1o $t$ (seg\u00fan m\u00e9todo Chiang, con los \nintervalos de edad de 5 a\u00f1os, excepto el de menores de 1 a\u00f1o y el de 1 a 4 a\u00f1os) \n","desagregacion":"\nSexo\n\nTerritorio hist\u00f3rico \n","periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","observaciones":"","texto_oceca":null,"justificacion_global":"Durante m\u00e1s de dos d\u00e9cadas, el aumento gradual de la esperanza de vida en la UE ha sido uno de los \nprincipales factores que contribuyen al envejecimiento de la poblaci\u00f3n europea, junto con unos \nniveles de fecundidad relativamente bajos que se han mantenido durante d\u00e9cadas. \n\nEl brote de la pandemia de COVID-19 en 2020 tendr\u00e1 un impacto duradero en nuestra forma de vivir \ny trabajar juntos. El brote se produjo en un momento en que Europa ya atravesaba un per\u00edodo de \nprofundos cambios demogr\u00e1ficos y sociales. \n\n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/demo_mlexpec/default/table?lang=en\"> Esperanza de vida por edad y sexo</a> Eurostat","comparabilidad":"El indicador disponible es comparable con el indicador europeo \"Esperanza de vida al nacer (demo_mlexpec)\"","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/demo_mor_esms.htm\"> Metadatos Eurostat (demo_mor) </a> (solo en ingl\u00e9s)"},"target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-04-E2"}