{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[{"series":"","unit":"","label_content":"indicator.meta_europea","value":9}],"graph_title":"GRAFICO.4-1-E1-titulo","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"GRAFICO.4-1-E1-titulo","indicator_number":"4.1.E1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"GRAFICO.4-1-E1-contenido","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"progress_status":"alcanzado","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"FUENTE.Eustat","periodicity":"FUENTE.FREQ_A","url":"FUENTE.Eustat_pra_url","url_text":"FUENTE.Eustat_pra","logo":"FUENTE.Eustat_logo"}],"standalone":false,"tags":"","x_axis_label":"","indicador_disponible":"GRAFICO.4-1-E1-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.4-titulo","meta_global":"meta_largo.4-1-titulo","definicion":"Gehienez bigarren hezkuntzako lehen zikloa amaitu eta ikasketarik edo prestakuntzarik  egiten ari ez den biztanleriaren ehunekoa","formula":"\n$$PP_{eskola\\, uztea}^{t}  = \\frac{P_{eskola\\, uztea\\, 18-24}^{t}}{P_{18-24}^{t}}$$\n\nnon:\n\n$P_{eskola\\, uztea\\, 18-24}^{t} =$ gehienez bigarren hezkuntzako lehen etapa amaitu eta beste ikasketa edo prestakuntzarik egin ez duten 18 eta 24 urte bitarteko biztanleak $t$ urtean\n\n$P_{18-24}^{t} =$ 18-24 urteko biztanleak $t$ urtean\n","desagregacion":"\nSexua ","periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","observaciones":null,"justificacion_global":"\nAdierazlea kalitateko hezkuntzari buruzko 4. GJHrako eta genero-berdintasunari buruzko 5. GJHrako aurrerabidea gainbegiratzeko erabiltzen da. \nHoriek Europako Batzordearen lehentasunetan sartuta daude, \"Pertsonei laguntzea, gure gizarteak eta gure gizarte-eredua indartzea\" eta \"Europako \noparotasun eta lehiakortasun iraunkorrerako plan berri bat\" izenburupean. \n\n2021eko otsailaren 26an, Europar Batasuneko Kontseiluak hezkuntzaren eta prestakuntzaren arloko Europako lankidetzarako esparru estrategiko \nbati buruzko Ebazpena onartu zuen, Hezkuntzaren Europako Esparruari begira eta haratago (2021-2030). Esparru honek bost lehentasun estrategiko \njorratzen ditu: (1) Hezkuntzan eta prestakuntzan kalitatea, ekitatea, inklusioa eta arrakasta hobetzea; (2) Etengabeko ikaskuntza eta \nmugikortasuna errealitate bihurtzea guztiontzat; (3) Hezkuntza-lanbidean gaitasunak eta motibazioa hobetzea; (4) Europako goi-mailako hezkuntza \nindartzea; eta (5) Trantsizio ekologiko eta digitala babestea hezkuntzaren eta prestakuntzaren bidez. \n\nKontseiluaren Ebazpenak ezartzen duenez, EB mailan, GJHen adierazle horren arabera neurtutako hezkuntza eta prestakuntza behar baino lehenago \nuzten duten pertsonen proportzioa % 9 baino txikiagoa izango da 2030erako. Gainera, adierazlea adierazle nagusi gisa sartzen da Gizarte Eskubideen \nEuropako Zutabeko Gizarte Adierazleen Koadroan. \n\nHezkuntza eta prestakuntza hazkundearen eta enpleguaren funtsezko motorrak dira, enplegagarritasuna, produktibitatea, berrikuntza eta \nlehiakortasuna hobetzen laguntzen baitute. Oinarrizko mailaren ondoren hezkuntzarekin jarraitzea garrantzitsua da, kualifikazio handieneko \npertsonek aukera gehiago dituztelako enplegua aurkitzeko eta jakintzan oinarritutako ekonomian pobreziari aurre egiteko aukera gutxiago \ndituztelako. Hezkuntza-maila baxua duten pertsonek, lan-merkatuan zailtasun handiagoak izateaz gain, pobreziarako eta gizarte-bazterketarako \narrisku handiagoa ere izan dezakete. \n\n\nIturria: Eurostat \n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_04_10/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_04\">Eskola-uzte goiztiarra sexuaren arabera (%) (sdg_04_10)</a> Eurostat","comparabilidad":"EAEn eskuragarri dagoen adierazlea Europako adierazlearekin aldera daiteke.\n","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_04_10_esmsip2.htm\">Metadatuak Eurostat (sdg_04_10)</a> (ingelesez bakarrik)\n","national_data_updated_date":"2025-05-08","national_metadata_updated_date":"2025-07-22","en":{"indicador_disponible":"GRAFICO.4-1-E1-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.4-titulo","meta_global":"meta_largo.4-1-titulo","definicion":"Percentage of the population that has completed at most the first stage of secondary  education and is not pursuing any further study or training","formula":"\n$$PP_{dropout}^{t}  = \\frac{P_{dropout,18-24}^{t}}{P_{18-24}^{t}}$$\n\nwhere:\n\n$P_{dropout,18-24}^{t} =$ population aged 18 to 24 who have completed at most the first stage of secondary education and have not continued any further study or training in the year $t$\n\n$P_{18-24}^{t} =$ population aged 18 to 24 in the year $t$\n","desagregacion":"\nSex","periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","observaciones":null,"justificacion_global":null,"dato_global":null,"comparabilidad":null,"indicador_meta_enlace":null},"es":{"indicador_disponible":"GRAFICO.4-1-E1-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.4-titulo","meta_global":"meta_largo.4-1-titulo","definicion":"Porcentaje de poblaci\u00f3n que ha completado como m\u00e1ximo la primera etapa de la educaci\u00f3n  secundaria y no sigue ning\u00fan estudio o formaci\u00f3n","formula":"\n$$PP_{abandono}^{t}  = \\frac{P_{abandono\\, 18-24}^{t}}{P_{18-24}^{t}}$$\n\ndonde:\n\n$P_{abandono\\, 18-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n de 18 a 24 a\u00f1os que ha completado como m\u00e1ximo la primera etapa de la educaci\u00f3n secundaria y no ha seguido ning\u00fan estudio o formaci\u00f3n en el a\u00f1o $t$\n\n$P_{18-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n de 18 a 24 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"\nSexo","periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","observaciones":null,"justificacion_global":null,"dato_global":null,"comparabilidad":null,"indicador_meta_enlace":null},"target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-01-E1"}