{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"PM","value":"PM25"},{"field":"PM","value":"PM10"}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"GRAFICO.9-4-E1-titulo","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"GRAFICO.9-4-E1-titulo","indicator_number":"9.4.E1","national_geographical_coverage":"","page_content":"GRAFICO.9-4-E1-contenido","permalink":"","precision":[],"progress_status":"progreso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"FUENTE.Euskadi_Industria","periodicity":"FUENTE.FREQ_A","url":"FUENTE.Euskadi_Industria_gei_url","url_text":"FUENTE.Euskadi_Industria_gei","logo":"FUENTE.Euskadi_logo"}],"standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"GRAFICO.9-4-E1-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.9-titulo","meta_global":"meta_largo.9-4-titulo","definicion":"\nPM10 eta PM2,5 isuriak manufaktura-sektoreko balio erantsiko unitate bakoitzeko  ","formula":"\n$$PVABEPM_{manufaktura}^{t} = \\frac{EPM_{manufaktura}^{t}}{VAB_{manufaktura\\, 2022}^{t}} $$\n\nnon:\n\n$EPM_{manufaktura}^{t} =$ manufaktura-sektoreko partikula esekien isuriak $t$ urtean\n\n$VAB_{manufaktura\\, 2022}^{t} =$ manufaktura-sektorearen balio erantsi gordina, 2022 erreferentziarekin kateatutako bolumenean $t$ urtean\n","desagregacion":"\nPartikula esekiak: 10 mikra baino gutxiagoko partikulak (PM10);  2,5 mikra baino gutxiagoko partikulak (PM25)","observaciones":null,"periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","texto_oceca":"FUENTE.oceca","justificacion_global":"\nAdierazlea EBko Garapen Jasangarriko Helburuen (GJH) adierazleen parte da. Industria, berrikuntza \neta azpiegiturari buruzko 9. GJHrako aurrerapena ikuskatzeko erabiltzen da, Europako Itun Berdearen \nesparruan Europar Batasunaren lehentasunetan txertatuta, pertsonen zerbitzura dagoen ekonomia eta \nbizimodu-europarra sustatze aldera. \n\n9. GJHk aitortzen du aurrerapen teknologikoa eta berrikuntza garrantzitsuak direla gizarte, ekonomia \neta ingurumeneko erronken aurrean irtenbide iraunkorrak aurkitzeko, besteak beste lanpostu berrien \nsorrera eta eraginkortasun energetikoaren eta baliabideen sustapena. Berrikuntza eta espiritu ekintzailea \nindartzeko, 9. GJHk finantza-zerbitzuetarako sarbidea areagotu nahi die enpresa txikiei, eta arrakala \ndigitala murriztu, informazioaren eta komunikazioaren teknologietarako sarbidea areagotuz. \n\nAdierazle honek manufaktura-sektorean (C sektorea, NACE, 2. berrikuspena) eskegita dauden partikulen \nemisioen (PM10 eta PM2,5) intentsitatea neurtzen du. Emisio atmosferikoak atmosferara isuritako material \ngaseoso eta partikulatuen fluxuak dira. \n\nPartikula fin eta lodiek (PM10) 10 mikrometrotik beherako diametroa dute, eta biriketako alderik sakonenetara \nirits daitezke, bertan hanturak eraginez eta bihotz eta biriketako gaixotasunak dituzten pertsonen osasun-egoera \nlarriagotuz. \n\nPartikula finek (PM2,5) 2,5 mikrometrotik beherako diametroa dute, eta, beraz, PM10 partikulen azpimultzo \nbat dira. Osasunerako ondorio kaltegarriak PM10enak baino okerragoak dira, maila handiagoak eragin \nditzaketelako biriketan eta toxikoagoak izan daitezkeelako. \n\nEmisioen intentsitatea kalkulatzeko eragiketa hau egin behar da: sektoreko PM emisioak zati beren balio erantsi gordina (BEGd), zeina ekoizpena (oinarrizko prezioetan) ken bitarteko kontsumoa (eroslearen prezioetan) kalkulatuta ateratzen baita.\n\n\nIturria: Eurostat\n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_09_70/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_09\">Industriaren isuri atmosferikoen intentsitatea (sdg_09_70)</a> Eurostat\n","comparabilidad":"EAEko adierazleak Nazio Batuen adierazlearen metadatuak betetzen ditu.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_09_70_esmsip2.htm\">Metadatuak sdg_09_70.pdf</a> (ingelesez bakarrik)","national_data_updated_date":"2025-05-08","national_metadata_updated_date":"2025-06-06","en":{"indicador_disponible":"GRAFICO.9-4-E1-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.9-titulo","meta_global":"meta_largo.9-4-titulo","definicion":"PM10 and PM2.5 emissions per unit of added value in the manufacturing sector","formula":"\n$$PVABEPM_{manufacturing}^{t} = \\frac{EPM_{manufacturing}^{t}}{VAB_{manufacturing\\, 2022}^{t}} $$\n\nwhere:\n\n$EPM_{manufacturing}^{t} =$ emissions of suspended particles from the manufacturing sector in year $t$\n\n$VAB_{manufacturing\\, 2022}^{t} =$ Gross added value of the manufacturing sector in chained volume with \nreference to 2022 in year $t$\n","desagregacion":"\nSuspended particles: particles smaller than 10 microns (PM10); particles smaller than 2.5 microns (PM25)","observaciones":null,"periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","texto_oceca":"FUENTE.oceca","justificacion_global":"\nThe indicator is part of the EU Sustainable Development Goals (SDG) indicator set. \nIt is used to monitor progress towards  SDG 9 on industry, innovation and infrastructure; \nwhich is embedded in the European Commission\u2019s Priorities under the European Green Deal, \nEconomy that works for people and European way of life. \n\nSDG 9 recognises the importance of technological progress and innovation for finding lasting \nsolutions to social, economic and environmental challenges such as the creation of new jobs \nand promotion of resource and energy efficiency. To foster innovation and entrepreneurship, \nSDG 9 also seeks to increase access to financial services for small-scale enterprises and to \nbridge the digital divide by increasing access to information and communication technologies. \n\nThis indicator measures the emissions intensity of particulate matter (PM10 and PM2.5) from the \nmanufacturing sector (NACE Rev. 2 sector \u2018C\u2019). Air emissions are defined as flows of gaseous and \nparticulate materials emitted into the atmosphere. \n\nFine and coarse particulates (PM10) are less than 10 micrometres in diameter and can be carried \ndeep into the lungs, where they can cause inflammation and exacerbate the condition of people \nsuffering from heart and lung diseases. \n\nFine particulates (PM2.5) are less than 2.5 micrometres in diameter and are therefore a subset \nof the PM10 particles. Their negative health impacts are more serious than PM10 because they can \nbe drawn further into the lungs and may be more toxic. \n\nEmission intensity is calculated by dividing the sector\u2019s PM emissions by its gross value added \n(GVA), which is defined as output (at basic prices) minus intermediate consumption (at purchaser \nprices). \n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_09_70/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_09\">Air emission intensity from industry (sdg_09_70)</a> Eurostat\n","comparabilidad":"The available indicator complies with European Union metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_09_70_esmsip2.htm\">Metadata sdg_09_70.pdf</a>","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"es":{"indicador_disponible":"GRAFICO.9-4-E1-titulo","objetivo_global":"objetivo_largo.9-titulo","meta_global":"meta_largo.9-4-titulo","definicion":"Emisiones de PM10 y PM2,5 por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero","formula":"\n$$PVABEPM_{manufacturero}^{t} = \\frac{EPM_{manufacturero}^{t}}{VAB_{manufacturero\\, 2022}^{t}} $$\n\ndonde:\n\n$EPM_{manufacturero}^{t} =$ emisiones de part\u00edculas en suspensi\u00f3n del sector manufacturero en el a\u00f1o $t$\n\n$VAB_{manufacturero\\, 2022}^{t} =$ valor a\u00f1adido bruto del sector manufacturero en volumen encadenado con referencia 2022 en el a\u00f1o  $t$\n","desagregacion":"\nPart\u00edculas en suspensi\u00f3n","observaciones":null,"periodicidad":"FUENTE.FREQ_A","texto_oceca":"FUENTE.oceca","justificacion_global":"\nEl indicador forma parte del conjunto de indicadores de los Objetivos de Desarrollo \nSostenible (ODS) de la UE. Se utiliza para supervisar el progreso hacia el ODS 9 sobre \nindustria, innovaci\u00f3n e infraestructura, que est\u00e1 integrado en las prioridades de la \nComisi\u00f3n Europea en el marco del Pacto Verde Europeo, una econom\u00eda al servicio de las \npersonas y un modo de vida europeo. \n\nEl ODS 9 reconoce la importancia del progreso tecnol\u00f3gico y la innovaci\u00f3n para \nencontrar soluciones duraderas a los desaf\u00edos sociales, econ\u00f3micos y medioambientales, \ncomo la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo y la promoci\u00f3n de la eficiencia energ\u00e9tica \ny de los recursos. Para fomentar la innovaci\u00f3n y el esp\u00edritu emprendedor, el ODS 9 \ntambi\u00e9n busca aumentar el acceso a los servicios financieros para las peque\u00f1as empresas \ny reducir la brecha digital aumentando el acceso a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n.\n\nEste indicador mide la intensidad de las emisiones de part\u00edculas en suspensi\u00f3n (PM10 y PM2,5) \ndel sector manufacturero (sector C de la NACE Rev. 2). Las emisiones atmosf\u00e9ricas se definen como \nflujos de materiales gaseosos y particulados emitidos a la atm\u00f3sfera. \n\nLas part\u00edculas finas y gruesas \n(PM10) tienen un di\u00e1metro inferior a 10 micr\u00f3metros y pueden llegar a las zonas m\u00e1s profundas de \nlos pulmones, donde pueden causar inflamaci\u00f3n y agravar el estado de salud de las personas que \npadecen enfermedades card\u00edacas y pulmonares. \n\nLas part\u00edculas finas (PM2,5) tienen un \ndi\u00e1metro inferior a 2,5 micr\u00f3metros y, por tanto, son un subconjunto de las part\u00edculas PM10. \nSus efectos negativos para la salud son m\u00e1s graves que los de las PM10 porque pueden llegar a \nmayores niveles en los pulmones y pueden ser m\u00e1s t\u00f3xicas. \n\nLa intensidad de las emisiones \nse calcula dividiendo las emisiones de PM del sector por su valor a\u00f1adido bruto (VAB), que \nse define como la producci\u00f3n (a precios b\u00e1sicos) menos el consumo intermedio (a precios de comprador).\n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_09_70/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_09\">Intensidad de las emisiones atmosf\u00e9ricas de la industria (sdg_09_70)</a> Eurostat\n","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos del indicador de la Uni\u00f3n Europea.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_09_70_esmsip2.htm\">Metadatos sdg_09_70.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"9.4","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-04-E1"}