{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los \u00faltimos 12 meses por motivos de discriminaci\u00f3n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los \u00faltimos 12 meses por motivos de discriminaci\u00f3n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","indicator_number":"10.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"progress_status":"notstarted","reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"La CA de Euskadi no elabora estad\u00edsticas oficiales continuas con la metodolog\u00eda del indicador","definicion":null,"formula":null,"desagregacion":null,"periodicidad":null,"observaciones":null,"justificacion_global":"\nEl compromiso de no dejar a nadie atr\u00e1s y eliminar la discriminaci\u00f3n es un \nelemento central de la Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible. La \neliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 consagrada en la \nDeclaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos y en los principales tratados \ninternacionales de derechos humanos. \n\nEl prop\u00f3sito de este indicador es medir la prevalencia de la discriminaci\u00f3n \na partir de la experiencia personal relatada por las personas. Se \nconsidera un indicador de resultados que ayuda a medir la eficacia \nde las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas no discriminatorias para los grupos \nde poblaci\u00f3n afectados.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf\">Metadatos 10-3-1.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"2025-06-06","en":{"indicador_disponible":"La CA de Euskadi no elabora estad\u00edsticas oficiales continuas con la metodolog\u00eda del indicador","definicion":null,"formula":null,"desagregacion":null,"periodicidad":null,"observaciones":null,"justificacion_global":"\nThe pledge to leave no-one behind and eliminate discrimination is at the \ncentre of the 2030 Agenda for Sustainable Development. The elimination of \ndiscrimination is also enshrined in the Universal Declaration of Human Rights \nand the core international human rights treaties. \n\nThe purpose of this indicator is to measure a prevalence of discrimination \nbased on the personal experience reported by individuals. It is considered \nan outcome indicator helping to measure the effectiveness of non-discriminatory \nlaws, policy and practices for the concerned population groups. \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf\">Metadata 10-3-1.pdf</a>","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-03-01"}