{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proporci\u00f3n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_number":"11.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> Ascenso","permalink":"","precision":[],"progress_status":"alcanzado","reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"Proporci\u00f3n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos","objetivo_global":"11- Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","meta_global":"11.7- De aqu\u00ed a 2030, proporcionar acceso universal a zonas verdes y espacios p\u00fablicos seguros, inclusivos y accesibles, en particular para las mujeres y los ni\u00f1os, las personas de edad y las personas con discapacidad","definicion":"Proporci\u00f3n que representa la superficie construida de las ciudades destinada a espacios p\u00fablicos abiertos (plazas, parques\u2026) y calles respecto a la superficie total construida","formula":"\n$$PSC_{espacios\\, p\u00fablicos\\, abiertos\\, y\\, calles}^{t} = \\frac{SC_{espacios\\, p\u00fablicos\\, abiertos}^{t} + SC_{calles}^{t}}{SC^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$SC_{espacios\\, p\u00fablicos\\, abiertos}^{t} =$ superficie construida destinada a espacios p\u00fablicos abiertos en el a\u00f1o $t$\n\n$SC_{calles}^{t} =$ superficie construida destinada a calles en el a\u00f1o $t$\n\n$SC^{t} =$ superficie total construida en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":null,"observaciones":null,"periodicidad":"Irregular / Aperi\u00f3dica","texto_oceca":"Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"El valor de los espacios p\u00fablicos suele ser ignorado o subestimado por \nlos responsables pol\u00edticos, l\u00edderes, ciudadanos y promotores urbanos. \nEsto se debe a varias razones, como la falta de recursos, comprensi\u00f3n o \ncapacidad para utilizar el espacio p\u00fablico como un sistema urbano completo \ny multifuncional. \n\nA menudo, la falta de marcos propicios adecuados, la escasa voluntad pol\u00edtica y \nla ausencia de mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana agravan la situaci\u00f3n. \nSin embargo, fundamentalmente, la falta de un indicador de medici\u00f3n global ha \ndificultado la apreciaci\u00f3n local y global del valor de los espacios p\u00fablicos.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos de Naciones Unidas.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-07-01.pdf\">Metadatos 11-7-1.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)","national_data_updated_date":"2025-05-08","national_metadata_updated_date":"2025-06-18","en":{"indicador_disponible":"Proporci\u00f3n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos","objetivo_global":"11- Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","meta_global":"11.7- De aqu\u00ed a 2030, proporcionar acceso universal a zonas verdes y espacios p\u00fablicos seguros, inclusivos y accesibles, en particular para las mujeres y los ni\u00f1os, las personas de edad y las personas con discapacidad","definicion":"Proportion of the built surface area of \u200b\u200bcities used for open public spaces  (squares, parks, etc.) and streets in relation to the total built surface area ","formula":"\n$$PSC_{open\\, public\\, spaces\\, and\\, streets}^{t} = \\frac{SC_{open\\, public\\, spaces}^{t} + SC_{streets}^{t}}{SC^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$SC_{open\\, public\\, spaces}^{t} =$ built area used for open public spaces in year $t$\n\n$SC_{streets}^{t} =$ built surface area used for streets in year $t$\n\n$SC^{t} =$ total built area in year $t$\n","desagregacion":null,"observaciones":null,"periodicidad":"Irregular / Aperi\u00f3dica","texto_oceca":"Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"The value of public spaces is often overlooked or underestimated by policy \nmakers, leaders, citizens and urban developers. There are several reasons \nfor this, such as the lack of resources, or understanding or capacity to use \npublic space as a complete, multi-functional urban system. \n\nOften the lack of appropriate enabling frameworks, weak political will and \nthe absence of the means of public engagement compound the situation. Nevertheless, \nfundamentally, the lack of a global measurement indicator has hindered the local \nand global appreciation of the value of the public spaces. \n\nSource: United Nations Statistics Division \n","comparabilidad":"The available indicator complies with United Nations metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-07-01.pdf\">Metadata 11-7-1.pdf</a>"},"target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-07-01"}