{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"Poblaci\u00f3n que reporta ocurrencia de delitos, violencia o vandalismo en su \u00e1rea (Indicador UE sdg_16_20)","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_available":"","indicator_name":"Poblaci\u00f3n que reporta ocurrencia de delitos, violencia o vandalismo en su \u00e1rea (Indicador UE sdg_16_20)","indicator_number":"16.1.E1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> Descenso","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"progress_status":"retroceso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Departamento de Salud","periodicity":"Quinquenal","url":"https://www.euskadi.eus/encuesta-salud/inicio/","url_text":"Encuesta de salud","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Euskadi.png?raw=true"}],"standalone":false,"tags":null,"x_axis_label":"","indicador_disponible":"Poblaci\u00f3n que reporta ocurrencia de delitos, violencia o vandalismo en su \u00e1rea (Indicador UE sdg_16_20)","objetivo_global":"16- Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","meta_global":"16.1- Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que declaran que viven en una zona con problemas de delincuencia o vandalismo","formula":"\n$$PPDVZ^{t} = \\frac{PDVZ^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PDVZ^{t} =$ poblaci\u00f3n que declara vivir en una zona con problemas de delincuencia o vandalismo en el a\u00f1o $t$ \n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"\nTerritorio hist\u00f3rico\n","observaciones":"","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","justificacion_global":"El indicador muestra la proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declar\u00f3 que \nenfrenta problemas de delincuencia, violencia o vandalismo en su \u00e1rea local. \nEsto describe la situaci\u00f3n en la que la persona encuestada siente que la delincuencia, la violencia o el \nvandalismo en la zona son un problema para el hogar, aunque esta percepci\u00f3n no se basa \nnecesariamente en la experiencia personal.\n\nEl 24 de julio de 2020, la Comisi\u00f3n Europea present\u00f3 una nueva Estrategia de la Uni\u00f3n de la Seguridad de la \nUE para el per\u00edodo 2020-2025, que sustituye a la anterior estrategia de seguridad establecida en la Agenda \nEuropea de Seguridad (2015-2020). Como componente central de la estrategia, la Comisi\u00f3n define un nuevo camino a \nseguir en materia de seguridad interior con acciones en \u00e1reas clave: delincuencia organizada; terrorismo y prevenci\u00f3n \nde la radicalizaci\u00f3n violenta; resiliencia de nuestras infraestructuras cr\u00edticas y espacios p\u00fablicos; ciberdelincuencia, \nincluida la lucha contra el abuso sexual infantil; cooperaci\u00f3n policial e intercambio de informaci\u00f3n; e investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n.\n\nLa seguridad es un aspecto crucial en la vida de las personas. La inseguridad de cualquier tipo es una fuente \nde miedo y preocupaci\u00f3n, que afectan negativamente a la calidad de vida. La inseguridad f\u00edsica incluye \ntodos los factores externos que podr\u00edan poner en peligro la integridad f\u00edsica del individuo. \nLas acciones delictivas son uno de los abusos m\u00e1s evidentes de la inseguridad. Los an\u00e1lisis de la inseguridad \nf\u00edsica suelen combinar aspectos tanto subjetivos como objetivos: la percepci\u00f3n subjetiva de la inseguridad y la \nfalta objetiva de seguridad medida a partir de las estad\u00edsticas de delincuencia. Por tanto, este indicador \ncomplementa al indicador sobre tasas de homicidios al centrarse en la percepci\u00f3n de inseguridad.\n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_16_20/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_16\">Poblaci\u00f3n que reporta ocurrencia de delitos, violencia o vandalismo en su \u00e1rea seg\u00fan estado de pobreza (sdg_16_20)</a> Eurostat","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos del indicador de la UE.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_16_20_esmsip2.htm\">Metadatos del indicador sdg_16_20</a> (solo en ingl\u00e9s)","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2025-05-08","national_metadata_updated_date":"2025-04-09","en":{"indicador_disponible":"Poblaci\u00f3n que reporta ocurrencia de delitos, violencia o vandalismo en su \u00e1rea (Indicador UE sdg_16_20)","objetivo_global":"16- Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","meta_global":"16.1- Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","definicion":"Proportion of people who report living in an area with crime or vandalism problems","formula":"\n$$PPDVZ^{t} = \\frac{PDVZ^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$PDVZ^{t} =$ people who report living in an area with crime or vandalism problems in year $t$ \n\n$P^{t} =$ total population in year $t$\n","desagregacion":"\nProvince\n","observaciones":"","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","justificacion_global":"The indicator shows the share of the population who reported facing a problem of crime, violence or \nvandalism in their local area. This describes the situation where the respondent feels crime, violence \nor vandalism in the area to be a problem for the household, although this perception is not necessarily \nbased on personal experience. \n\nOn 24 July 2020, the European Commission presented a new EU Security Union Strategy for the period 2020-2025, \nwhich replaces the previous security strategy set out in the European Agenda on Security (2015-2020). As a \ncentral component of the strategy, the Commission defines a new way forward on internal security with actions \nin key areas: organized crime; terrorism and preventing violent radicalization; resilience of our critical \ninfrastructure and public spaces; cybercrime, including the fight against child sexual abuse; police cooperation \nand information sharing; and research and innovation. \n\nSafety is a crucial aspect in people\u2019s lives. Insecurity of any kind is a source of fear and worry, which \nnegatively affect quality of life. Physical insecurity includes all the external factors that could potentially \nput the individual\u2019s physical integrity in danger. Criminal actions are one of the most obvious abuses of insecurity. \nAnalyses of physical insecurity usually combine both subjective and objective aspects \u2013 the subjective perception \nof insecurity and the objective lack of safety as measured by crime statistics. This indicator therefore complements \nthe indicator on homicide rates by focussing on the perception of insecurity. \n\nSource: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_16_20/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_16\">Population reporting occurrence of crime, violence or vandalism in their area by poverty status (sdg_16_20)</a> Eurostat","comparabilidad":"The available indicator complies with the EU indicator metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_16_20_esmsip2.htm\">Metadata sdg_16_20</a>","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"eu":{"indicador_disponible":"Poblaci\u00f3n que reporta ocurrencia de delitos, violencia o vandalismo en su \u00e1rea (Indicador UE sdg_16_20)","objetivo_global":"16- Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","meta_global":"16.1- Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","definicion":"Proportzioan, zenbat diren delinkuentzia edo bandalismoko arazoak dituen gune batean  bizi direla adierazten dutenak ","formula":"\n$$PPDVZ^{t} = \\frac{PDVZ^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nnon:\n\n$PDVZ^{t} =$ delinkuentzia- edo bandalismo-arazoak dituen eremu batean bizi dela adierazten duen biztanleria $t$ urtean \n\n$P^{t} =$ guztizko biztanleria $t$ urtean \n","desagregacion":"\nLurralde historikoa\n","observaciones":"","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","justificacion_global":"Adierazle honek zehazten du beren inguruan delinkuentzia, indarkeria edo bandalismoko arazoak \ndituela aitortu duten biztanleen proportzioa. Egoera hau deskribatzen du: erantzun duen pertsonak \nzein neurritan uste duen inguruko delinkuentzia, indarkeria edo bandalismoa etxerako arazo bat \ndela, nahiz eta pertzepzio hori ez izan, nahitaez, norberari gertatutako zerbaitengatik sortua. \n\n2020ko uztailaren 24an, Europako Batzordeak EBko Segurtasuneko Batasunaren 2020-2025 aldirako \nestrategia berria aurkeztu zuen, Europako Segurtasun Agendan (2015-2020) ezarritako aurreko \nsegurtasun-estrategia ordezkatzen duena. Estrategiaren osagai nagusi gisa, Batzordeak barne-segurtasunaren \ngainean jarraitu beharreko bide berri bat zehazten du, ekintzak proposatuz arlo gakoetan: delinkuentzia \nantolatua; terrorismoa eta erradikalizazio bortitzaren prebentzioa; gure azpiegitura kritiko eta espazio \npublikoen erresilientzia; ziberdelinkuentzia, horren barruan sartuta haurren sexu-abusuaren aurkako \nborroka; lankidetza poliziala eta informazio-trukea; eta ikerketa eta berrikuntza. \n\nSegurtasunak sekulako pisua dauka jendeagan. Segurtasunik ez izateak beldurra eta kezka sortzen ditu, \neta horrek eragin negatiboa du bizi-kalitatean. Segurtasunik eza fisikoa denean, norberaren osotasun \nfisikoa arriskuan jar lezaketen kanpo-faktore guztiez ari gara. Delitu-egintzak segurtasunik eza eragiten \nduten abusu nabarmenetakoak dira. Segurtasunik ez fisikoaren azterketetan alderdi subjektibo eta \nobjektiboak uztartu ohi dira: segurtasunik ezaren pertzepzio subjektiboa eta segurtasun-falta objektiboa, \ndelinkuentzia-estatistiketan oinarrituta. Ondorioz, adierazle honek homizidio-tasei buruzko adierazlea \nosatzen du, segurtasunik ezaren pertzepzioa jorratzean. \n\n\nIturria: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_16_20/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_16\">Bere eremuan delituak, indarkeria edo bandalismoa gertatu direla jakinarazten duten biztanleak, pobrezia-egoeraren arabera (sdg_16_20)</a> Eurostat","comparabilidad":"EAEn erabilgarri dagoen adierazleak EBko adierazlearen metadatuak betetzen ditu.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_16_20_esmsip2.htm\">Metadatuak sdg_16_20</a> (ingelesez bakarrik)","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01-E1"}