{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas en el conjunto de la poblaci\u00f3n reclusa total","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas en el conjunto de la poblaci\u00f3n reclusa total","indicator_number":"16.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> Descenso","permalink":"","precision":[],"progress_status":"retroceso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Ministerio del Interior","periodicity":"Anual","url":"https://www.interior.gob.es/opencms/es/archivos-y-documentacion/documentacion-y-publicaciones/anuarios-y-estadisticas/estadisticas-del-ministerio-del-interior/","url_text":"Estad\u00edstica de la Poblaci\u00f3n Reclusa","logo":"/assets/img/fuentes/GE.png"}],"standalone":false,"tags":"","indicador_disponible":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas en el conjunto de la poblaci\u00f3n reclusa total","objetivo_global":"16- Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","meta_global":"16.3- Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas en prisi\u00f3n preventiva respecto al total de personas reclusas","formula":"\n$$PPR_{preventiva}^{t} = \\frac{PR_{preventiva}^{t}}{PR^{t}} \\cdot 100$$ \n\ndonde: \n\n$PR_{preventiva}^{t} =$ poblaci\u00f3n reclusa en prisi\u00f3n preventiva a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ \n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n reclusa total a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Sexo\n\nTerritorio hist\u00f3rico\n","observaciones":null,"periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"El indicador refleja el respeto generalizado del principio de que las personas \nen espera de juicio no deben ser detenidas innecesariamente. Esto, a su vez, se basa \nen aspectos del derecho a la presunci\u00f3n de inocencia hasta que se demuestre su \nculpabilidad. \n\nDesde una perspectiva de desarrollo, el uso extensivo de la detenci\u00f3n previa a la \nsentencia cuando no es necesaria por razones como la prevenci\u00f3n de fugas, \nla protecci\u00f3n de v\u00edctimas o testigos o la prevenci\u00f3n de la comisi\u00f3n de nuevos delitos, \npuede desviar recursos del sistema de justicia penal y generar cargas financieras y de \ndesempleo para el acusado y su familia. Medir el grado relativo en \u200b\u200bque se utiliza la \ndetenci\u00f3n previa a la sentencia puede proporcionar la evidencia para ayudar a los pa\u00edses \na reducir esas cargas y garantizar su uso proporcionado.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=16.3.2&seriesCode=VC_PRS_UNSNT&areaCode=276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=BOTHSEX\"> Detenidos no sentenciados como proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n carcelaria total (%) VC_PRS_UNSNT</a> UNSTATS","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos de Naciones Unidas.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf\">Metadatos 16-3-2.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2025-05-08","national_metadata_updated_date":"2025-06-06","en":{"indicador_disponible":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas en el conjunto de la poblaci\u00f3n reclusa total","objetivo_global":"16- Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","meta_global":"16.3- Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","definicion":"Proportion of people in pretrial detention compared to the total prison population ","formula":"\n$$PPR_{pretrial}^{t} = \\frac{PR_{pretrial}^{t}}{PR^{t}} \\cdot 100$$ \n\nwhere: \n\n$PR_{pretrial}^{t} =$ prison population in pretrial detention a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ \n\n$P^{t} =$ total prison population as of December 31 of the year $t$\n","desagregacion":"Sex\n\nProvince\n","observaciones":null,"periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"The indicator signifies overall respect for the principle that persons awaiting trial shall not be detained in \ncustody unnecessarily. This, in turn, is premised on aspects of the right to be presumed innocent until \nproven guilty. \n\nFrom a development perspective, extensive use of pre-sentence detention when not \nnecessary for reasons such as the prevention of absconding, the protection of victims or witnesses, or the \nprevention of the commission of further offences, can divert criminal justice system resources, and exert \nfinancial and unemployment burdens on the accused and his or her family. Measuring the relative extent \nto which pre-sentence detention is used can provide the evidence to assist countries in lowering such \nburdens and ensuring its proportionate use. \n\nSource: United Nations Statistics Division \n","dato_global":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=16.3.2&seriesCode=VC_PRS_UNSNT&areaCode=276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=BOTHSEX\"> Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population (%) VC_PRS_UNSNT</a> UNSTATS","comparabilidad":"The available indicator complies with United Nations metadata. ","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf\">Metadata 16-3-2.pdf</a>","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-02"}