{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los \u00faltimos 12 meses por motivos de discriminaci\u00f3n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los \u00faltimos 12 meses por motivos de discriminaci\u00f3n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","indicator_number":"16.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"progress_status":"notstarted","reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"La CA de Euskadi no elabora estad\u00edsticas oficiales continuas con la metodolog\u00eda del indicador","definicion":null,"formula":null,"desagregacion":null,"periodicidad":null,"observaciones":null,"justificacion_global":"El compromiso de no dejar a nadie atr\u00e1s y eliminar la discriminaci\u00f3n \nes un elemento central de la Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible. \n\nLa eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 consagrada en la Declaraci\u00f3n \nUniversal de Derechos Humanos y en los principales tratados internacionales \nde derechos humanos. \n\nEl prop\u00f3sito de este indicador es medir la prevalencia de la \ndiscriminaci\u00f3n a partir de la experiencia personal relatada por las personas. \nSe considera un indicador de resultados que ayuda a \nmedir la eficacia de las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas no discriminatorias \npara los grupos de poblaci\u00f3n afectados.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":null,"comparabilidad":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0b-01.pdf\">Metadatos 16-b-1.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"2025-06-18","en":{"indicador_disponible":"La CA de Euskadi no elabora estad\u00edsticas oficiales continuas con la metodolog\u00eda del indicador","definicion":null,"formula":null,"desagregacion":null,"periodicidad":null,"observaciones":null,"justificacion_global":"The pledge to leave no-one behind and eliminate discrimination is at the centre of the 2030 Agenda for \nSustainable Development. \n\nThe elimination of discrimination is also enshrined in the Universal Declaration \nof Human Rights and the core international human rights treaties. \n\nThe purpose of this indicator is to measure a prevalence of discrimination based on the personal \nexperience reported by individuals. It is considered an outcome indicator helping to measure the \neffectiveness of non-discriminatory laws, policy and practices for the concerned population groups. \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":null,"comparabilidad":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0b-01.pdf\">Metadata 16-b-1.pdf</a>","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"16.b","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-0b-01"}