{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas j\u00f3venes y adultas con competencias en tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas j\u00f3venes y adultas con competencias en tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia","indicator_number":"4.4.1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> Ascenso","permalink":"","precision":[],"progress_status":"progreso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_15/opt_1/ti_encuesta-sobre-la-sociedad-de-la-informacion-familias/temas.html","url_text":"Encuesta sobre la sociedad de la informaci\u00f3n. Familias","logo":"/assets/img/fuentes/Eustat.png"}],"standalone":false,"tags":null,"indicador_disponible":"Proporci\u00f3n de personas j\u00f3venes y adultas con competencias en tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia","objetivo_global":"4- Garantizar una educaci\u00f3n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","meta_global":"4.4- De aqu\u00ed a 2030, aumentar considerablemente el n\u00famero de personas j\u00f3venes y adultas que tienen las competencias necesarias, en particular t\u00e9cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","definicion":"Proporci\u00f3n de personas, por grupo de edad, que han utilizado alguna de las siguientes habilidades inform\u00e1ticas: \ndescargar o instalar software o apps; cambiar la configuraci\u00f3n del software, la app o del dispositivo; copiar \no mover ficheros entre carpetas, dispositivos o en la nube; crear presentaciones que integren texto, \nim\u00e1genes o tablas; programar en un lenguaje de programaci\u00f3n y usar funciones b\u00e1sicas de una hoja de c\u00e1lculo\n","formula":"\n$$PPHAB_{grupo\\, edad}^{t} = \\frac{PHAB_{grupo\\, edad}^{t}}{P_{grupo\\, edad}^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PHAB_{grupo\\, edad}^{t} =$ poblaci\u00f3n de un grupo de edad que en los \u00faltimos 12 meses ha utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en el a\u00f1o $t$\n\n$P_{grupo\\, edad}^{t} =$ poblaci\u00f3n de un grupo de edad en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Habilidad inform\u00e1tica\n\nEdad\n\nSexo\n\nTerritorio hist\u00f3rico\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"Las competencias en materia de TIC determinan el uso eficaz de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la \ncomunicaci\u00f3n, por lo que este indicador puede ayudar a establecer el v\u00ednculo entre el uso de las TIC y su impacto. \nLa falta de dichas competencias sigue siendo una de las principales barreras que impiden a las personas aprovechar \nal m\u00e1ximo el potencial de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n.\n\nEstos datos pueden utilizarse para fundamentar pol\u00edticas espec\u00edficas destinadas a mejorar las competencias \nen TIC y, de este modo, contribuir a una sociedad de la informaci\u00f3n inclusiva. Este es tambi\u00e9n un indicador \nfundamental de la Lista b\u00e1sica de indicadores de la Alianza para la medici\u00f3n de las TIC para el \ndesarrollo, que ha sido aprobada por la Comisi\u00f3n de Estad\u00edstica de las Naciones Unidas (en 2020).\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":null,"comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos de Naciones Unidas.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf\">Metadatos 4-4-1.pdf </a>(solo en ingl\u00e9s)","national_data_updated_date":"2025-06-16","national_metadata_updated_date":"2025-06-19","en":{"indicador_disponible":"Proporci\u00f3n de personas j\u00f3venes y adultas con competencias en tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia","objetivo_global":"4- Garantizar una educaci\u00f3n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","meta_global":"4.4- De aqu\u00ed a 2030, aumentar considerablemente el n\u00famero de personas j\u00f3venes y adultas que tienen las competencias necesarias, en particular t\u00e9cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","definicion":"Proportion of people, by age group, who have used any of the following computer skills: downloading or \ninstalling software or apps; changing software, app, or device settings; copying or moving files between \nfolders, devices, or in the cloud; creating presentations that integrate text, images, or tables; \nprogramming in a programming language and using basic spreadsheet functions\n","formula":"\n$$PPHAB_{age\\, group}^{t} = \\frac{PHAB_{age\\, group}^{t}}{P_{age\\, group}^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$PHAB_{age\\, group}^{t} =$ population of an age group that in the last 12 months has used a computer skill in the year $t$\n\n$P_{age\\, group}^{t} =$ population of an age group in the year $t$\n","desagregacion":"Computer skills: downloading or installing software or apps; changing software, app, or device settings; \ncopying or moving files between folders, devices, or in the cloud; creating presentations that integrate \ntext, images, or tables; programming in a programming language and using basic spreadsheet functions\n\nAge: 16-24, 25-74\n\nSex\n\nProvince\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"ICT skills determine the effective use of information and communication technology, so this indicator \nmay therefore assist in making the link between ICT usage and impact. The lack of such skills continues to \nbe one of the key barriers keeping people from fully benefitting from the potential of information and \ncommunication technologies. \n\nThese data may be used to inform targeted policies to improve ICT skills, and thus contribute to an \ninclusive information society. This is also a core indicator of the Partnership on Measuring ICT for \nDevelopment's Core List of Indicators, which has been endorsed by the UN Statistical Commission (in 2020). \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":null,"comparabilidad":"The available indicator complies with United Nations metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf\">Metadata 4-4-1.pdf </a>","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-04-01"}