{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"Los datos del \u00faltimo a\u00f1o de la CAE y territorios hist\u00f3ricos son provisionales\n\nLos datos del \u00faltimo a\u00f1os no est\u00e1n disponibles por municipio\n","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_number":"8.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> Descenso","permalink":"","precision":[],"progress_status":"alcanzado","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://es.eustat.eus/estadisticas/tema_57/opt_1/temas.html","url_text":"Encuesta de poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la actividad","logo":"/assets/img/fuentes/Eustat.png"},{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://es.eustat.eus/estadisticas/tema_276/opt_1/temas.html","url_text":"Censo de poblaci\u00f3n y viviendas. Actividad","logo":"/assets/img/fuentes/Eustat.png"},{"organisation":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicity":"Anual","url":"https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736055502&menu=resultados&idp=1254735976595","url_text":"Estad\u00edstica del Empleo de las Personas con Discapacidad","logo":"/assets/img/fuentes/INE.png"}],"standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","objetivo_global":"8- Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y\u00a0productivo y\u00a0el trabajo decente para todos","meta_global":"8.5- De aqu\u00ed a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y\u00a0el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","definicion":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas respecto a las personas econ\u00f3micamente activas\n","formula":"\n$$TD^{t} = \\frac{D^{t}}{A^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$D^{t} =$ personas desempleadas en el a\u00f1o $t$\n\n$A^{t} =$ personas econ\u00f3micamente activas en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Sexo\n\nEdad\n\nNacionalidad\n\nDiscapacidad\n\nTerritorio hist\u00f3rico\n\nComarca\n\nMunicipio\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nEl indicador utiliza la Encuesta de poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la actividad (PRA) para los datos de la C.A. de Euskadi y territorios hist\u00f3ricos, mientras que\nlos datos municipales y comarcales provienen del Censo de poblaci\u00f3n y viviendas. Los datos anuales de la PRA se corresponden con la media de \nlos 4 trimestres, y el \u00faltimo a\u00f1o se toma la poblaci\u00f3n a 1 de enero. Los datos del censo tienen como fecha de referencia de los datos el \n1 de enero del a\u00f1o t+1. En ambos casos, la poblaci\u00f3n de referencia es la poblaci\u00f3n mayor o igual a 16 a\u00f1os.\n\nLos datos de paro seg\u00fan discapacidad provienen de la operaci\u00f3n \u201cEl empleo de las personas con discapacidad\u201d del INE. El \u00e1mbito poblacional \ndel estudio es el colectivo de personas de 16 a 64 a\u00f1os con un grado de discapacidad superior o igual al 33% y asimilados (seg\u00fan el RD Legislativo 1/2013).\n","texto_oceca":"Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"\nLa tasa de desempleo es una medida \u00fatil de la subutilizaci\u00f3n de la oferta laboral. \nRefleja la incapacidad de una econom\u00eda para generar empleo para aquellas personas \nque quieren trabajar pero no lo hacen, a pesar de que est\u00e1n disponibles para \ntrabajar y buscan trabajo activamente. Por lo tanto, se considera \nun indicador de la eficiencia y eficacia de una econom\u00eda para absorber su fuerza \nlaboral y del desempe\u00f1o del mercado laboral. \n\nLas series temporales de corto plazo de la tasa de desempleo pueden \nutilizarse para  se\u00f1alar cambios en el ciclo econ\u00f3mico; los movimientos \nascendentes del indicador a menudo coinciden con per\u00edodos recesivos o, en algunos casos, \ncon el comienzo de un per\u00edodo expansivo, ya que personas que anteriormente no \nestaban en el mercado laboral comienzan a probar las condiciones mediante una \nb\u00fasqueda activa de empleo.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":"\n<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=8.5.2&seriesCode=SL_TLF_UEM&areaCode=  276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=15-24%20%7C%20BOTHSEX\">Tasa de desempleo, por sexo y edad - 13\u00aa CIET (%) SL_TLF_UEM</a> UNSTATS","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos del indicador de Naciones Unidas.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf\">Metadatos 8-5-2.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)","national_data_updated_date":"2025-06-19","national_metadata_updated_date":"2025-06-24","en":{"indicador_disponible":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","objetivo_global":"8- Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y\u00a0productivo y\u00a0el trabajo decente para todos","meta_global":"8.5- De aqu\u00ed a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y\u00a0el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","definicion":"Proportion of unemployed people compared to economically active people\n","formula":"\n$$TD^{t} = \\frac{D^{t}}{A^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$D^{t} =$ unemployed people in year $t$\n\n$A^{t} =$ economically active people in year $t$\n","desagregacion":"Sex\n\nAge\n\nNationality\n\nDisability\n\nProvince\n\nCounty\n\nMunicipality\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"","texto_oceca":"Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"\nThe unemployment rate is a useful measure of the underutilization of the \nlabour supply. It reflects the inability of an economy to generate employment \nfor those persons who want to work but are not doing so, even though they are \navailable for employment and actively seeking work. It is thus seen as an \nindicator of the efficiency and effectiveness of an economy to absorb its labour \nforce and of the performance of the labour market. \n\nShort-term time series of the unemployment rate can be used to signal changes in \nthe business cycle; upward movements in the indicator often coincide with recessionary \nperiods or in some cases with the beginning of an expansionary period as persons \npreviously not in the labour market begin to test conditions through an active job \nsearch. \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":"\n<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=8.5.2&seriesCode=SL_TLF_UEM&areaCode=  276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=15-24%20%7C%20BOTHSEX\">Unemployment rate, by sex and age - 13th ICLS (%) SL_TLF_UEM</a> UNSTATS","comparabilidad":"The available indicator complies with United Nations metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf\">Metadata 8-5-2.pdf</a>"},"target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-02"}