{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[{"series":"Tasa de ocupaci\u00f3n","field":"Edad","value":"20-64 a\u00f1os"}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[{"series":"Tasa de ocupaci\u00f3n","unit":"","label_content":"Objetivo UE","value":78.0},{"series":"Brecha de g\u00e9nero en la ocupaci\u00f3n","unit":"","label_content":"Objetivo UE","value":5.8}],"graph_title":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (Indicador UE sdg_08_30)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (Indicador UE sdg_08_30)","indicator_number":"8.5.E1","national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> En la serie Tasa de ocupaci\u00f3n, el objetivo europeo es alcanzar un 78% para el a\u00f1o 2030. Por su parte, en la serie Brecha de g\u00e9nero, la meta es reducir la diferencia a un m\u00e1ximo de 5,8 puntos porcentuales en ese mismo a\u00f1o.","permalink":"","precision":[],"progress_status":"progreso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://es.eustat.eus/estadisticas/tema_57/opt_1/ti_encuesta-de-poblacion-en-relacion-con-la-actividad/temas.html","url_text":"Encuesta de poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la actividad","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"},{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_276/opt_1/ti_censo-de-poblacion-y-viviendas-actividad/temas.html","url_text":"Censo de poblaci\u00f3n y viviendas. Actividad","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"}],"standalone":false,"tags":"","indicador_disponible":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (Indicador UE sdg_08_30)","objetivo_global":"8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y\u00a0productivo y\u00a0el trabajo decente para todos","meta_global":"8.5 De aqu\u00ed a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y\u00a0el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 20 y 64 a\u00f1os que est\u00e1n ocupadas o empleadas, seg\u00fan tramos de edad, y brecha de g\u00e9nero en el empleo.\n\nSe considera persona empleada a quien, durante una semana de referencia, trabaj\u00f3 al menos una hora \npor remuneraci\u00f3n o beneficio, o bien no trabaj\u00f3, pero tuvo un empleo del que estuvo ausente temporalmente.\n","formula":"<b>Tasa de ocupaci\u00f3n</b>\n\n$$TA^{t} = \\frac{PO^{t}}{P^{t}} $$\n\ndonde:\n\n$PO^{t} =$ poblaci\u00f3n ocupada en el a\u00f1o $t$\n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n en el a\u00f1o $t$\n\n<br>\n\n<b>Brecha g\u00e9nero en el empleo</b>\n\n$$BGE^{t} ={TA_{hombre}^{t} - TA_{mujer}^{t}}$$\n\ndonde:\n\n$TA_{hombre}^{t} =$ tasa de ocupaci\u00f3n de los hombres en el a\u00f1o $t$\n\n$TA_{mujer}^{t} =$ tasa de ocupaci\u00f3n de las mujeres en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Sexo\n","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"justificacion_global":"\nEl empleo remunerado es fundamental para garantizar un nivel de vida adecuado y \nproporciona la base necesaria para que las personas alcancen sus metas y aspiraciones \npersonales. Adem\u00e1s, el empleo contribuye al rendimiento econ\u00f3mico, la calidad de \nvida y la inclusi\u00f3n social, lo que lo convierte en una piedra angular del \ndesarrollo socioecon\u00f3mico y el bienestar.\n\nEl pilar europeo de derechos sociales, proclamado conjuntamente por la Comisi\u00f3n Europea, \nel Parlamento Europeo y el Consejo Europeo en 2017, establece 20 principios y derechos \nclave esenciales para unos mercados laborales y unos sistemas de protecci\u00f3n social \njustos y que funcionen correctamente. El <a href=\"https://op.europa.eu/webpub/empl/european-pillar-of-social-rights/es/\">\nPlan de Acci\u00f3n del Pilar Europeo de Derechos Sociales</a>, adoptado en 2021, convierte los \nPrincipios en acciones concretas en beneficio de los ciudadanos. Tambi\u00e9n propone un ambicioso objetivo \nde empleo del 78 % de la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os que la UE debe alcanzar de aqu\u00ed a 2030. Para respaldarlo, \nel Plan de Acci\u00f3n propone reducir a la mitad la brecha de g\u00e9nero en materia de \nempleo en el a\u00f1o 2030 en comparaci\u00f3n con  2019 y reducir al 9 % la tasa de j\u00f3venes \nde entre 15 y 29 a\u00f1os que ni trabajan ni siguen estudios ni formaci\u00f3n (ninis) \nal 9 % en el a\u00f1o 2030.\n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_08_30/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_08\"> Tasa de empleo por sexo (sdg_08_30)</a> Eurostat","comparabilidad":"El indicador disponible es comparable con el indicador europeo \"Tasa de empleo por sexo (sdg_08_30)\"","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_08_30_esmsip2.htm\"> Metadatos Eurostat sdg_08_30 </a> (solo en ingl\u00e9s)","informacion_interes":"","national_data_updated_date":"2025-05-08","national_metadata_updated_date":"2025-04-04","en":{"indicador_disponible":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (Indicador UE sdg_08_30)","objetivo_global":"8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y\u00a0productivo y\u00a0el trabajo decente para todos","meta_global":"8.5 De aqu\u00ed a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y\u00a0el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","definicion":"Proportion of people aged 20-64 who are employed, by age group, and gender employment gap.\n\nAn employed person is someone who, during a reference week, worked at least one hour for \npay or benefit, or who did not work but had a job from which they were temporarily absent. \n","formula":"<b>Employment rate</b>\n\n$$TA^{t} = \\frac{PO^{t}}{P^{t}} $$\n\nwhere:\n\n$PO^{t} =$ employed population in year $t$\n\n$P^{t} =$ population in year $t$\n\n<br>\n\n<b>Gender gap in employment:</b>\n\n$$BGE^{t} ={TA_{men}^{t} - TA_{women}^{t}}$$\n\nwhere:\n\n$TA_{men}^{t} =$ employment rate of men in year $t$\n\n$TA_{women}^{t} =$ employment rate of women in year $t$\n","desagregacion":"Sex\n","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"justificacion_global":"\nPaid employment is crucial for ensuring sufficient living standards and \nit provides the necessary foundation for people to achieve their personal \ngoals and aspirations. Moreover, employment contributes to economic performance, \nquality of life and social inclusion, making it a cornerstone of socioeconomic \ndevelopment and well-being. \n\nThe European Pillar of Social Rights, jointly proclaimed by the European Commission, \nthe European Parliament and the European Council in 2017, sets out 20 key principles \nand rights essential for fair and well-functioning labour markets and social protection \nsystems. The <a href=\"https://op.europa.eu/webpub/empl/european-pillar-of-social-rights/es/\">\nEuropean Pillar of Social Rights Action Plan</a>, adopted in 2021, turns the \nPrinciples into concrete actions to benefit citizens. It also proposes an ambitious \nemployment target of 78 % of the population aged 20 to 64 for the EU to reach by 2030. \nIn support of this, the Action Plan proposes to halve the gender employment gap by 2030 \ncompared with 2019 and to decrease the rate of young people neither in employment nor in \neducation or training (NEET) aged 15 to 29 to 9 % by 2030.\n\nSource: Eurostat\n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_08_30/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_08\"> Employment rate by sex (sdg_08_30)</a> Eurostat","comparabilidad":"The available indicator is comparable with the European indicator Employment rate by sex (sdg_08_30)\"","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_08_30_esmsip2.htm\"> Metadata Eurostat sdg_08_30 </a>","informacion_interes":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"eu":{"indicador_disponible":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (Indicador UE sdg_08_30)","objetivo_global":"8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y\u00a0productivo y\u00a0el trabajo decente para todos","meta_global":"8.5 De aqu\u00ed a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y\u00a0el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","definicion":"20 eta 64 urte bitarteko pertsona okupatuen edo enplegatuen proportzioa, adin-tarteen arabera, eta genero-arrakala enpleguan.\n\nEnplegatutzat jotzen da erreferentziako astean ondoko bi egoeretako batean egon zena: gutxienez ordubetez lan egin zuena ordainsari edo \nonura baten truke, edo lanpostu bat izanda ere lanik egin ez zuena, aldi baterako lanpostutik kanpo zegoelako.\n","formula":"<b>Okupazio-tasa</b>\n\n$$TA^{t} = \\frac{PO^{t}}{P^{t}} $$\n\nnon:\n\n$PO^{t} =$ lanean ari diren biztanleak $t$ urtean\n\n$P^{t} =$ biztanleak $t$ urtean\n\n<br>\n\n<b>Genero-arrakala enpleguan</b>\n\n$$BGE^{t} ={TA_{gizona}^{t} - TA_{emakumea}^{t}}$$\n\nnon:\n\n$TA_{gizona}^{t} =$ gizonen okupazio-tasa $t$ urtean\n\n$TA_{emakumea}^{t} =$ emakumeen okupazio-tasa $t$ urtean\n","desagregacion":"Sexua\n","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"justificacion_global":"\nEl empleo remunerado es fundamental para garantizar un nivel de vida adecuado y \nproporciona la base necesaria para que las personas alcancen sus metas y aspiraciones \npersonales. Adem\u00e1s, el empleo contribuye al rendimiento econ\u00f3mico, la calidad de \nvida y la inclusi\u00f3n social, lo que lo convierte en una piedra angular del \ndesarrollo socioecon\u00f3mico y el bienestar.\n\nEl pilar europeo de derechos sociales, proclamado conjuntamente por la Comisi\u00f3n Europea, \nel Parlamento Europeo y el Consejo Europeo en 2017, establece 20 principios y derechos \nclave esenciales para unos mercados laborales y unos sistemas de protecci\u00f3n social \njustos y que funcionen correctamente. El <a href=\"https://op.europa.eu/webpub/empl/european-pillar-of-social-rights/es/\">\nPlan de Acci\u00f3n del Pilar Europeo de Derechos Sociales</a>, adoptado en 2021, convierte los \nPrincipios en acciones concretas en beneficio de los ciudadanos. Tambi\u00e9n propone un ambicioso objetivo \nde empleo del 78 % de la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os que la UE debe alcanzar de aqu\u00ed a 2030. Para respaldarlo, \nel Plan de Acci\u00f3n propone reducir a la mitad la brecha de g\u00e9nero en materia de \nempleo en el a\u00f1o 2030 en comparaci\u00f3n con  2019 y reducir al 9 % la tasa de j\u00f3venes \nde entre 15 y 29 a\u00f1os que ni trabajan ni siguen estudios ni formaci\u00f3n (ninis) \nal 9 % en el a\u00f1o 2030.\n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_08_30/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_08\"> Enplegu-tasa sexuaren arabera (sdg_08_30)</a> Eurostat","comparabilidad":"EAEn eskuragarri dagoen adierazlea \"Enplegu-tasa sexuaren arabera (sdg_08_30)\" Europako adierazlearekin aldera daiteke","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_08_30_esmsip2.htm\"> Eurostat metadatuak sdg_08_30 </a> (ingelesez bakarrik)","informacion_interes":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-E1"}