{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Existencia de una estrategia nacional organizada y en marcha para el empleo de las personas j\u00f3venes, como estrategia independiente o como parte de una estrategia nacional de empleo","indicator_number":"8.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"La C.A. de Euskadi cuenta con una Estrategia Vasca 2030 de Emancipaci\u00f3n Juvenil y un \n<a href=\"https://www.euskadi.eus/planes-proyectos-juventud/web01-a2gazter/es/\">V Plan Joven 2022-2026</a>, \ncuyo objetivo es facilitar la transici\u00f3n de las personas j\u00f3venes hacia la vida adulta, promoviendo su autonom\u00eda y su incorporaci\u00f3n al \u00e1mbito laboral, especialmente de aquellas alejadas actualmente del mercado de trabajo.\n\nLa <a href=\"https://www.euskadi.eus/planes-informes-planificacion-innovacion-empleo/web01-s2enple/es/\">Estrategia Vasca de Empleo 2030 y los Planes Estrat\u00e9gicos de Empleo</a> \ntambi\u00e9n incluyen l\u00edneas de actuaci\u00f3n espec\u00edficas para fomentar el empleo juvenil, mediante programas de formaci\u00f3n, incentivos a la contrataci\u00f3n y apoyo al emprendimiento joven.\n","permalink":"","precision":[],"progress_status":"noevaluado","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Ministerio de Hacienda","periodicity":"Anual","url":"https://www.hacienda.gob.es/es-ES/Areas%20Tematicas/Financiacion%20Autonomica/Paginas/DatosPresupuestarios.aspx","url_text":"Liquidaci\u00f3n de los presupuestos de las comunidades aut\u00f3nomas","logo":"/assets/img/fuentes/GE.png"}],"standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","objetivo_global":"8- Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y\u00a0productivo y\u00a0el trabajo decente para todos","meta_global":"8.b- De aqu\u00ed a 2030, desarrollar y poner en marcha una estrategia mundial para el empleo de las personas j\u00f3venes y aplicar el Pacto Mundial para el Empleo de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo","definicion":"Proporci\u00f3n del gasto de la administraci\u00f3n auton\u00f3mica en fomento del empleo (pol\u00edtica de gasto 24 de la clasificaci\u00f3n funcional empleada en las liquidaciones presupuestarias de las comunidades aut\u00f3nomas) \n","formula":"\n$$G_{fomento\\, empleo}^{t} = \\frac{G_{fomento\\, empleo}^{t}}{G^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$G_{fomento\\, empleo}^{t} =$ gasto en fomento del empleo en la liquidaci\u00f3n de presupuestos consolidados de la comunidad aut\u00f3noma (pol\u00edtica de gasto 24 de la clasificaci\u00f3n funcional) en el a\u00f1o $t$\n\n$G^{t} =$ gasto total en la liquidaci\u00f3n de presupuestos consolidados de la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nLos datos consolidados de las liquidaciones presupuestarias de las comunidades aut\u00f3nomas  se toman depurados de IFL (intermediaci\u00f3n financiera local) y PAC (pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan)","texto_oceca":"Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"\nEl objetivo del indicador 8.b.1 de los ODS es proporcionar una indicaci\u00f3n del \nprogreso de los pa\u00edses en la resoluci\u00f3n de las cuestiones relacionadas con el \nempleo juvenil. \n\nEn este sentido, se supone que haber adoptado oficialmente lo que puede \nreconocerse como una estrategia estructurada para el empleo juvenil \nsignificar\u00eda que un pa\u00eds prestar\u00eda mayor atenci\u00f3n a los desaf\u00edos del mercado \nlaboral juvenil, en comparaci\u00f3n con los pa\u00edses que no cuentan con una estrategia. \n\nDe hecho, el desarrollo de una estrategia de este tipo suele implicar una amplia \nparticipaci\u00f3n y consulta/coordinaci\u00f3n entre las diferentes partes interesadas.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":"","comparabilidad":"El indicador disponible no cumple con los metadatos del indicador de Naciones Unidas pero aporta informaci\u00f3n complementaria.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-0b-01.pdf\">Metadatos 8-b-1.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)","national_data_updated_date":"2025-05-12","national_metadata_updated_date":"2025-06-18","en":{"indicador_disponible":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","objetivo_global":"8- Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y\u00a0productivo y\u00a0el trabajo decente para todos","meta_global":"8.b- De aqu\u00ed a 2030, desarrollar y poner en marcha una estrategia mundial para el empleo de las personas j\u00f3venes y aplicar el Pacto Mundial para el Empleo de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo","definicion":"Expenditure of the autonomous public administrations on employment promotion (expenditure policy \n24 of the functional classification used in the budgetary settlements of the autonomous communities) \nand total expenditure \n","formula":"\n$$G_{employment\\, promotion}^{t} = \\frac{G_{employment\\, promotion}^{t}}{G^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$G_{employment\\, promotion}^{t} =$ expenditure on employment promotion in the settlement of consolidated budgets of the autonomous community (expenditure policy 24 of the functional classification) in year $t$\n\n$G^{t} =$ total expenditure in the settlement of consolidated budgets of the autonomous community in year $t$\n","desagregacion":"","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nConsolidated data of the budgetary settlements of the autonomous communities are taken from IFL  (Local Financial Intermediation) and PAC (Common Agricultural Policy) ","texto_oceca":"Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas","justificacion_global":"\nThe purpose of SDG indicator 8.b.1 is to provide an indication of the progress of countries in addressing \nyouth employment issues. \n\nIn this respect, it is assumed that having officially adopted what can be recognised as a structured \nstrategy for youth employment would mean larger attention given by a country to youth labour market \nchallenges, compared to countries with no strategy. \n\nIn fact, the development of such a strategy usually entails broad participation of and consultation/\ncoordination among different stakeholders. \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":"","comparabilidad":"The available indicator does not comply with the metadata of the United Nations indicator, but provides complementary information.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-0b-01.pdf\">Metadata 8-b-1.pdf</a>"},"target_number":"8.b","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01"}