{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza","indicator_number":"OCECA-1-2-1-1A","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"OCECA-1-2-1-1A","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicity":"Anual","url":"https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736176807&menu=ultiDatos&idp=1254735976608","url_text":"Encuesta de condiciones de vida","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/INE.png?raw=true"}],"standalone":true,"tags":[],"x_axis_label":"","objetivo_global":"1- Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","meta_global":"1.2- De aqu\u00ed a 2030, reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres y ni\u00f1os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos por unidad de consumo por debajo del  60% de la mediana nacional (escala OCDE modificada)","formula":"$$PPRPR_{NAC}^{t} = \\frac{PRPR_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PRPR_{NAC}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa considerando el umbral nacional de pobreza (60% de la mediana nacional de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada) en el a\u00f1o $t$\n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nLos ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden \nal a\u00f1o anterior al de la encuesta.\n\nEl n\u00famero de unidades de consumo de un hogar\nse calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la\nprimera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o\nm\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.\n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29","en":{"objetivo_global":"1- Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","meta_global":"1.2- De aqu\u00ed a 2030, reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres y ni\u00f1os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","definicion":"Proportion of people with income per consumption unit below 60% of the national median (modified OECD scale)","formula":"$$PPRPR_{NAC}^{t} = \\frac{PRPR_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$PRPR_{NAC}^{t} =$ population at risk of relative poverty considering the national poverty threshold (60% of the national median income per consumption unit (modified OECD scale) in year $t$\n\n$P^{t} =$ total population in year $t$\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nThe income used in the calculation of this indicator corresponds to the year prior to the survey. \n\nThe number of consumption units in a household \nis calculated using the modified OECD scale, which assigns a weight of 1 to the \nfirst person aged 14 or over, a weight of 0.5 for other people aged 14 or over \nand a weight of 0.3 for people under 14 years of age.\n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29"},"eu":{"objetivo_global":"1- Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","meta_global":"1.2- De aqu\u00ed a 2030, reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres y ni\u00f1os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","definicion":"Estatuko medianaren % 60tik beherako kontsumo-unitate bakoitzeko diru-sarrerak dituzten pertsonen proportzioa (ELGA eskala aldatua)","formula":"$$PPRPR_{NAC}^{t} = \\frac{PRPR_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nnon:\n\n$PRPR_{NAC}^{t} =$ pobrezia-arrisku erlatiboan dagoen biztanleria, pobrezia-atalase nazionalaren arabera (kontsumo-unitateko diru-sarreren mediana nazionalaren % 60) (ELGA eskala aldatua) $t$ urtean\n\n$P^{t} =$ guztizko biztanleria $t$ urtean\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nAdierazle hau kalkulatzeko erabiltzen diren diru-sarrerak inkestaren aurreko urtekoak dira.\n\nEtxeko kontsumo-unitateen kopurua kalkulatzeko, ELGA eskala aldatua erabiltzen da. \nEskala horrek 1 pisua esleitzen dio 14 urte edo gehiagoko lehen pertsonari, 0,5 pisua 14 urte edo \ngehiagoko gainerako pertsonei eta 0,3 pisua 14 urtetik beherako pertsonei.\n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29"},"target_number":"OCECA-1-2-1-1A","goal_number":"OCECA-1-2-1-1A","indicator_sort_order":"OCECA-1-2-1-1A"}