{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","indicator_number":"OCECA-1-a-2-1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"OCECA-1-a-2-1","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Bienal","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_302/opt_0/ti_cuenta-de-la-educacion/temas.html","url_text":"Cuenta de la Educaci\u00f3n","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"},{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_149/opt_1/ti_cuentas-de-las-administraciones-publicas/temas.html","url_text":"Cuenta de las Administraciones P\u00fablicas","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"},{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_151/opt_1/ti_estadisticas-presupuestarias-del-sector-publico/temas.html","url_text":"Estad\u00edstica presupuestaria del sector p\u00fablico","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"}],"standalone":true,"tags":[],"x_axis_label":"","objetivo_global":"1. Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","meta_global":"1.a Garantizar una movilizaci\u00f3n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, a fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, para que implementen programas y pol\u00edticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones","definicion":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n (grupo funcional 09 de la Clasificaci\u00f3n de las Funciones de las Administraciones P\u00fablicas (COFOG), utilizada a nivel internacional para clasificar los prop\u00f3sitos de las actividades gubernamentales)","formula":"\n$$PG_{educaci\u00f3n}^{t} = \\frac{G_{educaci\u00f3n}^{t}}{G^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$G_{educaci\u00f3n}^{t} =$ gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n (grupo funcional 09 de la Clasificaci\u00f3n de las Funciones de las Administraciones P\u00fablicas -COFOG-) en el a\u00f1o $t$\n\n$G^{t} =$ gasto total de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"","observaciones":"\nLa Clasificaci\u00f3n de las Funciones de las Administraciones P\u00fablicas (COFOG), desarrollada por la \nOrganizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE) y publicada \npor la Divisi\u00f3n de Estad\u00edstica de las Naciones Unidas, estructura el gasto p\u00fablico\nen 10 grupos funcionales:\n\n- 01 Servicios p\u00fablicos generales\n- 02 Defensa\n- 03 Orden p\u00fablico y seguridad\n- 04 Asuntos econ\u00f3micos\n- 05 Protecci\u00f3n del medio ambiente\n- 06 Vivienda y servicios comunitarios\n- 07 Salud\n- 08 Ocio, cultura y religi\u00f3n\n- 09 Educaci\u00f3n\n- 10 Protecci\u00f3n social\n","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2025-04-22","national_metadata_updated_date":"2025-03-15","eu":{"objetivo_global":"1. Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","meta_global":"1.a Garantizar una movilizaci\u00f3n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, a fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, para que implementen programas y pol\u00edticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones","definicion":"Hezkuntzara bideratutako herri-administrazio autonomikoen gastuaren proportzioa  (09 talde funtzionala, Herri-Administrazioen Funtzioen Sailkapenean (COFOG),  nazioartean gobernuaren jardueren helburuak sailkatzeko erabiltzen dena) ","formula":"\n$$PG_{hezkuntza}^{t} = \\frac{G_{hezkuntza}^{t}}{G^{t}} \\cdot 100$$\n\nnon:\n\n$G_{hezkuntza}^{t} =$ hezkuntzara bideratutako herri-administrazio autonomikoen gastua  \n(09 talde funtzionala Herri-Administrazioen Funtzioen Sailkapenean (COFOG) $t$ urtean\n\n$G^{t} =$ herri-administrazio autonomikoen guztizko gastua $t$ urtean\n","desagregacion":"","observaciones":"\nHerri-Administrazioen Funtzioen Sailkapenak (COFOG), Ekonomia Lankidetza eta Garapenerako Erakundeak (ELGA) \ngaratu eta Nazio Batuen Estatistika Atalak argitaratutakoak, gastu publikoa 10 talde funtzionaletan \negituratzen du:\n\n- 01 Zerbitzu publiko orokorrak\n- 02 Defentsa\n- 03 Ordena publikoa eta segurtasuna\n- 04 Gai ekonomikoak\n- 05 Ingurumena babestea\n- 06 Etxebizitza eta zerbitzu komunitarioak\n- 07 Osasuna\n- 08 Aisia, kultura eta erlijioa\n- 09 Hezkuntza\n- 10 Gizarte-babesa\n","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29"},"target_number":"OCECA-1-a-2-1","goal_number":"OCECA-1-a-2-1","indicator_sort_order":"OCECA-1-a-2-1"}