{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral nacional de pobreza","indicator_number":"OCECA-1-2-1-2A","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"OCECA-1-2-1-2A","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicity":"Anual","url":"https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736176807&menu=ultiDatos&idp=1254735976608","url_text":"Encuesta de condiciones de vida","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/INE.png?raw=true"}],"standalone":true,"tags":[],"x_axis_label":"","objetivo_global":"1- Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","meta_global":"1.2- De aqu\u00ed a 2030, reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres y ni\u00f1os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana nacional de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula":"\n$$PPRPRAI_{NAC}^{t} = \\frac{PRPRAI_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PRPRAI_{NAC}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado considerando el umbral nacional de pobreza (60% de la mediana nacional de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo -escala OCDE modificada-) en el a\u00f1o $t$\n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o $t$\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nLos ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden \nal a\u00f1o anterior al de la encuesta.\n\nEl n\u00famero de unidades de consumo de un hogar\nse calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la\nprimera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o\nm\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.\n\nEl alquiler imputado se aplica a los hogares que no pagan un alquiler completo por\n ser propietarios o por ocupar una vivienda alquilada a un precio inferior al de \nmercado o a t\u00edtulo gratuito para as\u00ed equiparar las rentas con aquellos que s\u00ed lo pagan. \n\nEl valor que se imputa es el equivalente al alquiler que se pagar\u00eda en el mercado por una \nvivienda similar a la ocupada, menos cualquier alquiler realmente abonado. En esta \nvariable tambi\u00e9n se incluye el alquiler imputado de la vivienda cuando la misma \nest\u00e1 proporcionada por la empresa en la que trabaja alg\u00fan miembro del hogar. \nAsimismo se deducen de los ingresos totales del hogar los intereses de los \npr\u00e9stamos solicitados para la compra de la vivienda principal.\n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29","en":{"objetivo_global":"1- Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","meta_global":"1.2- De aqu\u00ed a 2030, reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres y ni\u00f1os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","definicion":"Proportion of people with  income with imputed rent per unit of consumption below 60% of the national median imputed rent per unit income (modified OECD scale)","formula":"\n$$PPRPRAI_{NAC}^{t} = \\frac{PRPRAI_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$PRPRAI_{NAC}^{t} =$ Population at risk of relative poverty with imputed rent considering the national poverty threshold (60% of the national median income with imputed rent per consumption unit - modified OECD scale) in year $t$\n\n$P^{t} =$ total population in year $t$\n","periodicidad":"Anual","observaciones":"\nThe income used in the calculation of this indicator corresponds to the year prior to the survey.\n\nThe number of consumption units in a household \nis calculated using the modified OECD scale, which assigns a weight of 1 to the \nfirst person aged 14 or over, a weight of 0.5 for other people aged 14 or over \nand a weight of 0.3 for people under 14 years of age. \n\nImputed rent is applied to households that do not pay full rent because they own or occupy a dwelling \nrented at below market rate or rent-free, in order to equalize rents with those that do pay full rent. \n\nThe imputed value is the equivalent of the market rent that would be paid for a dwelling similar to \nthe one occupied, less any rent actually paid. This variable also includes the imputed rent for the \ndwelling when it is provided by the company where a household member works. Interest on loans taken \nout to purchase the primary residence is also deducted from the household's total income. \n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29"},"target_number":"OCECA-1-2-1-2A","goal_number":"OCECA-1-2-1-2A","indicator_sort_order":"OCECA-1-2-1-2A"}