[{"Year":2022,"Value":25.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":25.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":52.5,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":50.9,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":50.9,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":53.5,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":53.0,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":42.7,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":43.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":42.4,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":42.5,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":46.8,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":43.2,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":46.1,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":43.5,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":44.1,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":9.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":9.1,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":9.2,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":9.2,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":9.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":9.0,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":9.4,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":9.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":9.0,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null}]