[{"Year":2022,"Value":93,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2023,"Value":99,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2021,"Value":85,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2021,"Value":57,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2017,"Value":43,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2023,"Value":61,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2020,"Value":55,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2013,"Value":18,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2010,"Value":13,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2018,"Value":52,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2016,"Value":40,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2015,"Value":19,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2012,"Value":16,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2022,"Value":58,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2019,"Value":51,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2011,"Value":15,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2014,"Value":19,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"}]