[{"Year":2010,"Value":0.91,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2011,"Value":0.91,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2023,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":1.01,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":1.01,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":1.01,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2013,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2019,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2012,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":1.16,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":1.16,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":1.16,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2012,"Value":1.14,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2023,"Value":1.29,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2010,"Value":1.13,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2013,"Value":1.15,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":1.19,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2019,"Value":1.21,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2011,"Value":1.12,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":1.17,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2010,"Value":1.15,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2023,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":1.2,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":1.21,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2013,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":1.24,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":1.24,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2011,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2019,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2012,"Value":1.17,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":1.2,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"}]