[{"Year":2014,"Value":1.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.8,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":3.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":2.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":2.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":1.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":1.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":4.8,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":1.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2009,"Value":0.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.9,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":3.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":1.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":4.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":1.9,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null},{"Year":2008,"Value":0.6,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola dedicada a la agricultura ecol\u00f3gica","GeoCode":null}]