[{"Year":2025,"Value":51.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2019,"Value":47.8,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2021,"Value":55.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2017,"Value":25.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2018,"Value":41.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2014,"Value":49.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2010,"Value":27.8,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2017,"Value":48.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2024,"Value":46.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2010,"Value":45.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2018,"Value":48.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2011,"Value":42.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2012,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2020,"Value":54.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2010,"Value":19.9,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2018,"Value":41.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2016,"Value":41.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2019,"Value":54.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2025,"Value":46.8,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2016,"Value":48.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2019,"Value":29.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2023,"Value":51.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2024,"Value":48.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2021,"Value":54.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2019,"Value":55.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2017,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2013,"Value":42.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2023,"Value":49.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2012,"Value":22.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2020,"Value":50.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2014,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2022,"Value":54.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2011,"Value":40.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2015,"Value":25.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2011,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2025,"Value":46.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2011,"Value":45.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2023,"Value":33.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2021,"Value":30.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2025,"Value":35.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2010,"Value":41.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2010,"Value":36.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2015,"Value":49.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2015,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2016,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2022,"Value":51.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2015,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2011,"Value":48.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2014,"Value":48.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2019,"Value":63.6,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2023,"Value":48.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2025,"Value":44.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2012,"Value":48.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2013,"Value":48.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2012,"Value":49.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2017,"Value":53.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2012,"Value":42.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2024,"Value":34.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2022,"Value":47.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2020,"Value":45.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2018,"Value":53.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2024,"Value":52.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2022,"Value":45.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2023,"Value":45.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2016,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2022,"Value":30.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2018,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2014,"Value":23.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2024,"Value":51.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2012,"Value":40.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2013,"Value":50.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2021,"Value":45.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2025,"Value":53.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2019,"Value":53.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2023,"Value":48.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2021,"Value":50.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2011,"Value":22.0,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2013,"Value":22.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2022,"Value":50.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2015,"Value":41.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2020,"Value":47.8,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2017,"Value":41.4,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2016,"Value":25.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2013,"Value":49.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2015,"Value":48.1,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales"},{"Year":2010,"Value":45.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2024,"Value":46.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2014,"Value":42.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2018,"Value":25.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"},{"Year":2020,"Value":55.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales"},{"Year":2014,"Value":40.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2013,"Value":40.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2021,"Value":47.5,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"},{"Year":2017,"Value":41.7,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco"},{"Year":2016,"Value":53.3,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco"},{"Year":2020,"Value":29.2,"Units":"%","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas"}]