{"OCECA-9-4-1-5":[{"Year":2010,"Value":27.8,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2011,"Value":14.36,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2012,"Value":20.94,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2013,"Value":10.21,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2014,"Value":9.1,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2015,"Value":11.36,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2016,"Value":11.09,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2017,"Value":16.19,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2018,"Value":12.84,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2019,"Value":18.75,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2020,"Value":4.52,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2021,"Value":13.46,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2022,"Value":22.47,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990"}],"4-1-E1":[{"Year":2013,"Value":8.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":11.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":9.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":9.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":7.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":8.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":9.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":7.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":10.8,"Units":"Porcentaje"}],"16-6-1":[{"Year":2013,"Value":91.22,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2018,"Value":99.46,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2017,"Value":106.06,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_XPD_LOCALGBPC"},{"Year":2022,"Value":105.06,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2019,"Value":106.56,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2014,"Value":98.26,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2017,"Value":97.52,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2021,"Value":107.29,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_XPD_LOCALGBPC"},{"Year":2012,"Value":97.69,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2020,"Value":90.48,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_XPD_LOCALGBPC"},{"Year":2021,"Value":101.01,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2020,"Value":99.79,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2015,"Value":95.46,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2022,"Value":103.74,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_XPD_LOCALGBPC"},{"Year":2023,"Value":101.37,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_XPD_LOCALGBPC"},{"Year":2018,"Value":101.54,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_XPD_LOCALGBPC"},{"Year":2019,"Value":100.69,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_XPD_LOCALGBPC"},{"Year":2016,"Value":94.36,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"},{"Year":2011,"Value":96.27,"Units":"Porcentaje","Series":"GF_XPD_GBPC"}],"OCECA-10-2-1-1A":[{"Year":2008,"Value":4.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":4.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":5.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":4.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":5.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":6.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":6.0,"Units":"Porcentaje"}],"11-a-1":[{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje"}],"3-9-3":[{"Year":2017,"Value":2.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2013,"Value":1.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2010,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2018,"Value":1.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2011,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2020,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2019,"Value":1.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2015,"Value":1.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2012,"Value":1.2,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2023,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2021,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2022,"Value":1.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2014,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2016,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"}],"5-3-1":[{"Year":2019,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"}],"OCECA-1-2-1-2A":[{"Year":2008,"Value":9.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2009,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":11.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":13.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":10.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":10.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":9.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":9.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":8.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":12.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":12.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2024,"Value":9.4,"Units":"Porcentaje"}],"10-1-1":[{"Year":2020,"Value":-1.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":4.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":0.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":-0.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":-1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2008,"Value":4.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":1.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":1.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":-0.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"}],"11-6-2":[],"13-2-2":[{"Year":2013,"Value":18730509.7600000016,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2015,"Value":19384671.8999999985,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2021,"Value":17631879.4200000018,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2012,"Value":20427113.1900000013,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2018,"Value":19040478.4400000013,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2020,"Value":16478502.6500000004,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2019,"Value":18574722.0199999996,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2011,"Value":20209426.3900000006,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2014,"Value":18756524.6499999985,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2017,"Value":19695350.6700000018,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2022,"Value":18461387.3099999987,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2010,"Value":21706181.1700000018,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2016,"Value":18688513.0700000003,"Units":"Toneladas de CO2 - equivalente","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por an\u0303o"},{"Year":2010,"Value":0.32,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2015,"Value":0.28,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2018,"Value":0.25,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2022,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2014,"Value":0.28,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2020,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2021,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2017,"Value":0.27,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2019,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2012,"Value":0.31,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2013,"Value":0.28,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2011,"Value":0.3,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2016,"Value":0.26,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2010,"Value":9.94,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":9.23,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":9.32,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":8.56,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":8.57,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":8.54,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":8.86,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":8.98,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":8.05,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":8.42,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":7.43,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":8.66,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":8.43,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":4.02,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2011,"Value":-3.12,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2012,"Value":-2.15,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2013,"Value":-10.31,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2014,"Value":-10.31,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2015,"Value":-7.27,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2016,"Value":-10.56,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2017,"Value":-5.72,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2018,"Value":-8.83,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2019,"Value":-10.97,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2020,"Value":-21.36,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2021,"Value":-14.83,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2022,"Value":-10.82,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2011,"Value":-20.41,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2012,"Value":-19.61,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2020,"Value":-35.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2013,"Value":-26.32,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2014,"Value":-26.32,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2015,"Value":-23.82,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2016,"Value":-26.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2010,"Value":-14.54,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2017,"Value":-22.55,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2018,"Value":-25.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2019,"Value":-26.86,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2021,"Value":-30.63,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2022,"Value":-27.37,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"}],"16-2-2":[],"9-4-E1":[],"10-4-1":[{"Year":2019,"Value":47.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2011,"Value":50.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2016,"Value":47.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2010,"Value":50.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2015,"Value":47.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2021,"Value":47.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2012,"Value":49.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2014,"Value":48.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2020,"Value":49.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2013,"Value":49.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2018,"Value":46.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2017,"Value":47.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"}],"12-a-1":[{"Year":2017,"Value":169.5,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":171.4,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":169.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":165.9,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":218.1,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":167.8,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":169.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":173.4,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":198.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":164.7,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":167.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":187.8,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":197.6,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":164.7,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null}],"8-5-E1":[],"5-5-1":[],"16-6-2":[{"Year":2018,"Value":57.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":57.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":57.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":40.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":54.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":56.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":51.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":46.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":41.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":50.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":47.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":50.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":55.1,"Units":"Porcentaje"}],"5-b-1":[{"Year":2009,"Value":87.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":95.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":99.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":93.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":97.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":96.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":92.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":95.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":91.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":96.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":97.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":97.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2024,"Value":99.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":93.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":89.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2008,"Value":87.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":96.0,"Units":"Porcentaje"}],"17-3-2":[{"Year":2016,"Value":0.41,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":0.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.44,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.47,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":0.37,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.39,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.53,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.45,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":0.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":0.38,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":244.69,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2013,"Value":249.06,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2015,"Value":268.77,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2017,"Value":322.91,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2016,"Value":291.52,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2018,"Value":349.76,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2019,"Value":373.68,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2020,"Value":370.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2021,"Value":416.84,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2022,"Value":451.98,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"}],"12-1-1":[{"Year":2010,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2011,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2012,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2013,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"2-2-2":[{"Year":2018,"Value":33.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":36.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":35.6,"Units":"Porcentaje"}],"2-1-2":[{"Year":2000,"Value":3.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2004,"Value":5.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2008,"Value":5.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2012,"Value":7.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2014,"Value":7.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2016,"Value":6.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2018,"Value":3.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2020,"Value":3.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2022,"Value":3.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria grave o muy grave"},{"Year":2000,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2004,"Value":2.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2008,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2012,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2014,"Value":2.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2016,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2018,"Value":1.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2020,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"},{"Year":2022,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria muy grave"}],"3-3-2":[{"Year":2013,"Value":14.8,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2015,"Value":11.8,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2023,"Value":11.0,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2022,"Value":10.8,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2012,"Value":15.8,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2021,"Value":8.4,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2019,"Value":9.0,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2014,"Value":14.8,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2016,"Value":12.7,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2017,"Value":10.5,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2018,"Value":9.9,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"},{"Year":2020,"Value":10.7,"Units":"Por 100.000","Series":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes"}],"6-1-1":[{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2024,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"}],"OCECA-1-2-1-2B":[{"Year":2008,"Value":10.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":12.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":14.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":16.4,"Units":"Porcentaje"}],"13-1-1":[{"Year":2018,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":0.23,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":0.27,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null}],"15-1-E1":[{"Year":2018,"Value":1713.6,"Units":"Kil\u00f3metros cuadrados","Series":"Superficie de las \u00e1reas terrestres protegidas (Km2)"},{"Year":2021,"Value":1714.1,"Units":"Kil\u00f3metros cuadrados","Series":"Superficie de las \u00e1reas terrestres protegidas (Km2)"},{"Year":2015,"Value":1698.7,"Units":"Kil\u00f3metros cuadrados","Series":"Superficie de las \u00e1reas terrestres protegidas (Km2)"},{"Year":2015,"Value":23.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie terrestre protegida respecto a la superficie terrestre"},{"Year":2018,"Value":23.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie terrestre protegida respecto a la superficie terrestre"},{"Year":2021,"Value":23.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie terrestre protegida respecto a la superficie terrestre"}],"10-4-2":[{"Year":2018,"Value":26.7,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini del ingreso disponible equivalente (postfiscal)"},{"Year":2014,"Value":27.1,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini del ingreso disponible equivalente (postfiscal)"},{"Year":2016,"Value":25.8,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini del ingreso disponible equivalente (postfiscal)"},{"Year":2022,"Value":26.9,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini del ingreso disponible equivalente (postfiscal)"},{"Year":2020,"Value":28.2,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini del ingreso disponible equivalente (postfiscal)"},{"Year":2012,"Value":25.3,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini del ingreso disponible equivalente (postfiscal)"}],"4-3-1":[],"16-1-E1":[{"Year":2023,"Value":22.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":15.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":23.0,"Units":"Porcentaje"}],"2-4-E2":[{"Year":2016,"Value":19.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2019,"Value":18.4,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2020,"Value":18.5,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2013,"Value":18.6,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2021,"Value":18.1,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2015,"Value":19.1,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2018,"Value":18.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2017,"Value":19.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2011,"Value":18.6,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2012,"Value":19.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2010,"Value":19.6,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2014,"Value":19.3,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2022,"Value":18.0,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2016,"Value":4.2,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2013,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2022,"Value":4.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2017,"Value":4.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2019,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2014,"Value":4.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2020,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2012,"Value":4.2,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2011,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2021,"Value":4.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2010,"Value":4.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2018,"Value":4.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2015,"Value":4.2,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"}],"11-3-2":[{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje"}],"8-6-1":[],"3-3-4":[{"Year":2021,"Value":0.6,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2020,"Value":0.4,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2010,"Value":1.6,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2019,"Value":0.2,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2015,"Value":0.7,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2016,"Value":0.5,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2012,"Value":0.9,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2017,"Value":0.9,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2011,"Value":1.1,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2018,"Value":0.6,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2023,"Value":0.1,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2014,"Value":1.1,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2013,"Value":1.1,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2022,"Value":0.5,"Units":"Por 100.000"}],"4-c-1":[],"3-c-1":[],"1-4-1":[{"Year":2016,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":99.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null}],"1-5-1":[{"Year":2018,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":0.23,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":0.27,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null}],"3-2-2":[{"Year":2011,"Value":1.7,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2010,"Value":1.75,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2020,"Value":1.76,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2016,"Value":1.43,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2014,"Value":1.5,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2015,"Value":1.7,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2017,"Value":1.41,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2012,"Value":1.7,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2018,"Value":2.18,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2022,"Value":2.2,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2021,"Value":1.54,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2013,"Value":1.46,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2019,"Value":2.08,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2023,"Value":1.78,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"}],"1-1-1":[{"Year":2008,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje"}],"9-5-2":[{"Year":2012,"Value":5399.2,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2014,"Value":5536.2,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2022,"Value":6949.4,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2011,"Value":5180.9,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2010,"Value":5098.1,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2013,"Value":5496.2,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2017,"Value":5788.4,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2021,"Value":6560.5,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2020,"Value":6204.9,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2016,"Value":5481.3,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2015,"Value":5564.5,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2018,"Value":6027.3,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2019,"Value":6162.8,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"}],"5-2-1":[{"Year":2022,"Value":39.9,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":33.7,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":36.2,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":34.3,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":42.5,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null}],"12-4-2":[{"Year":2010,"Value":163.0,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":148.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":150.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":150.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":130.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":149.6,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":144.7,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":151.2,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":148.1,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":145.4,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":137.1,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"}],"4-4-1":[],"11-b-2":[{"Year":2012,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2024,"Value":35.32,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2024,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null}],"17-1-2":[{"Year":2017,"Value":83.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2020,"Value":75.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2016,"Value":81.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2014,"Value":82.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2012,"Value":75.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2021,"Value":75.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2018,"Value":83.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2010,"Value":69.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2013,"Value":80.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2011,"Value":74.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2019,"Value":86.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2015,"Value":80.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2010,"Value":82.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2011,"Value":82.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2012,"Value":83.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2013,"Value":89.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2015,"Value":89.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2016,"Value":88.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2020,"Value":88.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2014,"Value":90.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2017,"Value":90.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2018,"Value":90.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2019,"Value":91.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2021,"Value":87.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"}],"5-1-1":[{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 1: marco legal global y vida p\u00fablica"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 1: marco legal global y vida p\u00fablica"},{"Year":2024,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 1: marco legal global y vida p\u00fablica"},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 1: marco legal global y vida p\u00fablica"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 2: violencia contra la mujer"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 2: violencia contra la mujer"},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 2: violencia contra la mujer"},{"Year":2024,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 2: violencia contra la mujer"},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 3: empleo y subsidios econ\u00f3micos"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 3: empleo y subsidios econ\u00f3micos"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 3: empleo y subsidios econ\u00f3micos"},{"Year":2024,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 3: empleo y subsidios econ\u00f3micos"},{"Year":2015,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 4: matrimonio y familia"},{"Year":2020,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 4: matrimonio y familia"},{"Year":2022,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 4: matrimonio y familia"},{"Year":2024,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 4: matrimonio y familia"}],"15-3-1":[{"Year":2011,"Value":573.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2014,"Value":870.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2017,"Value":1081.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2020,"Value":1259.46,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2010,"Value":422.54,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2022,"Value":1464.9,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2015,"Value":944.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2016,"Value":993.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2021,"Value":1406.46,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2018,"Value":1157.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2012,"Value":660.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2019,"Value":1215.46,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2013,"Value":783.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2010,"Value":5.01,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2011,"Value":6.47,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2012,"Value":7.15,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2013,"Value":8.35,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2014,"Value":9.24,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2015,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2016,"Value":10.91,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2017,"Value":11.37,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2018,"Value":12.61,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2019,"Value":13.19,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2020,"Value":13.99,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2021,"Value":14.58,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2022,"Value":16.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Porcentaje de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"}],"3-6-1":[{"Year":2017,"Value":3.1,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2013,"Value":3.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2010,"Value":4.1,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2018,"Value":2.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2011,"Value":3.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2020,"Value":2.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2019,"Value":3.1,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2015,"Value":3.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2012,"Value":4.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2023,"Value":3.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2021,"Value":2.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2022,"Value":3.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2014,"Value":2.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2016,"Value":3.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"}],"3-2-1":[{"Year":2019,"Value":3.57,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2021,"Value":2.95,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2023,"Value":3.12,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2020,"Value":3.05,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2022,"Value":3.59,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2010,"Value":3.5,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2016,"Value":3.18,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2013,"Value":2.77,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2014,"Value":2.89,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2017,"Value":2.75,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2015,"Value":3.45,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2011,"Value":3.35,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2012,"Value":3.17,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2018,"Value":3.6,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"}],"3-a-1":[],"16-1-1":[{"Year":2021,"Value":0.5,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2022,"Value":0.32,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2023,"Value":0.32,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2020,"Value":0.59,"Units":"Por 100.000"}],"2-4-E1":[{"Year":2014,"Value":1.3,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.8,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":3.5,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":2.5,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":1.2,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":4.8,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":1.5,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2009,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":3.0,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":1.3,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":4.1,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null},{"Year":2008,"Value":0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_SDG_02_40","GeoCode":null}],"17-2-1":[{"Year":2011,"Value":67.21,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2014,"Value":49.62,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2017,"Value":65.96,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2020,"Value":65.98,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2010,"Value":70.73,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2022,"Value":78.48,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2015,"Value":49.43,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2016,"Value":52.35,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2021,"Value":73.9,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2018,"Value":60.66,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2012,"Value":61.89,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2019,"Value":63.9,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2013,"Value":40.98,"Units":"Millones de euros","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales"},{"Year":2010,"Value":0.11,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":0.06,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.08,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.08,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB"}],"17-3-1":[{"Year":2011,"Value":5181.85,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2014,"Value":-144.05,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2017,"Value":543.72,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2020,"Value":-153.5,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2010,"Value":1597.2,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2022,"Value":1566.89,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2015,"Value":36.2,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2016,"Value":554.29,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2021,"Value":9.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2018,"Value":178.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2012,"Value":576.56,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2019,"Value":121.82,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2013,"Value":-1006.19,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2010,"Value":2.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":7.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":0.88,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":-1.55,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":-0.22,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.05,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":0.78,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.74,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.23,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.15,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":-0.21,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":1.82,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"}],"3-3-3":[{"Year":2015,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2017,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2014,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2022,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2020,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2010,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2012,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2018,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2011,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2021,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2016,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2013,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2023,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2019,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"}],"17-6-1":[{"Year":2018,"Value":35.4,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2013,"Value":29.0,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2022,"Value":39.3,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2010,"Value":24.6,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2021,"Value":38.8,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2014,"Value":30.6,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2012,"Value":26.9,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2016,"Value":33.4,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2020,"Value":37.3,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2017,"Value":33.9,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2015,"Value":32.0,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2019,"Value":36.5,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2011,"Value":26.0,"Units":"Por 100 personas"}],"9-3-1":[{"Year":2013,"Value":26.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":25.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":23.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":25.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":23.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":25.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":26.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":22.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":21.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":23.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":22.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":23.9,"Units":"Porcentaje"}],"9-b-1":[],"6-2-1":[{"Year":2019,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":99.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":99.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con ba\u00f1o","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de viviendas con agua corriente","GeoCode":null}],"9-c-1":[{"Year":2018,"Value":99.97,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2014,"Value":99.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2016,"Value":99.85,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2013,"Value":99.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2017,"Value":99.96,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2015,"Value":99.89,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2020,"Value":99.99,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2012,"Value":96.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2019,"Value":99.97,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G"},{"Year":2020,"Value":99.98,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2022,"Value":99.97,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2019,"Value":99.95,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2017,"Value":99.01,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2015,"Value":79.64,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2014,"Value":55.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2021,"Value":99.99,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2016,"Value":93.46,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2018,"Value":99.89,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G"},{"Year":2021,"Value":66.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 5G"},{"Year":2022,"Value":84.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 5G"},{"Year":2023,"Value":95.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 5G"}],"11-7-1":[{"Year":2014,"Value":11.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":20.5,"Units":"Porcentaje"}],"17-13-1":[{"Year":2012,"Value":-1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2013,"Value":-1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2021,"Value":6.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2015,"Value":3.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2020,"Value":-9.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2018,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2016,"Value":3.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2014,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2010,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2017,"Value":2.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2019,"Value":2.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2022,"Value":5.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2011,"Value":0.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2018,"Value":10.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2013,"Value":15.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2014,"Value":16.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2021,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2023,"Value":7.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2016,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2015,"Value":15.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2022,"Value":8.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2010,"Value":9.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2017,"Value":11.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2012,"Value":11.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2019,"Value":9.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2020,"Value":10.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2011,"Value":10.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2017,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2011,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2010,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2015,"Value":-0.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2014,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2023,"Value":3.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2020,"Value":-0.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2012,"Value":2.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2021,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2018,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2016,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2013,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2022,"Value":8.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2014,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":14.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":15.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2010,"Value":7.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":13.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":14.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":11.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":11.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":8.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":13.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":1.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":-1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":-1.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2010,"Value":-2.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":-2.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":-1.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":-1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":-0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":-0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB"}],"2-3-1":[{"Year":2018,"Value":12030.9,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2020,"Value":9818.3,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2019,"Value":10646.1,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2016,"Value":10978.5,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2015,"Value":10150.0,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2017,"Value":12294.5,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2021,"Value":10509.0,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2018,"Value":44914.3,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2015,"Value":43924.4,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2019,"Value":46168.5,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2020,"Value":45942.5,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2021,"Value":50293.1,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2017,"Value":42600.2,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2016,"Value":43308.1,"Units":"Euros constantes","Series":"Productividad de los grandes productores de alimentos"}],"6-5-2":[{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2024,"Value":100,"Units":"Porcentaje"}],"6-3-2":[{"Year":2019,"Value":88.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua subterr\u00e1neas de buena calidad"},{"Year":2023,"Value":88.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua subterr\u00e1neas de buena calidad"},{"Year":2021,"Value":88.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua subterr\u00e1neas de buena calidad"},{"Year":2022,"Value":88.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua subterr\u00e1neas de buena calidad"},{"Year":2020,"Value":88.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua subterr\u00e1neas de buena calidad"},{"Year":2018,"Value":91.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua subterr\u00e1neas de buena calidad"},{"Year":2019,"Value":50.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2017,"Value":53.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2023,"Value":48.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2018,"Value":61.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2022,"Value":50.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2016,"Value":50.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2020,"Value":53.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2015,"Value":48.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2021,"Value":56.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2015,"Value":45.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2017,"Value":50.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2018,"Value":60.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2022,"Value":45.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2016,"Value":48.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2019,"Value":45.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2020,"Value":48.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2021,"Value":55.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2023,"Value":43.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"}],"15-4-2":[{"Year":2015,"Value":95.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":95.53,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":95.53,"Units":"Porcentaje"}],"17-18-2":[{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"5-5-2":[],"5-a-1":[{"Year":2016,"Value":51.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del total de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agr\u00edcolas"},{"Year":2009,"Value":54.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del total de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agr\u00edcolas"},{"Year":2013,"Value":57.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del total de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agr\u00edcolas"}],"7-b-1":[{"Year":2017,"Value":169.5,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":171.4,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":169.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":165.9,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":218.1,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":167.8,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":169.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":173.4,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":198.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":164.7,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":167.3,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":187.8,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":197.6,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":164.7,"Units":"Watts per c\u00e1pita","GeoCode":null}],"3-4-2":[{"Year":2017,"Value":8.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2013,"Value":8.2,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2010,"Value":6.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2018,"Value":7.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2011,"Value":7.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2020,"Value":8.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2019,"Value":6.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2015,"Value":7.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2012,"Value":8.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2023,"Value":6.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2021,"Value":6.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2022,"Value":7.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2014,"Value":8.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2016,"Value":8.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"}],"OCECA-1-a-2-2":[{"Year":2010,"Value":32.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":32.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":32.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":34.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":33.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":34.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":34.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":34.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":35.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":36.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":37.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":37.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":35.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":34.8,"Units":"Porcentaje"}],"17-19-2":[{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"}],"7-3-1":[{"Year":2007,"Value":2.9,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2008,"Value":2.9,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2009,"Value":2.8,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2010,"Value":2.7,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2011,"Value":2.5,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2012,"Value":2.6,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2013,"Value":2.5,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2014,"Value":2.4,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2015,"Value":2.4,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2016,"Value":2.3,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2017,"Value":2.3,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2018,"Value":2.2,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2019,"Value":2.2,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2020,"Value":2.2,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2021,"Value":2.2,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2022,"Value":2.2,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"},{"Year":2023,"Value":1.9,"Units":"Megajulios por USD constante de PPA (PIB)"}],"6-4-2":[{"Year":2016,"Value":180637435.0,"Units":"M3"},{"Year":2020,"Value":163675651.0,"Units":"M3"},{"Year":2021,"Value":176421751.0,"Units":"M3"},{"Year":2022,"Value":178506380.0,"Units":"M3"},{"Year":2013,"Value":177555343.0,"Units":"M3"},{"Year":2023,"Value":180064405.0,"Units":"M3"},{"Year":2019,"Value":178194264.0,"Units":"M3"},{"Year":2017,"Value":180334331.0,"Units":"M3"},{"Year":2018,"Value":179965484.0,"Units":"M3"}],"8-5-2":[],"OCECA-6-1-1":[{"Year":2016,"Value":82.6,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"},{"Year":2017,"Value":84.0,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"},{"Year":2018,"Value":81.9,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"},{"Year":2019,"Value":82.1,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"},{"Year":2020,"Value":81.3,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"},{"Year":2021,"Value":81.3,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"},{"Year":2022,"Value":76.1,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"},{"Year":2023,"Value":76.6,"Units":"Porcentaje","Series":"EU_H20_COVNAC"}],"2-c-1":[],"9-2-2":[{"Year":2019,"Value":20.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":20.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":18.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":20.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":19.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":22.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":19.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":21.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":20.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":20.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":19.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":22.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":22.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":20.9,"Units":"Porcentaje"}],"14-5-1":[{"Year":2024,"Value":100,"Units":"Porcentaje"}],"3-b-1":[],"8-1-1":[{"Year":2019,"Value":1.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":5.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":6.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":2.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":2.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":2.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":2.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":-2.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":3.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":-0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":1.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":-1.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":-9.6,"Units":"Porcentaje"}],"3-8-1":[{"Year":2016,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":1.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2024,"Value":1.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje"}],"15-8-1":[{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"3-4-1":[],"17-18-3":[{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"OCECA-9-4-1-6":[{"Year":2010,"Value":-17.19,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2011,"Value":-25.9,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2012,"Value":-21.64,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2013,"Value":-28.59,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2014,"Value":-29.31,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2015,"Value":-27.84,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2016,"Value":-28.02,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2017,"Value":-25.72,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2018,"Value":-26.89,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2019,"Value":-23.06,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2020,"Value":-32.28,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2021,"Value":-26.48,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2022,"Value":-20.65,"Units":"\u00cdndice","Series":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005"}],"2-2-E1":[{"Year":2018,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":13.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":14.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":14.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":15.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":13.5,"Units":"Porcentaje"}],"4-1-1":[],"12-5-1":[{"Year":2015,"Value":36.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2016,"Value":38.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2019,"Value":44.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2013,"Value":28.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2018,"Value":41.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2010,"Value":24.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2020,"Value":47.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2011,"Value":25.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2014,"Value":33.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2017,"Value":39.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2012,"Value":28.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"}],"4-6-1":[],"2-3-2":[{"Year":2018,"Value":7612.6,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2020,"Value":3757.6,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2019,"Value":7899.9,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2016,"Value":8479.1,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2015,"Value":7680.2,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2017,"Value":6744.6,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2021,"Value":4033.8,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los peque\u00f1os productores de alimentos"},{"Year":2018,"Value":15931.4,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2015,"Value":13529.1,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2019,"Value":17862.3,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2020,"Value":16492.3,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2021,"Value":18226.4,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2017,"Value":19387.5,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los grandes productores de alimentos"},{"Year":2016,"Value":15834.3,"Units":"Euros constantes","Series":"Ingresos medios de los grandes productores de alimentos"}],"12-6-1":[{"Year":2022,"Value":93,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2023,"Value":99,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2021,"Value":85,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2021,"Value":57,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2017,"Value":43,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2023,"Value":61,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2020,"Value":55,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2013,"Value":18,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2010,"Value":13,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2018,"Value":52,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2016,"Value":40,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2015,"Value":19,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2012,"Value":16,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2022,"Value":58,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2019,"Value":51,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2011,"Value":15,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2014,"Value":19,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"}],"1-5-4":[{"Year":2012,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2024,"Value":35.32,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2024,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null}],"3-4-E2":[{"Year":2021,"Value":83.69,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2020,"Value":83.09,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2012,"Value":82.67,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2014,"Value":83.26,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2022,"Value":83.36,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2019,"Value":83.9,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2013,"Value":83.09,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2010,"Value":82.36,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2016,"Value":83.35,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2017,"Value":83.48,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2011,"Value":82.39,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2015,"Value":82.97,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2018,"Value":83.59,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"}],"4-2-2":[],"9-2-1":[{"Year":2010,"Value":20.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":20.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":19.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":20.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":20.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":20.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":20.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":19.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":19.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":19.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":19.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2023,"Value":18.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2010,"Value":7033.8,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":7190.6,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":6772.9,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":6623.1,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":6804.9,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":7069.6,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":7372.0,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":7533.8,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":7637.4,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":7696.3,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":6697.6,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":7325.0,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":7654.4,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"},{"Year":2023,"Value":7633.7,"Units":"Euro per c\u00e1pita","Series":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturo per c\u00e1pita"}],"3-1-2":[{"Year":2019,"Value":99.93,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":99.92,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":99.91,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":99.88,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":99.96,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":99.92,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":99.93,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":99.96,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":99.97,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":99.97,"Units":"Porcentaje"}],"2-4-1":[{"Year":2014,"Value":27.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2015,"Value":30.21,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2016,"Value":20.46,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2017,"Value":24.62,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2018,"Value":23.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2019,"Value":28.37,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2020,"Value":18.38,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2021,"Value":16.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2022,"Value":16.86,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de superficie agr\u00edcola que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de valor de producci\u00f3n agr\u00edcola por hect\u00e1rea"},{"Year":2016,"Value":98.77,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie de tierras agr\u00edcolas que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de ingresos agr\u00edcolas netos"},{"Year":2017,"Value":97.65,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie de tierras agr\u00edcolas que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de ingresos agr\u00edcolas netos"},{"Year":2018,"Value":99.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie de tierras agr\u00edcolas que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de ingresos agr\u00edcolas netos"},{"Year":2019,"Value":99.91,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie de tierras agr\u00edcolas que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de ingresos agr\u00edcolas netos"},{"Year":2020,"Value":99.83,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie de tierras agr\u00edcolas que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de ingresos agr\u00edcolas netos"},{"Year":2021,"Value":99.39,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie de tierras agr\u00edcolas que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de ingresos agr\u00edcolas netos"},{"Year":2022,"Value":97.79,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie de tierras agr\u00edcolas que ha alcanzado un nivel aceptable o deseable de ingresos agr\u00edcolas netos"}],"3-1-1":[{"Year":2019,"Value":6.48,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2022,"Value":7.33,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2018,"Value":6.21,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2023,"Value":7.43,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2017,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2015,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2016,"Value":10.96,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2011,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2014,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2013,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2010,"Value":4.73,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2020,"Value":6.78,"Units":"Por 100.000"}],"8-2-1":[{"Year":2013,"Value":0.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":3.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":1.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":4.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":1.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":-7.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje"}],"1-5-2":[{"Year":2019,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.03,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"}],"4-a-1":[],"3-8-2":[],"5-4-1":[{"Year":2013,"Value":173,"Units":"Minutos"},{"Year":2018,"Value":161,"Units":"Minutos"},{"Year":2023,"Value":154,"Units":"Minutos"}],"11-5-1":[{"Year":2018,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":0.23,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":0.27,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null}],"15-1-2":[{"Year":2024,"Value":58.7,"Units":"Porcentaje"}],"8-9-1":[{"Year":2013,"Value":5.9,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2020,"Value":3.8,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2011,"Value":5.5,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2019,"Value":6.4,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2015,"Value":6.3,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2018,"Value":6.3,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2022,"Value":5.5,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2012,"Value":5.8,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2014,"Value":6.1,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2017,"Value":6.4,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2016,"Value":6.5,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2010,"Value":5.4,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2021,"Value":4.0,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2013,"Value":0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2011,"Value":2.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2022,"Value":49.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2021,"Value":16.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2012,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2019,"Value":4.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2020,"Value":-46.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2016,"Value":6.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2018,"Value":2.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2014,"Value":4.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2015,"Value":8.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2017,"Value":2.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"}],"5-2-2":[{"Year":2022,"Value":4.6,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":3.8,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":5.7,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":4.0,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":3.1,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null}],"10-2-1":[{"Year":2008,"Value":8.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":8.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":11.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":10.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":11.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"}],"6-3-1":[{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas conectadas a un sistema de colectores"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas conectadas a un sistema de colectores"},{"Year":2018,"Value":80.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas tratadas de manera adecuada"},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas conectadas a un sistema de colectores"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas conectadas a un sistema de colectores"},{"Year":2012,"Value":74.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas tratadas de manera adecuada"},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas conectadas a un sistema de colectores"},{"Year":2016,"Value":76.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas tratadas de manera adecuada"},{"Year":2022,"Value":79.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas tratadas de manera adecuada"},{"Year":2020,"Value":80.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas tratadas de manera adecuada"},{"Year":2014,"Value":77.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas tratadas de manera adecuada"},{"Year":2022,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas conectadas a un sistema de colectores"}],"8-5-1":[{"Year":2022,"Value":20.8,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2020,"Value":19.9,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2016,"Value":18.2,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2010,"Value":17.4,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2011,"Value":17.2,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2012,"Value":17.4,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2014,"Value":18.3,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2015,"Value":18.4,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2021,"Value":20.4,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2017,"Value":18.5,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2013,"Value":17.5,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2019,"Value":19.5,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2018,"Value":18.9,"Units":"Euros","Series":"Ingreso medio por hora "},{"Year":2014,"Value":15.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2017,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2019,"Value":9.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2015,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2012,"Value":20.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2021,"Value":7.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2018,"Value":11.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2016,"Value":14.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2011,"Value":18.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2013,"Value":19.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2022,"Value":8.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2010,"Value":15.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2020,"Value":8.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"}],"7-1-1":[{"Year":2000,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2008,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2004,"Value":99.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"}],"15-1-1":[{"Year":2010,"Value":54.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":54.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":54.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":54.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":54.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":54.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":54.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null}],"OCECA-1-a-2-1":[{"Year":2012,"Value":26.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":27.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":27.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":27.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":26.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":27.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":27.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":27.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":26.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":26.0,"Units":"Porcentaje"}],"3-3-1":[{"Year":2015,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2017,"Value":0.06,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2014,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2022,"Value":0.06,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2010,"Value":0.09,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2012,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2018,"Value":0.08,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2011,"Value":0.08,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2021,"Value":0.05,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2016,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2013,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2023,"Value":0.06,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2019,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "}],"7-1-2":[{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios"}],"3-4-E1":[{"Year":2013,"Value":69.7,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2014,"Value":70.7,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2017,"Value":72.3,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2023,"Value":70.4,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2019,"Value":71.5,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2022,"Value":70.5,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2012,"Value":67.7,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2015,"Value":70.4,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2018,"Value":72.3,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2020,"Value":70.9,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2021,"Value":72.0,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2016,"Value":72.4,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"}],"4-5-1":[],"8-b-1":[{"Year":2017,"Value":363.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2020,"Value":424.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2016,"Value":333.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2014,"Value":319.8,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2012,"Value":527.1,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2021,"Value":405.3,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2018,"Value":358.1,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2010,"Value":94.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2013,"Value":321.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2011,"Value":399.9,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2019,"Value":408.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2015,"Value":341.3,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2010,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":4.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":5.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":3.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"}],"16-7-1":[{"Year":2010,"Value":0.91,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2011,"Value":0.91,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2023,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":1.01,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":1.01,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":1.01,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2013,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2019,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":1.07,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2012,"Value":0.99,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el parlamento en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":1.16,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":1.16,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":1.16,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2012,"Value":1.14,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2023,"Value":1.29,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2010,"Value":1.13,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2013,"Value":1.15,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":1.19,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2019,"Value":1.21,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2011,"Value":1.12,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":1.17,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en la administraci\u00f3n p\u00fablica en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2010,"Value":1.15,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2023,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":1.2,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":1.21,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2013,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":1.24,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":1.24,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2011,"Value":1.22,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2019,"Value":1.23,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2012,"Value":1.17,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":1.2,"Units":"Ratio","Series":"Proporci\u00f3n de mujeres en el poder judicial en relaci\u00f3n con la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n"}],"9-4-1":[{"Year":2011,"Value":0.2,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2014,"Value":0.19,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2017,"Value":0.19,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2020,"Value":0.18,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2010,"Value":0.22,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2022,"Value":0.18,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2015,"Value":0.19,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2016,"Value":0.18,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2021,"Value":0.18,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2018,"Value":0.18,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2012,"Value":0.21,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2019,"Value":0.18,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2013,"Value":0.2,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 por unidad de valor a\u00f1adido"},{"Year":2010,"Value":0.49,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2011,"Value":0.45,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2012,"Value":0.45,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2013,"Value":0.47,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2014,"Value":0.47,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2015,"Value":0.45,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2016,"Value":0.44,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2017,"Value":0.43,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2018,"Value":0.41,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2019,"Value":0.4,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2020,"Value":0.4,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2021,"Value":0.41,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"},{"Year":2022,"Value":0.38,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de CO2 del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero"}],"8-10-1":[{"Year":2019,"Value":68.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2022,"Value":52.2,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2021,"Value":56.5,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2018,"Value":71.4,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2023,"Value":51.4,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2017,"Value":73.8,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2015,"Value":82.2,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2012,"Value":98.2,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2016,"Value":78.5,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2011,"Value":101.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2014,"Value":83.7,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2013,"Value":89.4,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2010,"Value":103.5,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2020,"Value":62.1,"Units":"Por 100.000"}],"1-a-2":[{"Year":2021,"Value":71.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":69.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":70.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":70.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":71.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":70.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":69.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":69.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":69.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":69.7,"Units":"Porcentaje"}],"1-3-1":[{"Year":2022,"Value":61.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2024,"Value":70.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2020,"Value":92.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2018,"Value":46.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2021,"Value":59.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2019,"Value":53.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2017,"Value":45.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2023,"Value":66.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas que reciben prestaciones por desempleo"},{"Year":2019,"Value":83.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2024,"Value":82.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":82.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":82.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2023,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2013,"Value":82.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2011,"Value":82.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2010,"Value":82.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":82.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":82.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":82.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":82.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":82.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":82.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"},{"Year":2012,"Value":82.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que supera la edad legal de jubilaci\u00f3n y recibe una pensi\u00f3n"}],"6-b-1":[{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2024,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2024,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"}],"7-2-1":[{"Year":2010,"Value":15.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":15.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":13.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":15.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":16.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":14.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":15.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":14.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":17.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":17.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":19.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":20.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":18.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":20.4,"Units":"Porcentaje"}],"OCECA-1-2-1-1A":[{"Year":2008,"Value":9.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2009,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":11.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":13.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":10.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":10.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":9.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":9.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":8.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":12.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":12.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2024,"Value":9.4,"Units":"Porcentaje"}],"3-7-1":[],"11-1-1":[{"Year":2008,"Value":7.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":8.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":11.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":12.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":14.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":10.5,"Units":"Porcentaje"}],"16-9-1":[{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje"}],"13-1-3":[{"Year":2012,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2024,"Value":35.32,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":34.13,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":34.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":33.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios que disponen de un plan municipal de emergencias","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2024,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de municipios cubiertos por un plan de emergencias territorial","GeoCode":null}],"1-2-1":[{"Year":2018,"Value":17.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":18.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":15.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":16.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2008,"Value":14.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":16.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":17.8,"Units":"Porcentaje"}],"2-a-1":[],"3-5-2":[{"Year":2015,"Value":10.6,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2016,"Value":11.0,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2017,"Value":10.3,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2018,"Value":9.8,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2019,"Value":10.0,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2020,"Value":9.3,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2021,"Value":10.7,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2022,"Value":11.3,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2023,"Value":10.8,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"}],"11-5-2":[{"Year":2013,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.03,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"}],"15-2-1":[{"Year":2014,"Value":78025.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2018,"Value":92935.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2011,"Value":70847.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2012,"Value":70847.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2019,"Value":95091.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2020,"Value":98696.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2016,"Value":85839.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2013,"Value":71709.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2017,"Value":91153.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2015,"Value":78208.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2021,"Value":101165.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2011,"Value":14.28,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2014,"Value":15.87,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2021,"Value":20.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2018,"Value":18.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2019,"Value":19.34,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2012,"Value":14.41,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2015,"Value":15.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2016,"Value":17.45,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2020,"Value":20.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2017,"Value":18.54,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2013,"Value":14.58,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"}],"11-4-1":[],"8-4-2":[{"Year":2016,"Value":21507.9,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2017,"Value":26656.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2020,"Value":22965.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2013,"Value":18163.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2018,"Value":28476.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2015,"Value":23794.7,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2022,"Value":22897.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2011,"Value":23308.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2012,"Value":21098.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2019,"Value":27538.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2010,"Value":30845.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2014,"Value":19620.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2021,"Value":26738.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2020,"Value":10.5,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":8.3,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":9.9,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":11.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":10.5,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":9.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":10.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":9.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":12.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":13.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":14.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":12.6,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":12.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":407.5,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2011,"Value":307.2,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2012,"Value":283.9,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2015,"Value":311.8,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2013,"Value":249.1,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2014,"Value":264.6,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2016,"Value":272.9,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2017,"Value":329.1,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2018,"Value":341.0,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2019,"Value":322.4,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2020,"Value":296.9,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2021,"Value":325.9,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2022,"Value":264.1,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"}],"16-3-2":[{"Year":2018,"Value":13.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":12.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":9.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":12.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":12.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":7.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":9.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":11.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":10.4,"Units":"Porcentaje"}],"12-2-2":[{"Year":2016,"Value":21507.9,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2011,"Value":23308.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2018,"Value":28476.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2015,"Value":23794.7,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2019,"Value":27538.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2013,"Value":18163.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2012,"Value":21098.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2014,"Value":19620.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2010,"Value":30845.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2017,"Value":26656.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2020,"Value":22964.9,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2020,"Value":10.5,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":9.9,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":9.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":8.3,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":13.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":10.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":9.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":12.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":11.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":12.6,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":14.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":456.3,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2012,"Value":317.3,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2011,"Value":343.6,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2013,"Value":277.8,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2014,"Value":295.3,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2015,"Value":347.4,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2016,"Value":304.0,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2017,"Value":366.8,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2018,"Value":379.7,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2019,"Value":359.0,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2020,"Value":332.6,"Units":"T_MILLON_EUR","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"}],"5-a-2":[{"Year":2015,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2016,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2017,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2018,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2019,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2020,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2021,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2022,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2023,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2024,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"}],"8-10-2":[{"Year":2021,"Value":99.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":98.7,"Units":"Porcentaje"}],"1-2-2":[{"Year":2014,"Value":22.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2008,"Value":17.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":20.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2004,"Value":19.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":19.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":20.6,"Units":"Porcentaje"}],"14-3-1":[{"Year":2010,"Value":8.08,"Units":"pH"},{"Year":2011,"Value":8.08,"Units":"pH"},{"Year":2012,"Value":8.08,"Units":"pH"},{"Year":2013,"Value":8.08,"Units":"pH"},{"Year":2014,"Value":8.07,"Units":"pH"},{"Year":2015,"Value":8.08,"Units":"pH"},{"Year":2016,"Value":8.07,"Units":"pH"},{"Year":2017,"Value":8.07,"Units":"pH"},{"Year":2018,"Value":8.07,"Units":"pH"},{"Year":2019,"Value":8.07,"Units":"pH"},{"Year":2020,"Value":8.07,"Units":"pH"}],"3-5-1":[],"17-8-1":[{"Year":2008,"Value":55.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":76.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":91.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2009,"Value":57.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":94.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":58.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":94.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":80.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":63.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":64.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":83.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":89.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":73.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":84.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":87.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":96.3,"Units":"Porcentaje"}],"11-7-2":[{"Year":2015,"Value":6.5,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2016,"Value":14.4,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2017,"Value":15.9,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2018,"Value":16.1,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2019,"Value":17.6,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2020,"Value":15.9,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2021,"Value":18.3,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2022,"Value":21.1,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2023,"Value":30.0,"Units":"Por 100.000"}],"9-5-1":[{"Year":2012,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2010,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":1.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":1.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"}],"4-1-2":[],"9-1-1":[{"Year":2024,"Value":99.71,"Units":"Porcentaje"}],"16-1-4":[{"Year":2023,"Value":69.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":76.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":71.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":69.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":76.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":64.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":69.2,"Units":"Porcentaje"}],"17-1-1":[{"Year":2020,"Value":25.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":24.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":25.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":24.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":24.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":24.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":24.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":25.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":23.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":27.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":26.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":23.6,"Units":"Porcentaje"}],"3-7-2":[],"OCECA-1-2-2-1A":[{"Year":2008,"Value":12.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":14.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":16.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":15.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":15.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":13.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":14.6,"Units":"Porcentaje"}],"11-6-1":[{"Year":2011,"Value":434.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":457.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":469.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":462.3,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":446.2,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":463.0,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":449.7,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":472.3,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":469.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":458.4,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":474.7,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":485.3,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":445.9,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2021,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2011,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2013,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos recogidos y administrados en instalaciones controladas"}],"8-4-1":[],"3-b-2":[],"12-3-1":[],"16-7-2":[],"11-b-1":[],"3-3-5":[],"15-c-1":[],"6-6-1":[],"13-a-1":[],"8-7-1":[],"12-2-1":[],"17-10-1":[],"17-4-1":[],"3-9-1":[],"16-4-2":[],"1-4-2":[],"14-b-1":[],"17-15-1":[],"14-6-1":[],"14-c-1":[],"10-7-3":[],"9-1-2":[],"1-b-1":[],"16-8-1":[],"10-7-2":[],"2-5-1":[],"10-a-1":[],"16-1-3":[],"5-c-1":[],"14-7-1":[],"2-5-2":[],"5-3-2":[],"1-a-1":[],"16-b-1":[],"16-3-1":[],"6-5-1":[],"15-4-1":[],"15-9-1":[],"3-d-1":[],"4-2-1":[],"10-b-1":[],"2-1-1":[],"6-a-1":[],"11-3-1":[],"10-5-1":[],"7-a-1":[],"11-5-3":[],"17-5-1":[],"12-4-1":[],"16-4-1":[],"16-2-1":[],"17-11-1":[],"5-6-1":[],"13-b-1":[],"17-17-1":[],"8-a-1":[],"10-3-1":[],"15-7-1":[],"13-1-2":[],"4-b-1":[],"17-16-1":[],"14-a-1":[],"14-2-1":[],"16-10-1":[],"16-2-3":[],"9-a-1":[],"16-1-2":[],"2-a-2":[],"17-9-1":[],"13-2-1":[],"10-7-1":[],"17-18-1":[],"14-4-1":[],"10-7-4":[],"12-7-1":[],"12-8-1":[],"2-2-1":[],"17-7-1":[],"15-a-1":[],"9-3-2":[],"10-c-1":[],"16-5-1":[],"8-8-2":[],"2-2-3":[],"16-3-3":[],"15-6-1":[],"15-5-1":[],"11-2-1":[],"12-c-1":[],"3-b-3":[],"16-5-2":[],"3-d-2":[],"8-8-1":[],"17-12-1":[],"12-b-1":[],"17-19-1":[],"17-14-1":[],"1-5-3":[],"16-a-1":[],"16-10-2":[],"5-6-2":[],"3-9-2":[],"14-1-1":[],"8-3-1":[],"6-4-1":[],"4-7-1":[],"13-3-1":[],"15-b-1":[],"2-b-1":[],"10-6-1":[],"2-2-4":[],"8-9-2":[]}