[{"Year":2012,"Value":26.19,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2014,"Value":27.16,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2015,"Value":27.26,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2016,"Value":27.01,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2017,"Value":26.84,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2018,"Value":27.15,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2019,"Value":27.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2020,"Value":27.43,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2021,"Value":26.96,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"},{"Year":2022,"Value":26.65,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"}]