{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Preso guztien artean kondenatuak izan ez diren atxilotuen proportzioa","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Preso guztien artean kondenatuak izan ez diren atxilotuen proportzioa","indicator_number":"16.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Nahi den norabidea:</b> Jaitsiera","permalink":"","precision":[],"progress_status":"retroceso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Barne Ministerioa","periodicity":"Urtekoa","url":"https://www.interior.gob.es/opencms/es/archivos-y-documentacion/documentacion-y-publicaciones/anuarios-y-estadisticas/estadisticas-del-ministerio-del-interior/","url_text":"Presoen Estatistika","logo":"/assets/img/fuentes/GE.png"}],"standalone":false,"tags":"","indicador_disponible":"Preso guztien artean kondenatuak izan ez diren atxilotuen proportzioa","objetivo_global":"16- Garapen jasangarrirako gizarte baketsu eta inklusiboak sustatzea, guztioi justiziarako sarbidea erraztea, eta euren jarduerak eta kontuak azaltzen dituzten erakunde eraginkorrak eta inklusiboak sortzea maila guztietan","meta_global":"16.3- Zuzenbidezko estatua sustatzea maila nazionalean eta nazioartean, eta justizia eskuragarri izateko aukera\u2010berdintasuna bermatzea denontzat","definicion":"Proportzioan, zenbat jende dagoen behin-behineko espetxealdian, preso guztien artetik ","formula":"\n$$PPR_{behin-behinekoa}^{t} = \\frac{PR_{behin-behinekoa}^{t}}{PR^{t}} \\cdot 100$$ \n\nnon: \n\n$PR_{behin-behinekoa}^{t} =$ behin-behineko espetxealdian dauden presoak $t$ urteko abenduaren 31n \n\n$P^{t} =$ espetxe-biztanleria osoa $t$ urteko abenduaren 31n\n","desagregacion":"Sexua\n\nLurralde historikoa\n","observaciones":null,"periodicidad":"Urtekoa","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"Orokorrean ondo errespetatzen da epaiketaren zain daudenak inongo premiarik gabe ez atxilotzeko \nprintzipioa, hala adierazten du adierazle honek. Horren oinarrian zera dago: harik eta inor \nerruduna dela frogatu arteko errugabetasun-presuntzioaren eskubidea. \n\nGarapenaren ikuspegitik, epaiaren aurreko atxiloketaren erabilera hedatuak, baldin eta ez bada \nbeharrezkoa ihesak prebenitzeko, biktimak edo lekukoak babesteko edo delitu berriak egin daitezen \nprebenitzeko, zigor-justiziako sistemaren baliabideak desbideratzea sor dezake, eta finantza-kargak \neta langabezia-kargak eragin bai akusatuari bai haren familiari. Epaiketa aurreko atxiloketa zein \nneurritan erabiltzen den jakinda, horren erabilera proportzionatua bermatzeko eta karga horiek \nmurrizteko aukera eman dakieke herrialdeei. \n\n\nIturria: Nazio Batuen Estatistika Sekzioa \n","dato_global":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=16.3.2&seriesCode=VC_PRS_UNSNT&areaCode=276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=BOTHSEX\"> Epaitu gabeko atxilotuak espetxe-biztanleria osoaren proportzio gisa (%) VC_PRS_UNSNT</a> UNSTATS","comparabilidad":"EAEn eskuragarri dagoen adierazleak Nazio Batuen adierazlearen metadatuak betetzen ditu.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf\">Metadatuak 16-3-2.pdf</a> (ingelesez bakarrik)","national_data_updated_date":"2025-05-08","national_metadata_updated_date":"2025-06-18","en":{"indicador_disponible":"Preso guztien artean kondenatuak izan ez diren atxilotuen proportzioa","objetivo_global":"16- Garapen jasangarrirako gizarte baketsu eta inklusiboak sustatzea, guztioi justiziarako sarbidea erraztea, eta euren jarduerak eta kontuak azaltzen dituzten erakunde eraginkorrak eta inklusiboak sortzea maila guztietan","meta_global":"16.3- Zuzenbidezko estatua sustatzea maila nazionalean eta nazioartean, eta justizia eskuragarri izateko aukera\u2010berdintasuna bermatzea denontzat","definicion":"Proportion of people in pretrial detention compared to the total prison population ","formula":"\n$$PPR_{pretrial}^{t} = \\frac{PR_{pretrial}^{t}}{PR^{t}} \\cdot 100$$ \n\nwhere: \n\n$PR_{pretrial}^{t} =$ prison population in pretrial detention a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ \n\n$P^{t} =$ total prison population as of December 31 of the year $t$\n","desagregacion":"Sex\n\nProvince\n","observaciones":null,"periodicidad":"Urtekoa","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"The indicator signifies overall respect for the principle that persons awaiting trial shall not be detained in \ncustody unnecessarily. This, in turn, is premised on aspects of the right to be presumed innocent until \nproven guilty. \n\nFrom a development perspective, extensive use of pre-sentence detention when not \nnecessary for reasons such as the prevention of absconding, the protection of victims or witnesses, or the \nprevention of the commission of further offences, can divert criminal justice system resources, and exert \nfinancial and unemployment burdens on the accused and his or her family. Measuring the relative extent \nto which pre-sentence detention is used can provide the evidence to assist countries in lowering such \nburdens and ensuring its proportionate use. \n\nSource: United Nations Statistics Division \n","dato_global":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=16.3.2&seriesCode=VC_PRS_UNSNT&areaCode=276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=BOTHSEX\"> Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population (%) VC_PRS_UNSNT</a> UNSTATS","comparabilidad":"The available indicator complies with United Nations metadata. ","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf\">Metadata 16-3-2.pdf</a>","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"es":{"indicador_disponible":"Preso guztien artean kondenatuak izan ez diren atxilotuen proportzioa","objetivo_global":"16- Garapen jasangarrirako gizarte baketsu eta inklusiboak sustatzea, guztioi justiziarako sarbidea erraztea, eta euren jarduerak eta kontuak azaltzen dituzten erakunde eraginkorrak eta inklusiboak sortzea maila guztietan","meta_global":"16.3- Zuzenbidezko estatua sustatzea maila nazionalean eta nazioartean, eta justizia eskuragarri izateko aukera\u2010berdintasuna bermatzea denontzat","definicion":"Proporci\u00f3n de personas en prisi\u00f3n preventiva respecto al total de personas reclusas","formula":"\n$$PPR_{preventiva}^{t} = \\frac{PR_{preventiva}^{t}}{PR^{t}} \\cdot 100$$ \n\ndonde: \n\n$PR_{preventiva}^{t} =$ poblaci\u00f3n reclusa en prisi\u00f3n preventiva a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ \n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n reclusa total a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Sexo\n\nTerritorio hist\u00f3rico\n","observaciones":null,"periodicidad":"Urtekoa","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"El indicador refleja el respeto generalizado del principio de que las personas \nen espera de juicio no deben ser detenidas innecesariamente. Esto, a su vez, se basa \nen aspectos del derecho a la presunci\u00f3n de inocencia hasta que se demuestre su \nculpabilidad. \n\nDesde una perspectiva de desarrollo, el uso extensivo de la detenci\u00f3n previa a la \nsentencia cuando no es necesaria por razones como la prevenci\u00f3n de fugas, \nla protecci\u00f3n de v\u00edctimas o testigos o la prevenci\u00f3n de la comisi\u00f3n de nuevos delitos, \npuede desviar recursos del sistema de justicia penal y generar cargas financieras y de \ndesempleo para el acusado y su familia. Medir el grado relativo en \u200b\u200bque se utiliza la \ndetenci\u00f3n previa a la sentencia puede proporcionar la evidencia para ayudar a los pa\u00edses \na reducir esas cargas y garantizar su uso proporcionado.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=16.3.2&seriesCode=VC_PRS_UNSNT&areaCode=276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=BOTHSEX\"> Detenidos no sentenciados como proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n carcelaria total (%) VC_PRS_UNSNT</a> UNSTATS","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos de Naciones Unidas.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf\">Metadatos 16-3-2.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)"},"target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-02"}