{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"Informazioaren eta komunikazioaren teknologian (IKT) gaitasuna duten gazteen eta helduen proportzioa, gaitasun motaren arabera banakatuta","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Informazioaren eta komunikazioaren teknologian (IKT) gaitasuna duten gazteen eta helduen proportzioa, gaitasun motaren arabera banakatuta","indicator_number":"4.4.1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Nahi den norabidea:</b> Igoera","permalink":"","precision":[],"progress_status":"progreso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Euskal Estatistika Erakundea","periodicity":"Urtekoa","url":"https://eu.eustat.eus/estadisticas/tema_15/opt_1/temas.html","url_text":"Informazioaren gizartearen inkesta. Familiak","logo":"/assets/img/fuentes/Eustat.png"}],"standalone":false,"tags":null,"indicador_disponible":"Informazioaren eta komunikazioaren teknologian (IKT) gaitasuna duten gazteen eta helduen proportzioa, gaitasun motaren arabera banakatuta","objetivo_global":"4- Guztiontzako kalitatezko hezkuntza inklusiboa nahiz bidezkoa bermatzea eta etengabeko ikaskuntzarako aukerak bultzatzea","meta_global":"4.4- 2030. urterako, nabarmen areagotzea enplegua eta lan duina eskuratzeko eta ekintzailetzarako beharrezko gaitasunak, batez ere teknikoak eta lanbidekoak, dituzten gazte eta helduen kopurua","definicion":"Honako trebetasun informatiko hauetakoren bat erabili duten pertsonen proportzioa, adin-taldearen arabera: \nsoftwarea edo aplikazioak instalatu; edozein softwareren konfigurazioa aldatu, sistema eragilea eta segurtasun-programak barne; \nfitxategiak edo karpetak kopiatu edo mugitu; testu, irudi, taula edo grafikoz osatutako aurkezpenak edo dokumentuak sortu; \nprogramazio-lengoaia batean programatu; eta kalkulu-orriak erabili. \n","formula":"\n$$PPHAB_{adin\\, taldea}^{t} = \\frac{PHAB_{adin\\, taldea}^{t}}{P_{adin\\, taldea}^{t}} \\cdot 100$$\n\nnon:\n\n$PHAB_{adin\\, taldea}^{t} =$ azken 12 hilabeteetan trebetasun informatikoren bat erabili duen adin-talde bateko biztanleria \n$t$ urtean \n\n$P_{adin\\, taldea}^{t} =$ Adin-talde bateko biztanleria $t$ urtean\n","desagregacion":"Trebetasun informatikoa \n\nAdina \n\nSexua \n\nLurralde historikoa \n","periodicidad":"Urtekoa","observaciones":"","texto_oceca":"Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"IKTen arloko gaitasunek informazioaren eta komunikazioaren teknologien erabilera eraginkorra zehazten dute; \nberaz, adierazle horrek IKTen erabileraren eta haren eraginaren arteko lotura ezartzen lagun dezake. Gaitasun \nhorien falta da oraindik ere pertsonek informazioaren eta komunikazioaren teknologien potentziala ahalik eta \ngehien aprobetxatzea eragozten duen oztopo nagusietako bat. \n\nDatu horiek IKTen gaitasunak hobetzeko politika espezifikoak oinarritzeko erabil daitezke, eta, horrela, \ninformazioaren gizarte inklusiboa sustatzeko. Garapenerako IKTak neurtzeko Aliantzaren adierazleen oinarrizko \nzerrendan ere funtsezko adierazlea da. Zerrenda hori Nazio Batuen Estatistika Batzordeak onartu zuen 2020an. \n\n\nIturria: Nazio Batuen Estatistika Sekzioa \n","dato_global":null,"comparabilidad":"EAEn eskuragarri dagoen adierazleak Nazio Batuen metadatuak betetzen ditu.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf\">Metadatuak 4-4-1.pdf </a>(ingelesez bakarrik)","national_data_updated_date":"2025-08-04","national_metadata_updated_date":"2025-06-19","en":{"indicador_disponible":"Informazioaren eta komunikazioaren teknologian (IKT) gaitasuna duten gazteen eta helduen proportzioa, gaitasun motaren arabera banakatuta","objetivo_global":"4- Guztiontzako kalitatezko hezkuntza inklusiboa nahiz bidezkoa bermatzea eta etengabeko ikaskuntzarako aukerak bultzatzea","meta_global":"4.4- 2030. urterako, nabarmen areagotzea enplegua eta lan duina eskuratzeko eta ekintzailetzarako beharrezko gaitasunak, batez ere teknikoak eta lanbidekoak, dituzten gazte eta helduen kopurua","definicion":"Proportion of people, by age group, who have used any of the following computer skills: instal software or apps; \nchange settings for any software, including the operating system and security programs; copy or move files or folders; \ncreate presentations that integrate text, images, or tables; programming in a programming language; use spreadsheets. \n","formula":"\n$$PPHAB_{age\\, group}^{t} = \\frac{PHAB_{age\\, group}^{t}}{P_{age\\, group}^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$PHAB_{age\\, group}^{t} =$ population of an age group that in the last 12 months has used a computer skill in the year $t$\n\n$P_{age\\, group}^{t} =$ population of an age group in the year $t$\n","desagregacion":"Computer skills\n\nAge\n\nSex\n\nProvince\n","periodicidad":"Urtekoa","observaciones":"","texto_oceca":"Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"ICT skills determine the effective use of information and communication technology, so this indicator \nmay therefore assist in making the link between ICT usage and impact. The lack of such skills continues to \nbe one of the key barriers keeping people from fully benefitting from the potential of information and \ncommunication technologies. \n\nThese data may be used to inform targeted policies to improve ICT skills, and thus contribute to an \ninclusive information society. This is also a core indicator of the Partnership on Measuring ICT for \nDevelopment's Core List of Indicators, which has been endorsed by the UN Statistical Commission (in 2020). \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":null,"comparabilidad":"The available indicator complies with United Nations metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf\">Metadata 4-4-1.pdf </a>"},"es":{"indicador_disponible":"Informazioaren eta komunikazioaren teknologian (IKT) gaitasuna duten gazteen eta helduen proportzioa, gaitasun motaren arabera banakatuta","objetivo_global":"4- Guztiontzako kalitatezko hezkuntza inklusiboa nahiz bidezkoa bermatzea eta etengabeko ikaskuntzarako aukerak bultzatzea","meta_global":"4.4- 2030. urterako, nabarmen areagotzea enplegua eta lan duina eskuratzeko eta ekintzailetzarako beharrezko gaitasunak, batez ere teknikoak eta lanbidekoak, dituzten gazte eta helduen kopurua","definicion":"Proporci\u00f3n de personas, por grupo de edad, que han utilizado alguna de las siguientes habilidades inform\u00e1ticas: \ninstalar software o aplicaciones; cambiar la configuraci\u00f3n de cualquier software, incluidos el sistema operativo \ny los programas de seguridad; copiar o mover ficheros o carpetas; crear presentaciones o documentos que integren \ntexto, im\u00e1genes, tablas o gr\u00e1ficos; programar en un lenguaje de programaci\u00f3n y usar hojas de c\u00e1lculo. \n","formula":"\n$$PPHAB_{grupo\\, edad}^{t} = \\frac{PHAB_{grupo\\, edad}^{t}}{P_{grupo\\, edad}^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PHAB_{grupo\\, edad}^{t} =$ poblaci\u00f3n de un grupo de edad que en los \u00faltimos 12 meses ha utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en el a\u00f1o $t$\n\n$P_{grupo\\, edad}^{t} =$ poblaci\u00f3n de un grupo de edad en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Habilidad inform\u00e1tica\n\nEdad\n\nSexo\n\nTerritorio hist\u00f3rico\n","periodicidad":"Urtekoa","observaciones":"","texto_oceca":"Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"Las competencias en materia de TIC determinan el uso eficaz de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la \ncomunicaci\u00f3n, por lo que este indicador puede ayudar a establecer el v\u00ednculo entre el uso de las TIC y su impacto. \nLa falta de dichas competencias sigue siendo una de las principales barreras que impiden a las personas aprovechar \nal m\u00e1ximo el potencial de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n.\n\nEstos datos pueden utilizarse para fundamentar pol\u00edticas espec\u00edficas destinadas a mejorar las competencias \nen TIC y, de este modo, contribuir a una sociedad de la informaci\u00f3n inclusiva. Este es tambi\u00e9n un indicador \nfundamental de la Lista b\u00e1sica de indicadores de la Alianza para la medici\u00f3n de las TIC para el \ndesarrollo, que ha sido aprobada por la Comisi\u00f3n de Estad\u00edstica de las Naciones Unidas (en 2020).\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":null,"comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos de Naciones Unidas.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf\">Metadatos 4-4-1.pdf </a>(solo en ingl\u00e9s)"},"target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-04-01"}