{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Langabezia-tasa, sexuaren, adinaren eta desgaitasuna duten pertsonen arabera banakatuta","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Langabezia-tasa, sexuaren, adinaren eta desgaitasuna duten pertsonen arabera banakatuta","indicator_number":"8.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Nahi den norabidea:</b> Jaitsiera","permalink":"","precision":[],"progress_status":"progreso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Euskal Estatistika Erakundea","periodicity":"Urtekoa","url":"https://eu.eustat.eus/estadisticas/tema_57/opt_1/temas.html","url_text":"Biztanleria jardueraren arabera sailkatzeko inkesta","logo":"/assets/img/fuentes/Eustat.png"},{"organisation":"Eustat-Euskal Estatistika Erakundea","periodicity":"Urtekoa","url":"https://eu.eustat.eus/estadisticas/tema_276/opt_1/temas.html","url_text":"Biztanleriaren eta etxebizitzen errolda. Jarduera","logo":"/assets/img/fuentes/Eustat.png"},{"organisation":"Estatistikako Institutu Nazionala (INE)","periodicity":"Urtekoa","url":"https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736055502&menu=resultados&idp=1254735976595","url_text":"Desgaitasuna duten Pertsonen Enpleguaren Estatistika","logo":"/assets/img/fuentes/INE.png"}],"standalone":false,"tags":[],"indicador_disponible":"Langabezia-tasa, sexuaren, adinaren eta desgaitasuna duten pertsonen arabera banakatuta","objetivo_global":"8- Guztiontzako hazkunde ekonomiko jarraitua, inklusiboa eta jasangarria, osoko enplegu produktiboa eta lan duina sustatzea","meta_global":"8.5- 2030. urterako, enplegu osoa eta produktiboa eta lan egokia lortzea emakume eta gizon guztientzat, gazteak eta desgaitasunen bat dutenak barne; eta balio bereko lanarengatik soldata berdina eman dadila lortzea","definicion":"Langabeen proportzioa ekonomikoki aktiboak diren pertsonekiko\n","formula":"\n$$TD^{t} = \\frac{D^{t}}{A^{t}} \\cdot 100$$\n\nnon:\n\n$D^{t} =$ langabeak $t$ urtean\n\n$A^{t} =$ ekonomikoki aktiboak diren pertsonak $t$ urtean\n","desagregacion":"Sexua\n\nAdina\n\nNazionalitatea\n\nDisgaitasuna\n\nLurralde historikoa\n\nEskualdea\n\nUdalerria\n","periodicidad":"Urtekoa","observaciones":"\nAdierazleak Biztanleria jardueraren arabera sailkatzeko inkesta (BJA) erabiltzen du Euskal AEko eta lurralde historikoetako datuetarako; \nudal eta eskualdeetako datuak, berriz, Biztanleriaren eta etxebizitzen zentsukoak dira. BJAren urteko datuak 4 hiruhilekoetako batez \nbestekoari dagozkio, eta azken urtean urtarrilaren 1ko biztanleria hartzen da. Erroldako datuen erreferentzia-data t+1 urteko urtarrilaren \n1a da. Bi kasuetan, erreferentziako biztanleria 16 urte edo gehiagoko pertsonak dira.\n\nDesgaitasunaren araberako langabezia-datuak INEren \"Desgaitasuna duten pertsonen enplegua\" eragiketatik datoz. Azterlanaren \nbiztanleria-eremua 16 eta 64 urte bitarteko pertsonen kolektiboa da, % 33ko edo gehiagoko desgaitasun-maila dutenak eta \nparekatuak (1/2013 Legegintzako Errege Dekretuaren arabera).\n","texto_oceca":"Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"\nLangabezia-tasa lan-eskaintzaren azpi-erabileraren neurri erabilgarria da. Tasa horrek adierazten \ndu ekonomia batek duen ezintasuna lan egin nahi baina lan egiten ez duten pertsonentzako enplegua \nsortzeko, nahiz eta pertsona horiek lan egiteko prest egon eta lana aktiboki bilatu. Beraz, ekonomia \nbatek bere lan-indarra xurgatzeko eta lan-merkatuan jarduteko duen eraginkortasunaren eta efizientziaren \nadierazletzat hartzen da. \n\nLangabezia-tasaren epe laburreko denbora-serieak ziklo ekonomikoan aldaketak adierazteko erabil \ndaitezke; adierazlearen goranzko mugimenduak, askotan, aldi atzerakorrekin bat datoz, edo, kasu \nbatzuetan, hedapen-aldi baten hasierarekin; izan ere, lehen lan-merkatuan ez zeuden pertsonak \nenplegu-bilaketa aktibo baten bidez hasten dira baldintzak probatzen. \n\n\nIturria: Nazio Batuen Estatistika Sekzioa \n","dato_global":"\n<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=8.5.2&seriesCode=SL_TLF_UEM&areaCode=  276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=15-24%20%7C%20BOTHSEX\">Langabezia-tasa, sexuaren eta adinaren arabera - 13. CIET (%) SL_TLF_UEM</a> UNSTATS","comparabilidad":"EAEn eskuragarri dagoen adierazleak Nazio Batuen adierazlearen metadatuak betetzen ditu.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf\">Metadatuak 8-5-2.pdf</a> (ingelesez bakarrik)","national_data_updated_date":"2025-06-19","national_metadata_updated_date":"2025-06-18","en":{"indicador_disponible":"Langabezia-tasa, sexuaren, adinaren eta desgaitasuna duten pertsonen arabera banakatuta","objetivo_global":"8- Guztiontzako hazkunde ekonomiko jarraitua, inklusiboa eta jasangarria, osoko enplegu produktiboa eta lan duina sustatzea","meta_global":"8.5- 2030. urterako, enplegu osoa eta produktiboa eta lan egokia lortzea emakume eta gizon guztientzat, gazteak eta desgaitasunen bat dutenak barne; eta balio bereko lanarengatik soldata berdina eman dadila lortzea","definicion":"Proportion of unemployed people compared to economically active people\n","formula":"\n$$TD^{t} = \\frac{D^{t}}{A^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$D^{t} =$ unemployed people in year $t$\n\n$A^{t} =$ economically active people in year $t$\n","desagregacion":"Sex\n\nAge\n\nNationality\n\nDisability\n\nProvince\n\nCounty\n\nMunicipality\n","periodicidad":"Urtekoa","observaciones":"","texto_oceca":"Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"\nThe unemployment rate is a useful measure of the underutilization of the \nlabour supply. It reflects the inability of an economy to generate employment \nfor those persons who want to work but are not doing so, even though they are \navailable for employment and actively seeking work. It is thus seen as an \nindicator of the efficiency and effectiveness of an economy to absorb its labour \nforce and of the performance of the labour market. \n\nShort-term time series of the unemployment rate can be used to signal changes in \nthe business cycle; upward movements in the indicator often coincide with recessionary \nperiods or in some cases with the beginning of an expansionary period as persons \npreviously not in the labour market begin to test conditions through an active job \nsearch. \n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":"\n<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=8.5.2&seriesCode=SL_TLF_UEM&areaCode=  276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=15-24%20%7C%20BOTHSEX\">Unemployment rate, by sex and age - 13th ICLS (%) SL_TLF_UEM</a> UNSTATS","comparabilidad":"The available indicator complies with United Nations metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf\">Metadata 8-5-2.pdf</a>"},"es":{"indicador_disponible":"Langabezia-tasa, sexuaren, adinaren eta desgaitasuna duten pertsonen arabera banakatuta","objetivo_global":"8- Guztiontzako hazkunde ekonomiko jarraitua, inklusiboa eta jasangarria, osoko enplegu produktiboa eta lan duina sustatzea","meta_global":"8.5- 2030. urterako, enplegu osoa eta produktiboa eta lan egokia lortzea emakume eta gizon guztientzat, gazteak eta desgaitasunen bat dutenak barne; eta balio bereko lanarengatik soldata berdina eman dadila lortzea","definicion":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas respecto a las personas econ\u00f3micamente activas\n","formula":"\n$$TD^{t} = \\frac{D^{t}}{A^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$D^{t} =$ personas desempleadas en el a\u00f1o $t$\n\n$A^{t} =$ personas econ\u00f3micamente activas en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Sexo\n\nEdad\n\nNacionalidad\n\nDiscapacidad\n\nTerritorio hist\u00f3rico\n\nComarca\n\nMunicipio\n","periodicidad":"Urtekoa","observaciones":"\nEl indicador utiliza la Encuesta de poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la actividad (PRA) para los datos de la C.A. de Euskadi y territorios hist\u00f3ricos, mientras que\nlos datos municipales y comarcales provienen del Censo de poblaci\u00f3n y viviendas. Los datos anuales de la PRA se corresponden con la media de \nlos 4 trimestres, y el \u00faltimo a\u00f1o se toma la poblaci\u00f3n a 1 de enero. Los datos del censo tienen como fecha de referencia de los datos el \n1 de enero del a\u00f1o t+1. En ambos casos, la poblaci\u00f3n de referencia es la poblaci\u00f3n mayor o igual a 16 a\u00f1os.\n\nLos datos de paro seg\u00fan discapacidad provienen de la operaci\u00f3n \u201cEl empleo de las personas con discapacidad\u201d del INE. El \u00e1mbito poblacional \ndel estudio es el colectivo de personas de 16 a 64 a\u00f1os con un grado de discapacidad superior o igual al 33% y asimilados (seg\u00fan el RD Legislativo 1/2013).\n","texto_oceca":"Autonomia-erkidegoetako estatistika-organo zentralen arteko metodologia harmonizatua erabiliz kalkulatutako adierazlea","justificacion_global":"\nLa tasa de desempleo es una medida \u00fatil de la subutilizaci\u00f3n de la oferta laboral. \nRefleja la incapacidad de una econom\u00eda para generar empleo para aquellas personas \nque quieren trabajar pero no lo hacen, a pesar de que est\u00e1n disponibles para \ntrabajar y buscan trabajo activamente. Por lo tanto, se considera \nun indicador de la eficiencia y eficacia de una econom\u00eda para absorber su fuerza \nlaboral y del desempe\u00f1o del mercado laboral. \n\nLas series temporales de corto plazo de la tasa de desempleo pueden \nutilizarse para  se\u00f1alar cambios en el ciclo econ\u00f3mico; los movimientos \nascendentes del indicador a menudo coinciden con per\u00edodos recesivos o, en algunos casos, \ncon el comienzo de un per\u00edodo expansivo, ya que personas que anteriormente no \nestaban en el mercado laboral comienzan a probar las condiciones mediante una \nb\u00fasqueda activa de empleo.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","dato_global":"\n<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/analytics/SingleSeries?indicators=8.5.2&seriesCode=SL_TLF_UEM&areaCode=  276,40,56,100,196,191,208,703,705,724,233,246,250,300,528,348,372,380,428,440,442,470,616,620,203,642,752,1,202,14,17,18,11,747,15,145,62,143,34,753,30,35,419,29,13,5,9,54,57,61,53,513,150,21,432,199,722&period=3&table=15-24%20%7C%20BOTHSEX\">Tasa de desempleo, por sexo y edad - 13\u00aa CIET (%) SL_TLF_UEM</a> UNSTATS","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos del indicador de Naciones Unidas.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf\">Metadatos 8-5-2.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)"},"target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-02"}