{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","indicator_number":"OCECA-1-a-2-1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"OCECA-1-a-2-1","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Bienal","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_302/opt_0/ti_cuenta-de-la-educacion/temas.html","url_text":"Cuenta de la Educaci\u00f3n","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"},{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_149/opt_1/ti_cuentas-de-las-administraciones-publicas/temas.html","url_text":"Cuenta de las Administraciones P\u00fablicas","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"},{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_151/opt_1/ti_estadisticas-presupuestarias-del-sector-publico/temas.html","url_text":"Estad\u00edstica presupuestaria del sector p\u00fablico","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"}],"standalone":true,"tags":[],"x_axis_label":"","objetivo_global":"1 Pobrezia mota guztiak desagertzea mundu osoan","meta_global":"1.a Zenbait iturritatik datozen baliabideen mobilizazio esanguratsua bermatzea, baita garapenerako lankidetza hobetuz ere, aurreikusteko moduko nahikoa baliabide emateko garapen\u2010bidean dauden herrialdeei, aurrerapen txikienekoei bereziki, pobreziari dimentsio guztietan amaiera emateko programa eta politikak ezartzeko","definicion":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n (grupo funcional 09 de la Clasificaci\u00f3n de las Funciones de las Administraciones P\u00fablicas (COFOG), utilizada a nivel internacional para clasificar los prop\u00f3sitos de las actividades gubernamentales)","formula":"\n$$PG_{educaci\u00f3n}^{t} = \\frac{G_{educaci\u00f3n}^{t}}{G^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$G_{educaci\u00f3n}^{t} =$ gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n (grupo funcional 09 de la Clasificaci\u00f3n de las Funciones de las Administraciones P\u00fablicas -COFOG-) en el a\u00f1o $t$\n\n$G^{t} =$ gasto total de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"","observaciones":"\nLa Clasificaci\u00f3n de las Funciones de las Administraciones P\u00fablicas (COFOG), desarrollada por la \nOrganizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE) y publicada \npor la Divisi\u00f3n de Estad\u00edstica de las Naciones Unidas, estructura el gasto p\u00fablico\nen 10 grupos funcionales:\n\n- 01 Servicios p\u00fablicos generales\n- 02 Defensa\n- 03 Orden p\u00fablico y seguridad\n- 04 Asuntos econ\u00f3micos\n- 05 Protecci\u00f3n del medio ambiente\n- 06 Vivienda y servicios comunitarios\n- 07 Salud\n- 08 Ocio, cultura y religi\u00f3n\n- 09 Educaci\u00f3n\n- 10 Protecci\u00f3n social\n","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2025-03-07","national_metadata_updated_date":"2025-03-15","target_number":"OCECA-1-a-2-1","goal_number":"OCECA-1-a-2-1","indicator_sort_order":"OCECA-1-a-2-1"}