{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"national_indicators.OCECA-010201-2A","indicator_number":"OCECA-010201-2A","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"OCECA-010201-2A","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Departamento de Bienestar, Juventud y Reto Demogr\u00e1fico","periodicity":"Bienal","url":"https://www.euskadi.eus/encuesta-de-pobreza-y-desigualdades-sociales-epds/web01-s2enple/es/","url_text":"Encuesta de pobreza y desigualdades sociales (EPDS)","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Euskadi.png"}],"standalone":true,"tags":[],"x_axis_label":"","objetivo_global":"1 Pobrezia mota guztiak desagertzea mundu osoan","meta_global":"1.2 2030. urterako, gutxienez erdira jaistea pobrezian, bere dimentsio guztietan (definizio nazionalen arabera), bizi diren gizon, emakume eta adin guztietako haurren proportzioa","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana nacional de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula":"\n$$PPRPRAI_{NAC}^{t} = \\frac{PRPRAI_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PRPRAI_{NAC}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado considerando el umbral nacional de pobreza (60% de la mediana nacional de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada) en el a\u00f1o $t$\n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$\n","periodicidad":"Cuatrienal","observaciones":"El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, \nque asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto \nde personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.\n\nEl alquiler imputado se aplica a los hogares que no pagan un alquiler completo por\n ser propietarios o por ocupar una vivienda alquilada a un precio inferior al de \nmercado o a t\u00edtulo gratuito para as\u00ed equiparar las rentas con aquellos que s\u00ed lo pagan. \n\nEl valor que se imputa es el equivalente al alquiler que se pagar\u00eda en el mercado por una \nvivienda similar a la ocupada, menos cualquier alquiler realmente abonado. En esta \nvariable tambi\u00e9n se incluye el alquiler imputado de la vivienda cuando la misma \nest\u00e1 proporcionada por la empresa en la que trabaja alg\u00fan miembro del hogar. \nAsimismo se deducen de los ingresos totales del hogar los intereses de los \npr\u00e9stamos solicitados para la compra de la vivienda principal.\n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-11-18","national_metadata_updated_date":"2024-11-19","target_number":"OCECA-010201-2A","goal_number":"OCECA-010201-2A","indicator_sort_order":"OCECA-010201-2A"}