{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"GRAFICO.16-1-E1-titulo","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_available":"","indicator_name":"GRAFICO.16-1-E1-titulo","indicator_number":"16.1.E1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"GRAFICO.16-1-E1-contenido","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"progress_status":"retroceso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Departamento de Salud","periodicity":"Quinquenal","url":"https://www.euskadi.eus/encuesta-salud/inicio/","url_text":"Encuesta de salud","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Euskadi.png?raw=true"}],"standalone":false,"tags":null,"x_axis_label":"","indicador_disponible":"GRAFICO.16-1-E1-titulo","objetivo_global":"16. Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and\u00a0build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","meta_global":"16.1 Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere","definicion":"Proportion of people who report living in an area with crime or vandalism problems","formula":"\n$$PPDVZ^{t} = \\frac{PDVZ^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$PDVZ^{t} =$ people who report living in an area with crime or vandalism problems in year $t$ \n\n$P^{t} =$ total population in year $t$\n","desagregacion":"\nProvince\n","observaciones":"","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","justificacion_global":"The indicator shows the share of the population who reported facing a problem of crime, violence or \nvandalism in their local area. This describes the situation where the respondent feels crime, violence \nor vandalism in the area to be a problem for the household, although this perception is not necessarily \nbased on personal experience. \n\nOn 24 July 2020, the European Commission presented a new EU Security Union Strategy for the period 2020-2025, \nwhich replaces the previous security strategy set out in the European Agenda on Security (2015-2020). As a \ncentral component of the strategy, the Commission defines a new way forward on internal security with actions \nin key areas: organized crime; terrorism and preventing violent radicalization; resilience of our critical \ninfrastructure and public spaces; cybercrime, including the fight against child sexual abuse; police cooperation \nand information sharing; and research and innovation. \n\nSafety is a crucial aspect in people\u2019s lives. Insecurity of any kind is a source of fear and worry, which \nnegatively affect quality of life. Physical insecurity includes all the external factors that could potentially \nput the individual\u2019s physical integrity in danger. Criminal actions are one of the most obvious abuses of insecurity. \nAnalyses of physical insecurity usually combine both subjective and objective aspects \u2013 the subjective perception \nof insecurity and the objective lack of safety as measured by crime statistics. This indicator therefore complements \nthe indicator on homicide rates by focussing on the perception of insecurity. \n\nSource: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_16_20/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_16\">Population reporting occurrence of crime, violence or vandalism in their area by poverty status (sdg_16_20)</a> Eurostat","comparabilidad":"The available indicator complies with the EU indicator metadata.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_16_20_esmsip2.htm\">Metadata sdg_16_20</a>","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","eu":{"indicador_disponible":"GRAFICO.16-1-E1-titulo","objetivo_global":"16. Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and\u00a0build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","meta_global":"16.1 Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que declaran que viven en una zona con problemas de delincuencia o vandalismo","formula":"\n$$PPDVZ^{t} = \\frac{PDVZ^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nnon:\n\n$PDVZ^{t} =$ delinkuentzia- edo bandalismo-arazoak dituen eremu batean bizi dela adierazten duen biztanleria $t$ urtean \n\n$P^{t} =$ guztizko biztanleria $t$ urtean \n","desagregacion":"\nLurralde historikoa\n","observaciones":"","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","justificacion_global":"El indicador muestra la proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declar\u00f3 que \nenfrenta problemas de delincuencia, violencia o vandalismo en su \u00e1rea local. \nEsto describe la situaci\u00f3n en la que la persona encuestada siente que la delincuencia, la violencia o el \nvandalismo en la zona son un problema para el hogar, aunque esta percepci\u00f3n no se basa \nnecesariamente en la experiencia personal.\n\nEl 24 de julio de 2020, la Comisi\u00f3n Europea present\u00f3 una nueva Estrategia de la Uni\u00f3n de la Seguridad de la \nUE para el per\u00edodo 2020-2025, que sustituye a la anterior estrategia de seguridad establecida en la Agenda \nEuropea de Seguridad (2015-2020). Como componente central de la estrategia, la Comisi\u00f3n define un nuevo camino a \nseguir en materia de seguridad interior con acciones en \u00e1reas clave: delincuencia organizada; terrorismo y prevenci\u00f3n \nde la radicalizaci\u00f3n violenta; resiliencia de nuestras infraestructuras cr\u00edticas y espacios p\u00fablicos; ciberdelincuencia, \nincluida la lucha contra el abuso sexual infantil; cooperaci\u00f3n policial e intercambio de informaci\u00f3n; e investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n.\n\nLa seguridad es un aspecto crucial en la vida de las personas. La inseguridad de cualquier tipo es una fuente \nde miedo y preocupaci\u00f3n, que afectan negativamente a la calidad de vida. La inseguridad f\u00edsica incluye \ntodos los factores externos que podr\u00edan poner en peligro la integridad f\u00edsica del individuo. \nLas acciones delictivas son uno de los abusos m\u00e1s evidentes de la inseguridad. Los an\u00e1lisis de la inseguridad \nf\u00edsica suelen combinar aspectos tanto subjetivos como objetivos: la percepci\u00f3n subjetiva de la inseguridad y la \nfalta objetiva de seguridad medida a partir de las estad\u00edsticas de delincuencia. Por tanto, este indicador \ncomplementa al indicador sobre tasas de homicidios al centrarse en la percepci\u00f3n de inseguridad.\n\nFuente: Eurostat\n","dato_global":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_16_20/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_16\">Bere eremuan delituak, indarkeria edo bandalismoa gertatu direla jakinarazten duten biztanleak, pobrezia-egoeraren arabera (sdg_16_20)</a> Eurostat","comparabilidad":"EAEn erabilgarri dagoen adierazleak EBko adierazlearen metadatuak betetzen ditu.","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_16_20_esmsip2.htm\">Metadatuak sdg_16_20</a> (ingelesez bakarrik)","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01-E1"}