{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Sex","value":"Male"},{"field":"Sex","value":"Female"}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_available":"","indicator_name":"Prevalence (%) of people who feel discriminated against (due to their age, sex, place of birth, etc.) by sex","indicator_number":"16.b.1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Desired direction:</b> Decrease","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"progress_status":"retroceso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Department of Health","periodicity":"Five-yearly","url":"https://www.euskadi.eus/osasun-inkesta/hasiera/","url_text":"Health Survey","logo":"/assets/img/fuentes/Euskadi.png"}],"standalone":false,"tags":null,"x_axis_label":"","indicador_disponible":"Prevalence (%) of people who feel discriminated against (due to their age, sex, place of birth, etc.) by sex","definicion":"\nPrevalence (%) of people who feel discriminated against (due to their age, sex, place of birth, etc.) by sex\n","formula":"\n$$PP_{discriminated}^{t} = \\frac{P_{discriminated}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$P_{discriminated}^{t} =$ population that has felt discriminated against (due to their age, sex, place of birth, etc.), in year  $t$\n\n$P^{t} =$ population in year $t$\n","desagregacion":"Sex\n\nProvince\n","periodicidad":"Five-yearly","observaciones":null,"justificacion_global":"\nThe pledge to leave no-one behind and eliminate discrimination is at the \ncentre of the 2030 Agenda for Sustainable Development. The elimination of \ndiscrimination is also enshrined in the Universal Declaration of Human Rights \nand the core international human rights treaties. \n\nThe purpose of this indicator is to measure a prevalence of discrimination \nbased on the personal experience reported by individuals. It is considered \nan outcome indicator helping to measure the effectiveness of non-discriminatory \nlaws, policy and practices for the concerned population groups. \n\nThe international human rights normative framework identifies a list of grounds \nthat includes race, colour, sex, language, religion, political or other opinion, \nnational origin, social origin, property, birth status, disability, age, nationality, \nmarital and family status, sexual orientation, gender identity, health status, \nplace of residence, economic and social situation, pregnancy, indigenous status, \nafro-descent and other status.\n\nIn practice, it will be difficult to include all potentially relevant grounds of \ndiscrimination in household survey questions. For this reason, it is recommended \nthat data collectors identify contextually relevant and feasible lists of grounds.\n\nSource: United Nations Statistics Division\n","dato_global":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0B-01.pdf\">Metadata 16-b-1.pdf</a>","national_data_updated_date":"2025-08-19","national_metadata_updated_date":"2025-08-19","es":{"indicador_disponible":"Prevalence (%) of people who feel discriminated against (due to their age, sex, place of birth, etc.) by sex","definicion":"\nPrevalencia (%) de personas que se sienten discriminadas (por su edad, sexo, lugar de nacimiento, ...) por sexo\n","formula":"\n$$PP_{discriminada}^{t} = \\frac{P_{discriminada}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$P_{discriminada}^{t} =$ poblaci\u00f3n que se ha sentido discriminada (por su edad, sexo, lugar de nacimiento, ...), en el a\u00f1o $t$\n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"Sexo\n\nTerritorio hist\u00f3rico\n","periodicidad":"Five-yearly","observaciones":null,"justificacion_global":"\nEl compromiso de no dejar a nadie atr\u00e1s y eliminar la discriminaci\u00f3n es un \nelemento central de la Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible. La \neliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 consagrada en la \nDeclaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos y en los principales tratados \ninternacionales de derechos humanos. \n\nEl prop\u00f3sito de este indicador es medir la prevalencia de la discriminaci\u00f3n \na partir de la experiencia personal relatada por las personas. Se \nconsidera un indicador de resultados que ayuda a medir la eficacia \nde las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas no discriminatorias para los grupos \nde poblaci\u00f3n afectados.\n\nEl marco normativo internacional de derechos humanos recoge una lista de motivos \nque incluye raza, color, sexo, idioma, religi\u00f3n, opini\u00f3n pol\u00edtica o de otra \u00edndole, \norigen nacional, origen social, patrimonio, estado de nacimiento, discapacidad, edad, \nnacionalidad, estado civil y familiar, orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero, estado \nde salud, lugar de residencia, situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social, embarazo, condici\u00f3n ind\u00edgena, \nafrodescendiente y otras.\n\nEn la pr\u00e1ctica, ser\u00e1 dif\u00edcil incluir todos los motivos de discriminaci\u00f3n potencialmente \nrelevantes en las preguntas de las encuestas de hogares. Por esta raz\u00f3n, se recomienda \nque los recopiladores de datos identifiquen listas de motivos contextualmente relevantes y viables.\n\nFuente: Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas\n","comparabilidad":"El indicador disponible cumple con los metadatos de Naciones Unidas","dato_global":null,"indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0B-01.pdf\">Metadatos 16-b-1.pdf</a> (solo en ingl\u00e9s)"},"target_number":"16.b","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-0b-01"}