{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"Esperanza de vida y esperanza de vida en buena salud (<b>Indicador Gobierno Vasco</b>)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Esperanza de vida y esperanza de vida en buena salud (<b>Indicador Gobierno Vasco</b>)","indicator_number":"3.4.E2","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> Ascenso","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"progress_status":"noevaluado","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_169/opt_0/ti_indicadores-demograficos-anuales/temas.html","url_text":"Indicadores demogr\u00e1ficos anuales","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"}],"standalone":false,"tags":null,"x_axis_label":"","indicador_disponible":"Esperanza de vida y esperanza de vida en buena salud (<b>Indicador Gobierno Vasco</b>)","objetivo_global":"3- Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","meta_global":"3.4 By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being","definicion":"N\u00famero promedio de a\u00f1os que se espera vivir\u00eda un reci\u00e9n nacido, si en el transcurso de su vida \nestuviera expuesto a las tasas espec\u00edficas por edad de mortalidad al momento de su nacimiento \n","formula":"\nEV_{0}^{t} = \\frac{1}{2} + \\frac{2.5S_{1}^{t} + 4.5S_{5}^{t} + 5(S_{10}^{t} + S_{15}^{t} + \\cdots)}{S_{0}^{t}}\n\n\ndonde: \n\n$P_ {x}^{t} =$ supervivientes en la edad o rango de edad $x$ en el a\u00f1o $t$ (seg\u00fan m\u00e9todo Chiang, con los \nintervalos de edad de 5 a\u00f1os, excepto el de menores de 1 a\u00f1o y el de 1 a 4 a\u00f1os)\n","desagregacion":"\nSexo\n\nTerritorio hist\u00f3rico \n","periodicidad":"Anual","observaciones":"","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","justificacion_global":"","dato_global":"","comparabilidad":"","indicador_meta_enlace":null,"informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2025-05-29","national_metadata_updated_date":"2025-06-04","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-04-E2"}