{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[{"series":"EU_EMP_LFS","field":"Edad","value":"Y20T64"}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[{"series":"EU_EMP_LFS","unit":"","label_content":"Objetivo UE","value":78.0},{"series":"EU_EMP_LFS_GAP","unit":"","label_content":"Objetivo UE","value":5.8}],"graph_title":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (<b>Indicador UE sdg_08_30</b>)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (<b>Indicador UE sdg_08_30</b>)","indicator_number":"8.5.E1","national_geographical_coverage":"","page_content":"<b>Direcci\u00f3n deseada:</b> En la serie Tasa de ocupaci\u00f3n, el objetivo europeo es alcanzar un 78% para el a\u00f1o 2030. Por su parte, en la serie Brecha de g\u00e9nero, la meta es reducir la diferencia a un m\u00e1ximo de 5,8 puntos porcentuales en ese mismo a\u00f1o.","permalink":"","precision":[],"progress_status":"progreso","reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://es.eustat.eus/estadisticas/tema_57/opt_1/ti_encuesta-de-poblacion-en-relacion-con-la-actividad/temas.html","url_text":"Encuesta de poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la actividad","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"},{"organisation":"Eustat-Instituto Vasco de Estad\u00edstica","periodicity":"Anual","url":"https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_276/opt_1/ti_censo-de-poblacion-y-viviendas-actividad/temas.html","url_text":"Censo de poblaci\u00f3n y viviendas. Actividad","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Eustat.png?raw=true"}],"standalone":false,"tags":"","indicador_disponible":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (<b>Indicador UE sdg_08_30</b>)","objetivo_global":"8- Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","meta_global":"8.5 By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","definicion":"Proportion of people aged 20-64 who are employed, by age group, and gender employment gap.\n\nAn employed person is someone who, during a reference week, worked at least one hour for \npay or benefit, or who did not work but had a job from which they were temporarily absent. \n","formula":"<b>Employment rate</b>\n\n$$TA^{t} = \\frac{PO^{t}}{P^{t}} $$\n\nwhere:\n\n$PO^{t} =$ employed population in year $t$\n\n$P^{t} =$ population in year $t$\n\n<br>\n\n<b>Gender gap in employment:</b>\n\n$$BGE^{t} ={TA_{men}^{t} - TA_{women}^{t}}$$\n\nwhere:\n\n$TA_{men}^{t} =$ employment rate of men in year $t$\n\n$TA_{women}^{t} =$ employment rate of women in year $t$\n","desagregacion":"Sex\n","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"justificacion_global":"\nPaid employment is crucial for ensuring sufficient living standards and \nit provides the necessary foundation for people to achieve their personal \ngoals and aspirations. Moreover, employment contributes to economic performance, \nquality of life and social inclusion, making it a cornerstone of socioeconomic \ndevelopment and well-being. \n\nThe European Pillar of Social Rights, jointly proclaimed by the European Commission, \nthe European Parliament and the European Council in 2017, sets out 20 key principles \nand rights essential for fair and well-functioning labour markets and social protection \nsystems. The <a href=\"https://op.europa.eu/webpub/empl/european-pillar-of-social-rights/es/\">\nEuropean Pillar of Social Rights Action Plan</a>, adopted in 2021, turns the \nPrinciples into concrete actions to benefit citizens. It also proposes an ambitious \nemployment target of 78 % of the population aged 20 to 64 for the EU to reach by 2030. \nIn support of this, the Action Plan proposes to halve the gender employment gap by 2030 \ncompared with 2019 and to decrease the rate of young people neither in employment nor in \neducation or training (NEET) aged 15 to 29 to 9 % by 2030.\n\nSource: Eurostat\n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_08_30/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_08\"> Employment rate by sex (sdg_08_30)</a> Eurostat","comparabilidad":"The available indicator is comparable with the European indicator Employment rate by sex (sdg_08_30)\"","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_08_30_esmsip2.htm\"> Metadata Eurostat sdg_08_30 </a>","informacion_interes":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","eu":{"indicador_disponible":"Tasa de ocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (<b>Indicador UE sdg_08_30</b>)","objetivo_global":"8- Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","meta_global":"8.5 By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","definicion":"20 eta 64 urte bitarteko pertsona okupatuen edo enplegatuen proportzioa, adin-tarteen arabera, eta genero-arrakala enpleguan.\n\nEnplegatutzat jotzen da erreferentziako astean ondoko bi egoeretako batean egon zena: gutxienez ordubetez lan egin zuena ordainsari edo \nonura baten truke, edo lanpostu bat izanda ere lanik egin ez zuena, aldi baterako lanpostutik kanpo zegoelako.\n","formula":"<b>Okupazio-tasa</b>\n\n$$TA^{t} = \\frac{PO^{t}}{P^{t}} $$\n\nnon:\n\n$PO^{t} =$ lanean ari diren biztanleak $t$ urtean\n\n$P^{t} =$ biztanleak $t$ urtean\n\n<br>\n\n<b>Genero-arrakala enpleguan</b>\n\n$$BGE^{t} ={TA_{gizona}^{t} - TA_{emakumea}^{t}}$$\n\nnon:\n\n$TA_{gizona}^{t} =$ gizonen okupazio-tasa $t$ urtean\n\n$TA_{emakumea}^{t} =$ emakumeen okupazio-tasa $t$ urtean\n","desagregacion":"Sexua\n","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"justificacion_global":"\nOrdaindutako enplegua funtsezkoa da bizi-maila egokia bermatzeko, eta pertsonek beren xede eta helburu \npertsonalak lortzeko behar duten oinarria ematen du. Gainera, enpleguak etekin ekonomikoari, bizi-kalitateari \neta gizarte-inklusiori laguntzen die, eta horrek garapen sozioekonomikoaren eta ongizatearen giltzarri bihurtzen \ndu. \n\nEskubide sozialen zutabe europarrak \u2013Europako Batzordeak, Europako Parlamentuak eta Kontseilu Europarrak 2017an \nbatera aldarrikatuak\u2013, 20 printzipio eta oinarrizko eskubide ezartzen ditu bidezkoak diren eta behar bezala \nfuntzionatzen duten babes sozialeko sistemetarako eta lan-merkatuetarako. \n<a href=\"https://op.europa.eu/webpub/empl/european-pillar-of-social-rights/es/\">Giza Eskubideen Europako Zutabeko \nEkintza Planak, 2021ean ezarriak, herritarren onerako ekintza zehatz bihurtzen ditu printzipioak. Halaber, \nEBk hemendik 2030era bitartean lortu behar duen helburu handizalea proposatzen du: 20-64 urteko biztanleriaren \n% 78k enplegua izatea. Hori babesteko, Ekintza Planak proposatzen du 2030ean enpleguaren arloko genero-arrakala \nerdira murriztea 2019arekin alderatuta, eta % 9ra jaistea 2030ean lanean edo ikasten ez dauden 15 eta 29 urte \narteko gazteen tasa. \n\n\nIturria: Eurostat \n","dato_global":"\n<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/sdg_08_30/default/table?lang=en&category=sdg.sdg_08\"> Enplegu-tasa sexuaren arabera (sdg_08_30)</a> Eurostat","comparabilidad":"EAEn eskuragarri dagoen adierazlea \"Enplegu-tasa sexuaren arabera (sdg_08_30)\" Europako adierazlearekin aldera daiteke","indicador_meta_enlace":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/sdg_08_30_esmsip2.htm\"> Eurostat metadatuak sdg_08_30 </a> (ingelesez bakarrik)","informacion_interes":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":""},"target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-E1"}