{"objetivo_global":"1 End poverty in all its forms everywhere","meta_global":"1.a Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions","definicion":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n (grupo funcional 09 de la Classifications of the Functions of Government (COFOG), utilizada a nivel internacional para clasificar los prop\u00f3sitos de las actividades gubernamentales)","formula":"\n$$PG_{educaci\u00f3n}^{t} = \\frac{G_{educaci\u00f3n}^{t}}{G^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$G_{educaci\u00f3n}^{t} =$ gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n (grupo funcional 09 de la Classifications of the Functions of Government (COFOG)) en el a\u00f1o $t$\n\n$G^{t} =$ gasto total de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en el a\u00f1o $t$\n","desagregacion":"","observaciones":"\nLa Classifications of the Functions of Government (COFOG), desarrollada por la \nOrganizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE) y publicada \npor la Divisi\u00f3n de Estad\u00edstica de las Naciones Unidas, estructura el gasto p\u00fablico \nen 10 grupos funcionales:\n01 Servicios p\u00fablicos generales\n02 Defensa\n03 Orden p\u00fablico y seguridad\n04 Asuntos econ\u00f3micos\n05 Protecci\u00f3n del medio ambiente\n06 Vivienda y servicios comunitarios\n07 Salud\n08 Ocio, cultura y religi\u00f3n\n09 Educaci\u00f3n\n10 Protecci\u00f3n social\n","periodicidad":"Anual","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","informacion_interes":null,"national_data_updated_date":"2024-11-19","national_metadata_updated_date":"2024-11-19","indicator_number":"OCECA.010A201.01","target_number":"OCECA.010A201","goal_number":"OCECA","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"OCECA-010A201-01","indicator_name":"global_indicators.OCECA-010A201-01-title","graph_title":"global_indicators.OCECA-010A201-01-title"}