{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":"","embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","indicator_number":"OCECA-1-2-1-2B","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"OCECA-1-2-1-2B","placeholder":"","precision":[],"proxy":"","proxy_series":[],"publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[{"organisation":"Departamento de Bienestar, Juventud y Reto Demogr\u00e1fico","periodicity":"Bienal","url":"https://www.euskadi.eus/encuesta-de-pobreza-y-desigualdades-sociales-epds/web01-s2enple/es/","url_text":"Encuesta de pobreza y desigualdades sociales (EPDS)","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/Euskadi.png?raw=true"},{"organisation":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicity":"Anual","url":"https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736176807&menu=ultiDatos&idp=1254735976608","url_text":"Encuesta de condiciones de vida","logo":"https://github.com/EUSTAT-DES/site/blob/develop/assets/img/fuentes/INE.png?raw=true"}],"standalone":true,"tags":[],"x_axis_label":"","objetivo_global":"1- End poverty in all its forms everywhere","meta_global":"1.a Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions","definicion":"Proportion of people with income with imputed rent per unit of consumption under 60% of the median income for the autonomous community with  imputed rent per unit of consumption (modified OECD scale)","formula":"\n$$PPRPRAI_{CCAA}^{t} = \\frac{PRPRAI_{CCAA}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nwhere:\n\n$PRPRAI_{CCAA}^{t} =$ population at risk of relative poverty with imputed rent considering the poverty line of the autonomous community (60% of median income in the autonomous community with imputed rent per unit of consumption (modified OECD scale) in year $t$ \n\n$P^{t} =$ total population in year $t$\n","periodicidad":"Cuatrienal","observaciones":"The number of consumption units in a household \nis calculated using the modified OECD scale, which assigns a weight of 1 to the \nfirst person aged 14 or over, a weight of 0.5 for other people aged 14 or over \nand a weight of 0.3 for people under 14 years of age. \n\nImputed rent is applied to households that do not pay full rent because they own or occupy a dwelling \nrented at below market rate or rent-free, in order to equalize rents with those that do pay full rent. \n\nThe imputed value is the equivalent of the market rent that would be paid for a dwelling similar to \nthe one occupied, less any rent actually paid. This variable also includes the imputed rent for the \ndwelling when it is provided by the company where a household member works. Interest on loans taken \nout to purchase the primary residence is also deducted from the household's total income. \n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29","es":{"objetivo_global":"1- End poverty in all its forms everywhere","meta_global":"1.a Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula":"\n$$PPRPRAI_{CCAA}^{t} = \\frac{PRPRAI_{CCAA}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\ndonde:\n\n$PRPRAI_{CCAA}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza (60% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo -escala OCDE modificada-) en el a\u00f1o $t$\n\n$P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$\n","periodicidad":"Cuatrienal","observaciones":"El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, \nque asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto \nde personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.\n\nEl alquiler imputado se aplica a los hogares que no pagan un alquiler completo por\n ser propietarios o por ocupar una vivienda alquilada a un precio inferior al de \nmercado o a t\u00edtulo gratuito para as\u00ed equiparar las rentas con aquellos que s\u00ed lo pagan. \n\nEl valor que se imputa es el equivalente al alquiler que se pagar\u00eda en el mercado por una \nvivienda similar a la ocupada, menos cualquier alquiler realmente abonado. En esta \nvariable tambi\u00e9n se incluye el alquiler imputado de la vivienda cuando la misma \nest\u00e1 proporcionada por la empresa en la que trabaja alg\u00fan miembro del hogar. \nAsimismo se deducen de los ingresos totales del hogar los intereses de los \npr\u00e9stamos solicitados para la compra de la vivienda principal.\n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29"},"eu":{"objetivo_global":"1- End poverty in all its forms everywhere","meta_global":"1.a Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions","definicion":"Alokairua inputatutako kontsumo-unitate bakoitzeko diru-sarrerak autonomia erkidegoko medianaren % 60tik beherakoak dituzten pertsonen proportzioa (ELGA eskala aldatua) ","formula":"\n$$PPRPRAI_{CCAA}^{t} = \\frac{PRPRAI_{CCAA}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$\n\nnon:\n\n$PRPRAI_{CCAA}^{t} =$ pobrezia-arrisku erlatiboan dagoen biztanleria, pobrezia-atalase autonomikoaren arabera  \n(alokairua inputatutako kontsumo-unitate bakoitzeko diru-sarrerak autonomia erkidegoko medianaren % 60 -ELGA eskala aldatua-) $t$ urtean \n\n$P^{t} =$ biztanleria $t$ urtean\n","periodicidad":"Cuatrienal","observaciones":"Etxeko kontsumo-unitateen kopurua kalkulatzeko, ELGA eskala aldatua erabiltzen da. \nEskala horrek 1 pisua esleitzen dio 14 urte edo gehiagoko lehen pertsonari, 0,5 pisua 14 urte edo \ngehiagoko gainerako pertsonei eta 0,3 pisua 14 urtetik beherako pertsonei.\n\nInputatutako alokairua aplikatzen zaie alokairu osoa ordaintzen ez duten familiei, jabeak direlako \nedo merkatuko prezioa baino merkeago edo doan alokatutako etxebizitza bat okupatzen dutelako,  \nalokairu osoa ordaintzen dutenekiko errentak parekatzeko.\n\nOkupatuaren antzeko etxebizitza batengatik merkatuan ordainduko litzatekeen alokairuaren baliokidea da inputatzen \nden balioa, benetan ordaindutako edozein alokairu kenduta. Aldagai horretan sartzen da, halaber, etxebizitzaren \nalokairu inputatua, etxebizitza hori etxeko kideren batek lan egiten duen enpresak ematen duenean. Era berean, \netxeko guztizko diru-sarreretatik kentzen dira etxebizitza nagusia erosteko eskatutako maileguen interesak.\n","texto_oceca":"<img src=\"/site/assets/img/oceca/ocecas_image.png\" style=\"width: 200px; float: left; margin-right: 10px;\" alt=\"Logotipo OCECAS\"> Indicador calculado utilizando una metodolog\u00eda armonizada entre los \u00f3rganos centrales de estad\u00edstica de las comunidades aut\u00f3nomas.","national_data_updated_date":"2024-07-29","national_metadata_updated_date":"2024-07-29"},"target_number":"OCECA-1-2-1-2B","goal_number":"OCECA-1-2-1-2B","indicator_sort_order":"OCECA-1-2-1-2B"}