[{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"}]