{"7-3-E1":[{"Year":2021,"Value":18.2,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":20.7,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":17.8,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":21.1,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":22.9,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":18.5,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":16.9,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":18.0,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":21.7,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":23.5,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":21.7,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":19.1,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":19.0,"Units":"Kg de petr\u00f3leo equivalente por euro de PIB","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":6973.9,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":6549.3,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":7568.0,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":7783.8,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":7049.6,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":6378.3,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":6812.5,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":6940.4,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":6932.0,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":6809.1,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":7069.4,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":6235.8,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":7191.6,"Units":"Kw per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por habitante ","GeoCode":null}],"5-3-1":[{"Year":2013,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"}],"11-4-1":[],"1-2-1":[{"Year":2022,"Value":16.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":15.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":17.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":16.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2008,"Value":14.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":18.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":17.8,"Units":"Porcentaje"}],"4-1-1":[],"9-5-1":[{"Year":2012,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2010,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":1.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":2.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":1.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"}],"6-1-1":[{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2021,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos"},{"Year":2019,"Value":82.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n en zonas de abastecimiento que notifican al Sistema de Informaci\u00f3n Nacional de Agua de Consumo (SINAC)"},{"Year":2017,"Value":84.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n en zonas de abastecimiento que notifican al Sistema de Informaci\u00f3n Nacional de Agua de Consumo (SINAC)"},{"Year":2016,"Value":82.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n en zonas de abastecimiento que notifican al Sistema de Informaci\u00f3n Nacional de Agua de Consumo (SINAC)"},{"Year":2021,"Value":81.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n en zonas de abastecimiento que notifican al Sistema de Informaci\u00f3n Nacional de Agua de Consumo (SINAC)"},{"Year":2022,"Value":76.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n en zonas de abastecimiento que notifican al Sistema de Informaci\u00f3n Nacional de Agua de Consumo (SINAC)"},{"Year":2020,"Value":81.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n en zonas de abastecimiento que notifican al Sistema de Informaci\u00f3n Nacional de Agua de Consumo (SINAC)"},{"Year":2018,"Value":81.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Poblaci\u00f3n en zonas de abastecimiento que notifican al Sistema de Informaci\u00f3n Nacional de Agua de Consumo (SINAC)"}],"3-9-3":[{"Year":2021,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2011,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2012,"Value":1.2,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2014,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2022,"Value":1.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2020,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2018,"Value":1.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2017,"Value":2.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2013,"Value":1.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2016,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2010,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2019,"Value":1.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2015,"Value":1.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2020,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2016,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2021,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2014,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2011,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2019,"Value":1.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2012,"Value":1.2,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2018,"Value":1.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2013,"Value":1.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2010,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2017,"Value":2.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2022,"Value":1.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2015,"Value":1.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2021,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2020,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2010,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2011,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2013,"Value":1.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2018,"Value":1.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2017,"Value":2.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2015,"Value":1.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2022,"Value":1.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2014,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2016,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2012,"Value":1.2,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2019,"Value":1.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2022,"Value":1.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2014,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2016,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2015,"Value":1.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2017,"Value":2.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2021,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2020,"Value":1.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2010,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2011,"Value":1.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2019,"Value":1.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2013,"Value":1.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2012,"Value":1.2,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"},{"Year":2018,"Value":1.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias"}],"5-5-2":[],"OCECA-010201-2B":[{"Year":2008,"Value":10.33,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2B"},{"Year":2012,"Value":12.5,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2B"},{"Year":2016,"Value":14.29,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2B"},{"Year":2020,"Value":16.37,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2B"}],"3-4-E1":[{"Year":2016,"Value":72.4,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2021,"Value":72.0,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2012,"Value":67.7,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2015,"Value":70.4,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2018,"Value":72.3,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2019,"Value":71.5,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2014,"Value":70.7,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2020,"Value":70.9,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2013,"Value":69.7,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"},{"Year":2017,"Value":72.3,"Units":"Porcentaje","Series":"C\u00e1ncer colorrectal"}],"1-5-1":[{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":0.27,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":0.23,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null}],"12-4-2":[{"Year":2017,"Value":145.4,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":148.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":144.7,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":149.6,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":130.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":150.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":148.1,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":150.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":151.2,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":137.1,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":163.0,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos peligrosos generados per c\u00e1pita"}],"15-1-1":[{"Year":2020,"Value":54.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":54.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":54.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":54.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":54.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":54.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":54.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal en proporci\u00f3n a la superficie total","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":42.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal p\u00fablica","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":42.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal p\u00fablica","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":41.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal p\u00fablica","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":42.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal p\u00fablica","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":41.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal p\u00fablica","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":42.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie forestal p\u00fablica","GeoCode":null}],"2-4-E1":[{"Year":2017,"Value":19.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2021,"Value":18.1,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2010,"Value":19.6,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2020,"Value":18.5,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2015,"Value":19.1,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2019,"Value":18.4,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2018,"Value":18.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2016,"Value":19.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2014,"Value":19.3,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2013,"Value":18.6,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2011,"Value":18.6,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2012,"Value":19.2,"Units":"Kg por hect\u00e1rea","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda por hect\u00e1rea"},{"Year":2010,"Value":4.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2015,"Value":4.2,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2016,"Value":4.2,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2017,"Value":4.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2012,"Value":4.2,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2018,"Value":4.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2021,"Value":4.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2013,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2014,"Value":4.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2011,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2019,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"},{"Year":2020,"Value":4.1,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Emisiones de amon\u00edaco de la agricultura y ganader\u00eda"}],"3-5-1":[],"17-13-1":[{"Year":2022,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":0.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":-1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2019,"Value":2.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2015,"Value":3.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2022,"Value":5.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2020,"Value":-9.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2010,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2021,"Value":6.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2011,"Value":0.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2018,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2017,"Value":2.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2014,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2016,"Value":3.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2012,"Value":-1.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del PIB"},{"Year":2018,"Value":10.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2015,"Value":15.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2013,"Value":15.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2014,"Value":16.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2021,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2017,"Value":11.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2016,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2023,"Value":7.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2022,"Value":8.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2010,"Value":9.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2012,"Value":11.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2019,"Value":9.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2020,"Value":10.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2011,"Value":10.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de desempleo"},{"Year":2017,"Value":2.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2011,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2010,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2015,"Value":-0.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2014,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2023,"Value":3.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2020,"Value":-0.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2021,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2012,"Value":2.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2018,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2016,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2013,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2022,"Value":8.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de variaci\u00f3n interanual del \u00edndice de precios de consumo"},{"Year":2021,"Value":14.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2020,"Value":15.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2013,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2010,"Value":7.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2014,"Value":13.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2016,"Value":14.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2015,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2017,"Value":13.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2019,"Value":11.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2012,"Value":11.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2011,"Value":8.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2018,"Value":13.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Deuda bruta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas seg\u00fan el protocolo de d\u00e9ficit excesivo en proporci\u00f3n al PIB\u00a0"},{"Year":2018,"Value":0.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2017,"Value":1.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2020,"Value":-1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2012,"Value":-1.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2021,"Value":0.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2010,"Value":-2.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2011,"Value":-2.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2013,"Value":-1.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2019,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2014,"Value":-1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2015,"Value":-0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "},{"Year":2016,"Value":-0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Saldo fiscal de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en proporci\u00f3n al PIB "}],"11-a-1":[{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje"}],"15-2-1":[{"Year":2021,"Value":20.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2012,"Value":14.41,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2017,"Value":18.54,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2011,"Value":14.28,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2015,"Value":15.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2018,"Value":18.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2016,"Value":17.45,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2014,"Value":15.87,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2019,"Value":19.34,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2020,"Value":20.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2013,"Value":14.58,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2011,"Value":70847.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2012,"Value":70847.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2013,"Value":71709.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2014,"Value":78025.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2015,"Value":78208.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2016,"Value":85839.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2017,"Value":91153.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2018,"Value":92935.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2019,"Value":95091.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2020,"Value":98696.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"},{"Year":2021,"Value":101165.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes"}],"17-6-1":[{"Year":2018,"Value":35.4,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2013,"Value":29.0,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2022,"Value":39.3,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2010,"Value":24.6,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2021,"Value":38.8,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2014,"Value":30.6,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2012,"Value":26.9,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2016,"Value":33.4,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2020,"Value":37.3,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2017,"Value":33.9,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2015,"Value":32.0,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2019,"Value":36.5,"Units":"Por 100 personas"},{"Year":2011,"Value":26.0,"Units":"Por 100 personas"}],"17-3-2":[{"Year":2016,"Value":0.41,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":0.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.44,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.47,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":0.37,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.39,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.53,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.45,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":0.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":0.38,"Units":"Porcentaje","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":244.69,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2013,"Value":249.06,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2015,"Value":268.77,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2017,"Value":322.91,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2016,"Value":291.52,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2018,"Value":349.76,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2019,"Value":373.68,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2020,"Value":370.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2021,"Value":416.84,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"},{"Year":2022,"Value":451.98,"Units":"Millones de euros","Series":"Volumen de remesas enviadas al extranjero"}],"8-b-1":[{"Year":2017,"Value":363.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2020,"Value":424.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2016,"Value":333.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2014,"Value":319.8,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2012,"Value":527.1,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2021,"Value":405.3,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2018,"Value":358.1,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2010,"Value":94.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2013,"Value":321.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2011,"Value":399.9,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2019,"Value":408.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2015,"Value":341.3,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2010,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":4.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":5.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":3.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"}],"3-a-1":[],"3-3-3":[{"Year":2018,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2020,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2022,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2012,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2019,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2010,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2011,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2016,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2014,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2017,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2013,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2015,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"},{"Year":2021,"Value":0,"Units":"Por 1.000","Series":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes"}],"3-1-2":[{"Year":2019,"Value":99.93,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":99.92,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":99.91,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":99.88,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":99.96,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":99.94,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":99.92,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":99.93,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":99.96,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":99.97,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":99.97,"Units":"Porcentaje"}],"2-c-1":[],"4-5-1":[],"1-3-1":[{"Year":2022,"Value":25.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de pensiones contributivas","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":25.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de pensiones contributivas","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":52.5,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":50.9,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":50.9,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":53.5,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":53.0,"Units":"Por 1.000 habitantes","Series":"Proporci\u00f3n de personas perceptoras de la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI)","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":42.7,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":43.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":42.4,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":42.5,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":46.8,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":43.2,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":46.1,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":43.5,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":44.1,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros residenciales","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":9.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":9.1,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":9.2,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":9.2,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":9.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":9.0,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":9.4,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":9.3,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":9.0,"Units":"Plazas","Series":"Plazas en centros de d\u00eda\u00a0","GeoCode":null}],"9-4-1":[{"Year":2019,"Value":0.2,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2018,"Value":0.2,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2013,"Value":0.22,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2015,"Value":0.21,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2021,"Value":0.2,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2017,"Value":0.21,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2012,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2020,"Value":0.2,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2011,"Value":0.22,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2010,"Value":0.25,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2022,"Value":0.21,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2014,"Value":0.21,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"},{"Year":2016,"Value":0.21,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono procedentes de la quema de combustibles"}],"1-4-1":[],"17-3-1":[{"Year":2011,"Value":5181.85,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2014,"Value":-144.05,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2017,"Value":543.72,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2020,"Value":-153.5,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2010,"Value":1597.2,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2022,"Value":1566.89,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2015,"Value":36.2,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2016,"Value":554.29,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2021,"Value":9.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2018,"Value":178.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2012,"Value":576.56,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2019,"Value":121.82,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2013,"Value":-1006.19,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2010,"Value":2.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":7.73,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":0.88,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":-1.55,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":-0.22,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.05,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":0.78,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.74,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.23,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.15,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":-0.21,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":1.82,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"}],"7-1-1":[{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con acceso a la electricidad"}],"4-1-2":[],"5-a-2":[{"Year":2015,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2016,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2017,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2018,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2019,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2020,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2021,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2022,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"},{"Year":2023,"Value":6,"Units":"\u00cdndice"}],"13-2-2":[{"Year":2012,"Value":0.31,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2021,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2019,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2013,"Value":0.28,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2011,"Value":0.3,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2016,"Value":0.26,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2018,"Value":0.25,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2017,"Value":0.27,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2015,"Value":0.28,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2010,"Value":0.32,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2020,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2014,"Value":0.28,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2022,"Value":0.24,"Units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por unidad de PIB"},{"Year":2010,"Value":9.94,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":9.23,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":9.32,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":8.56,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":8.54,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":8.57,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":8.86,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":8.98,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":8.05,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":8.66,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":7.43,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":8.42,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":8.43,"Units":"Toneladas de CO2 equivalente per c\u00e1pita","Series":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":4.02,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2011,"Value":-3.12,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2012,"Value":-2.15,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2013,"Value":-10.31,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2014,"Value":-10.31,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2016,"Value":-10.56,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2017,"Value":-5.72,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2018,"Value":-8.83,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2015,"Value":-7.27,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2022,"Value":-10.82,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2019,"Value":-10.97,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2020,"Value":-21.36,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2021,"Value":-14.83,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990"},{"Year":2010,"Value":-14.54,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2011,"Value":-20.41,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2012,"Value":-19.61,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2013,"Value":-26.32,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2014,"Value":-26.32,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2015,"Value":-23.82,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2016,"Value":-26.52,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2017,"Value":-22.55,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2018,"Value":-25.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2019,"Value":-26.86,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2020,"Value":-35.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2021,"Value":-30.63,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"},{"Year":2022,"Value":-27.37,"Units":"Porcentaje","Series":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005"}],"10-2-1":[],"4-2-2":[],"E2-1-3-E2":[{"Year":2023,"Value":1485.8,"Units":"Euros","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":1354.2,"Units":"Euros","GeoCode":null}],"3-b-1":[],"OCECA-1-2-1-1":[],"6-3-2":[{"Year":2017,"Value":53.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2016,"Value":50.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2018,"Value":61.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2020,"Value":53.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2019,"Value":50.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2021,"Value":56.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2015,"Value":48.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2022,"Value":50.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua superficiales de buena calidad"},{"Year":2016,"Value":48.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2017,"Value":50.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2021,"Value":55.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2015,"Value":45.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2018,"Value":60.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2019,"Value":45.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2020,"Value":48.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"},{"Year":2022,"Value":45.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de masas de agua de r\u00edo de buena calidad"}],"4-c-1":[],"5-5-E1":[],"12-6-1":[{"Year":2010,"Value":13,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2019,"Value":51,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2015,"Value":19,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2017,"Value":43,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2012,"Value":16,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2011,"Value":15,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2020,"Value":55,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2013,"Value":18,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2016,"Value":40,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2023,"Value":61,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2021,"Value":57,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2018,"Value":52,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2014,"Value":19,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2022,"Value":58,"Units":"Licencias","Series":"N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"},{"Year":2021,"Value":85,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2022,"Value":93,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"},{"Year":2023,"Value":99,"Units":"Organizaciones","Series":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)"}],"11-6-1":[{"Year":2011,"Value":434.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":457.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":469.5,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":462.3,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":446.2,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":463.0,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":449.7,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":472.3,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":469.8,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":458.4,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":474.7,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":485.3,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":445.9,"Units":"Kg per c\u00e1pita","Series":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2021,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2011,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2013,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos municipales recogidos y administrados en instalaciones controladas "}],"3-3-1":[{"Year":2018,"Value":0.08,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2022,"Value":0.06,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2012,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2019,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2010,"Value":0.09,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2011,"Value":0.08,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2016,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2014,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2017,"Value":0.06,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2013,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2015,"Value":0.07,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "},{"Year":2021,"Value":0.05,"Units":"Por 1.000","Series":"N\u00famero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes "}],"8-4-2":[{"Year":2016,"Value":9.9,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":10.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":10.5,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":9.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":12.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":13.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":8.3,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":9.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":14.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":12.6,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":11.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":456.3,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2011,"Value":343.6,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2012,"Value":317.3,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2013,"Value":277.8,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2014,"Value":295.3,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2015,"Value":347.4,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2016,"Value":304.0,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2017,"Value":366.8,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2018,"Value":379.7,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2019,"Value":359.0,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2020,"Value":332.6,"Units":"Kg por euro de PIB","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2011,"Value":23308.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2012,"Value":21098.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2013,"Value":18163.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2010,"Value":30845.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2014,"Value":19620.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2018,"Value":28476.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2015,"Value":23794.7,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2016,"Value":21507.9,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2017,"Value":26656.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2019,"Value":27538.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2020,"Value":22964.9,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"}],"4-4-1":[],"9-c-1":[{"Year":2014,"Value":99.4,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2013,"Value":99.5,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2016,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2012,"Value":96.6,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2015,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"3,5G"},{"Year":2014,"Value":93.5,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2012,"Value":55.1,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2015,"Value":99.0,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2013,"Value":79.6,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"},{"Year":2016,"Value":99.9,"Units":"Porcentaje","Series":"4G"}],"16-7-1":[],"OCECA-010A02-01":[{"Year":2012,"Value":26.19,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2014,"Value":27.16,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2015,"Value":27.26,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2016,"Value":27.01,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2017,"Value":26.84,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2018,"Value":27.15,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2019,"Value":27.7,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2020,"Value":27.43,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2021,"Value":26.96,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"},{"Year":2022,"Value":26.65,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_01"}],"8-9-1":[{"Year":2013,"Value":5.9,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2020,"Value":3.8,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2011,"Value":5.5,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2019,"Value":6.4,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2015,"Value":6.3,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2018,"Value":6.3,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2022,"Value":5.5,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2012,"Value":5.8,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2014,"Value":6.1,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2017,"Value":6.4,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2016,"Value":6.5,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2010,"Value":5.4,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2021,"Value":4.0,"Units":"Porcentaje","Series":"PIB generado por el turismo en proporci\u00f3n al PIB total"},{"Year":2013,"Value":0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2011,"Value":2.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2022,"Value":49.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2021,"Value":16.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2012,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2019,"Value":4.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2020,"Value":-46.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2016,"Value":6.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2018,"Value":2.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2014,"Value":4.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2015,"Value":8.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"},{"Year":2017,"Value":2.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del PIB generado por el turismo"}],"12-1-1":[{"Year":2010,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2011,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2012,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2013,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":-1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"8-5-E1":[],"1-a-2":[{"Year":2014,"Value":70.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":72.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":72.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":70.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":70.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":70.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":71.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":69.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":71.2,"Units":"Porcentaje"}],"OCECA-010202-1A":[{"Year":2008,"Value":12.58,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010202_1A"},{"Year":2012,"Value":14.71,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010202_1A"},{"Year":2014,"Value":16.67,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010202_1A"},{"Year":2016,"Value":15.59,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010202_1A"},{"Year":2018,"Value":15.12,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010202_1A"},{"Year":2020,"Value":13.38,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010202_1A"},{"Year":2022,"Value":14.59,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010202_1A"}],"4-3-1":[],"11-5-1":[{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":0.27,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":0.23,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null}],"E1-1-3-E1":[{"Year":2015,"Value":1.7,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":0.8,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":0.8,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":1.3,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":0.8,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":0.8,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":3.0,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":2.9,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":2.7,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":1.2,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":2.2,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":2.7,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":0.9,"Units":"Por 1.000 habitantes","GeoCode":null}],"12-5-1":[{"Year":2015,"Value":36.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2016,"Value":38.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2019,"Value":44.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2013,"Value":28.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2018,"Value":41.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2010,"Value":24.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2020,"Value":47.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2011,"Value":25.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2014,"Value":33.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2017,"Value":39.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"},{"Year":2012,"Value":28.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de residuos urbanos reciclados"}],"16-1-4":[{"Year":2023,"Value":69.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":76.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":71.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":69.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":76.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":64.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":69.2,"Units":"Porcentaje"}],"17-18-3":[{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"9-3-1":[{"Year":2012,"Value":25.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2014,"Value":25.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2022,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2011,"Value":26.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2010,"Value":25.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2013,"Value":26.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2017,"Value":23.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2021,"Value":21.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2020,"Value":22.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2016,"Value":23.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2015,"Value":23.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2018,"Value":23.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"},{"Year":2019,"Value":22.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del valor a\u00f1adido total del sector manufacturero correspondiente a las peque\u00f1as empresas"}],"9-5-2":[{"Year":2012,"Value":5399.2,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2014,"Value":5536.2,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2022,"Value":6949.4,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2011,"Value":5180.9,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2010,"Value":5098.1,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2013,"Value":5496.2,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2017,"Value":5788.4,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2021,"Value":6560.5,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2020,"Value":6204.9,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2016,"Value":5481.3,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2015,"Value":5564.5,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2018,"Value":6027.3,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"},{"Year":2019,"Value":6162.8,"Units":"Por mill\u00f3n de habitantes","Series":"N\u00famero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes"}],"11-3-2":[{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":100,"Units":"Porcentaje"}],"8-1-1":[{"Year":2011,"Value":0.0,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":-9.7,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":5.3,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":6.3,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":2.8,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":1.8,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":3.2,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":1.8,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":-1.6,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":-2.0,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":2.6,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.5,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":3.0,"Units":"Euros constantes","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":3.2,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":3.2,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":-9.8,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":10.5,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":3.0,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":9.0,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":3.9,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":4.0,"Units":"Euros","Series":"Tasa de crecimiento anual del PIB nominal per c\u00e1pita","GeoCode":null}],"4-6-1":[],"3-3-2":[{"Year":2020,"Value":10.61,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2016,"Value":12.65,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2015,"Value":11.78,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2013,"Value":14.75,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2021,"Value":8.27,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2012,"Value":15.82,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2019,"Value":9.03,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2018,"Value":9.93,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2017,"Value":10.47,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2014,"Value":14.82,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"},{"Year":2022,"Value":10.91,"Units":"Por 100.000","Series":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"}],"10-4-2":[{"Year":2018,"Value":26.7,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini"},{"Year":2014,"Value":27.1,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini"},{"Year":2016,"Value":25.8,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini"},{"Year":2022,"Value":26.9,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini"},{"Year":2020,"Value":28.2,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini"},{"Year":2012,"Value":25.3,"Units":"Porcentaje","Series":"\u00cdndice de Gini"}],"OCECA-010201-2A":[{"Year":2008,"Value":4.52,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2A"},{"Year":2012,"Value":7.14,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2A"},{"Year":2016,"Value":7.65,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2A"},{"Year":2020,"Value":8.61,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_2A"}],"6-4-E1":[{"Year":2013,"Value":177555343.0,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":178506380.3000000119,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":176421751.0,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":180637435.0,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":163675650.5,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":180334331.0,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":179965484.0,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":178194263.6999999881,"Units":"Litros","Series":"Consumo de agua","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":177.6,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":179.3,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":178.1,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":179.7,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":179.4,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":184.4,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":184.4,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":180.8,"Units":"Litros per c\u00e1pita diario","Series":"Consumo de agua por habitante y d\u00eda","GeoCode":null}],"3-7-1":[],"8-5-2":[],"3-8-2":[],"3-3-4":[{"Year":2022,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2020,"Value":0.36,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2012,"Value":0.92,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2016,"Value":0.46,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2018,"Value":0.64,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2013,"Value":1.06,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2017,"Value":0.92,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2010,"Value":1.61,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2019,"Value":0.23,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2014,"Value":1.1,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2015,"Value":0.69,"Units":"Por 100.000"},{"Year":2011,"Value":1.06,"Units":"Por 100.000"}],"16-6-2":[],"9-b-1":[],"10-1-1":[{"Year":2020,"Value":-1.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":4.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":0.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":-0.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":0.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":0.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":-1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2008,"Value":4.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":1.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":1.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":1.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2021,"Value":-0.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2022,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del gasto familiar per c\u00e1pita"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Tasa de crecimiento del ingreso familiar per c\u00e1pita"}],"8-10-2":[],"OCECA-010201-1A":[{"Year":2008,"Value":8.77,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_1A"},{"Year":2012,"Value":8.8,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_1A"},{"Year":2014,"Value":10.34,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_1A"},{"Year":2016,"Value":8.96,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_1A"},{"Year":2018,"Value":10.16,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_1A"},{"Year":2020,"Value":9.84,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_1A"},{"Year":2022,"Value":10.61,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010201_1A"}],"OCECA-010A02-02":[{"Year":2010,"Value":32.77,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2011,"Value":32.7,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2012,"Value":33.4,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2013,"Value":35.29,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2014,"Value":34.49,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2015,"Value":35.25,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2016,"Value":34.92,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2017,"Value":34.64,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2018,"Value":36.02,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2019,"Value":37.2,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2020,"Value":37.99,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"},{"Year":2021,"Value":38.56,"Units":"Porcentaje","Series":"_L_ES_010A02_02"}],"3-4-E2":[{"Year":2012,"Value":82.67,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2010,"Value":82.36,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2013,"Value":83.09,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2020,"Value":83.09,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2016,"Value":83.35,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2015,"Value":82.97,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2011,"Value":82.39,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2014,"Value":83.26,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2017,"Value":83.48,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2022,"Value":83.36,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2021,"Value":83.69,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2018,"Value":83.59,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"},{"Year":2019,"Value":83.9,"Units":"A\u00f1os","Series":"Esperanza de vida al nacer"}],"17-1-2":[{"Year":2017,"Value":83.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2020,"Value":75.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2016,"Value":81.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2014,"Value":82.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2012,"Value":75.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2021,"Value":75.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2018,"Value":83.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2010,"Value":69.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2013,"Value":80.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2011,"Value":74.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2019,"Value":86.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2015,"Value":80.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos "},{"Year":2010,"Value":82.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2011,"Value":82.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2012,"Value":83.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2013,"Value":89.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2015,"Value":89.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2016,"Value":88.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2020,"Value":88.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2014,"Value":90.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2017,"Value":90.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2018,"Value":90.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2019,"Value":91.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"},{"Year":2021,"Value":87.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuesto"}],"5-5-1":[],"13-1-1":[{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":0.27,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":0.09,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.18,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":0.05,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":0.23,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":0.14,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","GeoCode":null}],"5-2-1":[{"Year":2019,"Value":36.2,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":33.7,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":39.9,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":34.3,"Units":"Por 10.000","GeoCode":null}],"3-2-2":[{"Year":2010,"Value":1.75,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2013,"Value":1.46,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2022,"Value":2.2,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2012,"Value":1.7,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2016,"Value":1.43,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2017,"Value":1.41,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2020,"Value":1.76,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2014,"Value":1.5,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2019,"Value":2.08,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2021,"Value":1.54,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2018,"Value":2.18,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2011,"Value":1.7,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2015,"Value":1.7,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"}],"6-b-1":[{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de consumo"},{"Year":2020,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2017,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2022,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2012,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2011,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2015,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2018,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2014,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2010,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2021,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2019,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2016,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"},{"Year":2013,"Value":100,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o"}],"17-19-2":[{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)","Series":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones"}],"3-4-1":[],"3-1-1":[{"Year":2019,"Value":6.49,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2022,"Value":7.33,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2021,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2018,"Value":6.22,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2023,"Value":7.43,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2017,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2015,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2016,"Value":10.96,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2011,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2014,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2013,"Value":0.0,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2010,"Value":4.73,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"},{"Year":2020,"Value":6.78,"Units":"Por 100.000 nacidos vivos"}],"5-2-2":[],"3-4-2":[{"Year":2021,"Value":6.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2020,"Value":8.4,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2012,"Value":8.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2014,"Value":8.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2022,"Value":7.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2019,"Value":6.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2013,"Value":8.2,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2010,"Value":6.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2016,"Value":8.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2017,"Value":8.3,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2011,"Value":7.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2015,"Value":7.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"},{"Year":2018,"Value":7.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por suicidio"}],"3-5-2":[{"Year":2016,"Value":11.0,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2015,"Value":10.6,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2017,"Value":10.3,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2018,"Value":9.8,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2020,"Value":9.3,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2019,"Value":10.0,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"},{"Year":2021,"Value":10.7,"Units":"Litros de alcohol puro","Series":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil\u00a0"}],"E2-2-4-E2":[],"8-b-E1":[{"Year":2017,"Value":363.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2020,"Value":424.0,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2016,"Value":333.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2014,"Value":319.8,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2012,"Value":527.1,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2021,"Value":405.3,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2018,"Value":358.1,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2010,"Value":94.6,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2013,"Value":321.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2011,"Value":399.9,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2019,"Value":408.7,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2015,"Value":341.3,"Units":"Millones de euros","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo"},{"Year":2010,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":4.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":5.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":3.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":3.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":3.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo en proporci\u00f3n al PIB"}],"3-8-1":[],"17-8-1":[{"Year":2008,"Value":55.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":76.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":91.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2009,"Value":57.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":94.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":58.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":94.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":80.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":63.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":64.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":83.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":89.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":73.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":84.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":87.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":96.3,"Units":"Porcentaje"}],"5-1-1":[{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 1: marco legal global y vida p\u00fablica"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 1: marco legal global y vida p\u00fablica"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 1: marco legal global y vida p\u00fablica"},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 2: violencia contra la mujer"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 2: violencia contra la mujer"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 2: violencia contra la mujer"},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 3: empleo y subsidios econ\u00f3micos"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 3: empleo y subsidios econ\u00f3micos"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 3: empleo y subsidios econ\u00f3micos"},{"Year":2015,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 4: matrimonio y familia"},{"Year":2020,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 4: matrimonio y familia"},{"Year":2022,"Value":81.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Area 4: matrimonio y familia"}],"5-b-1":[{"Year":2008,"Value":87.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":93.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":96.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2009,"Value":87.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":97.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":89.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":97.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":96.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":91.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":92.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":95.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":97.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":93.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":96.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":95.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2023,"Value":99.0,"Units":"Porcentaje"}],"17-1-1":[{"Year":2020,"Value":25.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":24.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":25.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":24.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":24.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":24.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":24.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":25.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":23.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":27.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":26.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":23.6,"Units":"Porcentaje"}],"11-5-2":[{"Year":2013,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.03,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"}],"12-2-2":[{"Year":2016,"Value":9.9,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2011,"Value":10.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2020,"Value":10.5,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2014,"Value":9.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2017,"Value":12.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2018,"Value":13.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2013,"Value":8.3,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2012,"Value":9.7,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":14.2,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2019,"Value":12.6,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2015,"Value":11.0,"Units":"Toneladas per c\u00e1pita","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales per c\u00e1pita"},{"Year":2010,"Value":456.3,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2011,"Value":343.6,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2012,"Value":317.3,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2013,"Value":277.8,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2014,"Value":295.3,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2015,"Value":347.4,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2016,"Value":304.0,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2017,"Value":366.8,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2018,"Value":379.7,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2019,"Value":359.0,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2020,"Value":332.6,"Units":"Toneladas por millon de euros","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales por PIB"},{"Year":2011,"Value":23308.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2012,"Value":21098.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2013,"Value":18163.8,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2010,"Value":30845.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2014,"Value":19620.0,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2018,"Value":28476.5,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2015,"Value":23794.7,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2016,"Value":21507.9,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2017,"Value":26656.6,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2019,"Value":27538.3,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"},{"Year":2020,"Value":22964.9,"Units":"Kilotoneladas","Series":"Consumo dom\u00e9stico de materiales en t\u00e9rminos absolutos"}],"3-c-1":[],"16-2-2":[],"11-6-2":[],"10-4-1":[{"Year":2019,"Value":47.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2011,"Value":50.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2016,"Value":47.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2010,"Value":50.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2015,"Value":47.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2021,"Value":47.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2012,"Value":49.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2014,"Value":48.2,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2020,"Value":49.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2013,"Value":49.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2018,"Value":46.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"},{"Year":2017,"Value":47.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo"}],"7-2-1":[{"Year":2010,"Value":15.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":15.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":13.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":15.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":16.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":14.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":15.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":14.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":17.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":17.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":19.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":20.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":18.2,"Units":"Porcentaje"}],"8-10-1":[],"8-2-1":[{"Year":2021,"Value":4.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":1.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":1.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":-8.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":0.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":3.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":1.1,"Units":"Porcentaje"}],"17-2-1":[{"Year":2011,"Value":67.21,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2014,"Value":49.62,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2017,"Value":65.96,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2020,"Value":65.98,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2010,"Value":70.73,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2022,"Value":78.48,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2015,"Value":49.43,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2016,"Value":52.35,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2021,"Value":73.9,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2018,"Value":60.66,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2012,"Value":61.89,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2019,"Value":63.9,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2013,"Value":40.98,"Units":"Millones de euros","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo"},{"Year":2010,"Value":0.11,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2011,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2012,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2013,"Value":0.06,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2014,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2015,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2016,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2017,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2018,"Value":0.08,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2019,"Value":0.08,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2020,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2021,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"},{"Year":2022,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje","Series":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB"}],"7-b-1":[],"15-8-1":[{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"5-a-1":[{"Year":2013,"Value":57.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del total de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agr\u00edcolas"},{"Year":2016,"Value":51.7,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del total de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agr\u00edcolas"},{"Year":2009,"Value":54.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Proporci\u00f3n del total de la poblaci\u00f3n agr\u00edcola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agr\u00edcolas"}],"9-2-2":[],"3-6-1":[{"Year":2021,"Value":2.9,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2020,"Value":2.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2012,"Value":4.0,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2014,"Value":2.6,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2022,"Value":3.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2019,"Value":3.1,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2013,"Value":3.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2010,"Value":4.1,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2016,"Value":3.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2017,"Value":3.1,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2011,"Value":3.7,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2015,"Value":3.5,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"},{"Year":2018,"Value":2.8,"Units":"Por 100.000 habitantes","Series":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico"}],"1-5-2":[{"Year":2013,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2010,"Value":0.07,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.03,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2011,"Value":0.09,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.01,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":0.02,"Units":"Porcentaje"}],"5-4-1":[{"Year":2013,"Value":173,"Units":"Minutos"},{"Year":2018,"Value":161,"Units":"Minutos"},{"Year":2023,"Value":154,"Units":"Minutos"}],"2-4-1":[{"Year":2012,"Value":1.05,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":1.13,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":1.56,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":1.17,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":0.76,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":2.09,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":0.85,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":1.05,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":2.91,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":1.09,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":2.63,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":1.65,"Units":"Porcentaje","GeoCode":null}],"7-3-1":[{"Year":2010,"Value":107.2,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2011,"Value":98.5,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2012,"Value":101.4,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2013,"Value":98.9,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2014,"Value":94.9,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2015,"Value":93.4,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2016,"Value":89.8,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2017,"Value":90.0,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2018,"Value":87.4,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2019,"Value":86.6,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2020,"Value":86.3,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2021,"Value":87.5,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"},{"Year":2022,"Value":85.8,"Units":"Toneladas equivalentes de petr\u00f3leo por mill\u00f3n de euros"}],"3-2-1":[{"Year":2019,"Value":3.57,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2021,"Value":2.95,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2023,"Value":3.12,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2020,"Value":3.05,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2022,"Value":3.59,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2010,"Value":3.5,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2016,"Value":3.18,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2013,"Value":2.77,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2014,"Value":2.89,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2017,"Value":2.75,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2015,"Value":3.45,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2011,"Value":3.35,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2012,"Value":3.17,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"},{"Year":2018,"Value":3.6,"Units":"Por 1.000 nacidos vivos"}],"3-7-2":[],"1-1-1":[{"Year":2008,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":0.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":0.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":0.2,"Units":"Porcentaje"}],"8-6-1":[],"16-3-2":[{"Year":2016,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2015,"Value":9.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":7.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":11.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2017,"Value":10.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":12.1,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":13.0,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2019,"Value":12.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2021,"Value":10.4,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2013,"Value":9.3,"Units":"Porcentaje"}],"17-18-2":[{"Year":2010,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2011,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2012,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2013,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2015,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2016,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2018,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2019,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2020,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2021,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2022,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"},{"Year":2023,"Value":1,"Units":"L\u00f3gica (1=S\u00ed, 0=No)"}],"4-a-1":[],"1-2-2":[{"Year":2014,"Value":22.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2008,"Value":17.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":20.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2004,"Value":19.6,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2022,"Value":19.5,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":19.9,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":20.6,"Units":"Porcentaje"}],"2-2-2":[],"11-1-1":[{"Year":2008,"Value":7.7,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2012,"Value":8.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2014,"Value":11.8,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2016,"Value":12.3,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2018,"Value":14.2,"Units":"Porcentaje"},{"Year":2020,"Value":10.5,"Units":"Porcentaje"}],"8-5-1":[{"Year":2014,"Value":18.3,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2011,"Value":17.2,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2020,"Value":19.9,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2013,"Value":17.5,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2017,"Value":18.5,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2010,"Value":17.4,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2019,"Value":19.5,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2018,"Value":18.9,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2021,"Value":20.4,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2015,"Value":18.4,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2016,"Value":18.2,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2012,"Value":17.4,"Units":"Euros","Series":"Salario medio por hora"},{"Year":2018,"Value":11.9,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2019,"Value":9.5,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2017,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2010,"Value":15.4,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2020,"Value":8.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2016,"Value":14.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2012,"Value":20.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2014,"Value":15.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2021,"Value":7.3,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2013,"Value":19.6,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2011,"Value":18.1,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"},{"Year":2015,"Value":12.8,"Units":"Porcentaje","Series":"Brecha de g\u00e9nero en el salario medio por hora"}],"9-2-1":[],"15-3-1":[{"Year":2017,"Value":1081.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2020,"Value":1259.46,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2016,"Value":993.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2014,"Value":870.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2012,"Value":660.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2021,"Value":1406.46,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2018,"Value":1157.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2010,"Value":422.54,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2013,"Value":783.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2011,"Value":573.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2019,"Value":1215.46,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2015,"Value":944.0,"Units":"Hect\u00e1reas","Series":"Superficie de suelo recuperado para nuevos usos (acumulado)"},{"Year":2010,"Value":4.58,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2011,"Value":6.21,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2012,"Value":7.15,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2013,"Value":8.35,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2015,"Value":10.0,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2016,"Value":10.91,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2020,"Value":13.99,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2014,"Value":9.24,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2017,"Value":11.37,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2018,"Value":12.61,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2019,"Value":13.19,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"},{"Year":2021,"Value":14.58,"Units":"Porcentaje","Series":"Superficie de suelo recuperado en proporci\u00f3n al total"}],"12-4-1":[],"1-5-3":[],"4-b-1":[],"15-a-1":[],"16-10-1":[],"14-1-1":[],"15-6-1":[],"5-3-2":[],"15-9-1":[],"2-2-3":[],"13-1-2":[],"8-7-1":[],"6-a-1":[],"8-8-2":[],"3-b-3":[],"4-2-1":[],"16-5-2":[],"14-5-1":[],"16-1-2":[],"2-a-1":[],"6-4-1":[],"10-5-1":[],"17-10-1":[],"16-2-3":[],"15-7-1":[],"10-7-3":[],"7-a-1":[],"14-c-1":[],"14-7-1":[],"9-1-2":[],"17-14-1":[],"17-4-1":[],"10-b-1":[],"16-b-1":[],"17-7-1":[],"15-b-1":[],"17-9-1":[],"16-4-2":[],"11-3-1":[],"12-7-1":[],"11-7-2":[],"15-4-2":[],"9-1-1":[],"13-1-3":[],"9-a-1":[],"3-b-2":[],"17-5-1":[],"17-12-1":[],"13-3-1":[],"14-a-1":[],"12-a-1":[],"2-1-2":[],"16-4-1":[],"10-a-1":[],"9-3-2":[],"13-2-1":[],"10-7-1":[],"16-6-1":[],"6-6-1":[],"3-d-1":[],"3-9-2":[],"14-2-1":[],"16-9-1":[],"13-a-1":[],"11-7-1":[],"6-4-2":[],"3-9-1":[],"15-5-1":[],"3-3-5":[],"12-c-1":[],"7-1-2":[],"8-4-1":[],"13-b-1":[],"1-a-1":[],"15-1-2":[],"14-6-1":[],"16-2-1":[],"14-b-1":[],"3-d-2":[],"15-4-1":[],"6-3-1":[],"16-1-3":[],"16-5-1":[],"2-5-2":[],"16-10-2":[],"2-5-1":[],"1-b-1":[],"2-b-1":[],"2-3-1":[],"6-5-2":[],"1-5-4":[],"16-8-1":[],"2-1-1":[],"10-c-1":[],"8-8-1":[],"12-2-1":[],"16-1-1":[],"17-16-1":[],"10-7-4":[],"16-a-1":[],"16-3-3":[],"11-b-2":[],"4-7-1":[],"1-4-2":[],"5-c-1":[],"16-7-2":[],"17-11-1":[],"2-2-1":[],"12-3-1":[],"10-7-2":[],"16-3-1":[],"17-15-1":[],"14-4-1":[],"11-2-1":[],"10-3-1":[],"6-5-1":[],"2-3-2":[],"8-a-1":[],"12-8-1":[],"15-c-1":[],"8-3-1":[],"11-b-1":[],"5-6-1":[],"6-2-1":[],"5-6-2":[],"14-3-1":[],"17-17-1":[],"17-18-1":[],"10-6-1":[],"17-19-1":[],"2-a-2":[],"12-b-1":[],"11-5-3":[]}