{"data":{"Year":[2014,2021,2013,2018,2011,2020,2019,2015,2010,2022,2016,2017,2012,2022,2015,2019,2010,2021,2011,2017,2012,2018,2013,2016,2020,2014],"Series":["Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)","Niveles medios anuales de part\u00edculas finas en suspensi\u00f3n (PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados seg\u00fan la poblaci\u00f3n)"],"Part\u00edculas en suspensi\u00f3n":["PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 2,5","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10","PM 10"],"Units":["Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico","Microgramos por metro c\u00fabico"],"Value":[9.2,10.0,10.5,9.9,11.1,8.8,9.0,10.1,11.3,10.4,8.6,9.8,10.1,17.7,17.9,16.3,24.2,16.1,27.0,17.9,26.7,16.7,15.9,15.3,15.6,17.4]},"edges":[]}