{"data":{"Year":[2022,2021,2023,2022,2023,2021,2023,2022,2021,2022,2021,2023,2016,2024,2023,2012,2011,2015,2020,2010,2017,2022,2021,2018,2014,2019,2013,2023,2021,2024,2022,2023,2022,2024,2021,2023,2024,2021,2022],"Series":["N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental (EMAS)","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )","N\u00famero de licencias de Ecolabel (Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea )"],"Territorio hist\u00f3rico":[null,null,null,"Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa"],"Units":["Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Organizaciones","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias","Licencias"],"Value":[93,85,99,9,9,8,53,48,47,36,30,37,40,65,61,16,15,19,55,13,43,58,57,52,19,51,18,14,14,14,14,25,25,26,26,22,25,17,19]},"edges":[]}