{"data":{"Year":[2020,2016,2015,2013,2021,2012,2019,2018,2017,2014,2022,2015,2012,2017,2019,2016,2021,2020,2022,2013,2014,2018,2018,2019,2016,2014,2020,2021,2012,2013,2015,2022,2017],"Series":["Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario"],"Sexo":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre"],"Units":["Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000","Por 100.000"],"Value":[10.61,12.65,11.78,14.75,8.27,15.82,9.03,9.93,10.47,14.82,10.91,9.67,12.53,8.47,6.55,9.57,6.56,7.61,8.68,12.18,12.1,6.94,13.12,11.65,15.91,17.69,13.79,10.07,19.28,17.46,14.01,13.27,12.58]},"edges":[]}