{"data":{"Year":[2019,2023,2018,2021,2017,2022,2020,2017,2020,2021,2019,2022,2023,2018,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2023,2017,2019,2018,2020,2021,2022,2023],"Tipo de vacuna":["Difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil ","Difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil ","Difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil ","Difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil ","Difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil ","Difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil ","Difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil ","Neumococo en la poblaci\u00f3n infantil ","Neumococo en la poblaci\u00f3n infantil ","Neumococo en la poblaci\u00f3n infantil ","Neumococo en la poblaci\u00f3n infantil ","Neumococo en la poblaci\u00f3n infantil ","Neumococo en la poblaci\u00f3n infantil ","Neumococo en la poblaci\u00f3n infantil ","Sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","Sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","Sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","Sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","Sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","Sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","Sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","Papiloma humano (VPH) en las adolescentes ","Papiloma humano (VPH) en las adolescentes ","Papiloma humano (VPH) en las adolescentes ","Papiloma humano (VPH) en las adolescentes ","Papiloma humano (VPH) en las adolescentes ","Papiloma humano (VPH) en las adolescentes ","Papiloma humano (VPH) en las adolescentes "],"Units":["%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%"],"Value":[93.1,94.9,92.5,90.8,93.0,94.2,85.5,88.3,85.4,90.6,93.3,94.2,94.7,91.3,94.7,93.5,94.2,90.2,83.3,88.1,91.3,93.4,85.5,92.6,88.5,69.1,85.3,92.8]},"edges":[]}