{"data":{"Year":[2014,2018,2021,2020,2025,2016,2023,2017,2024,2013,2010,2011,2022,2019,2012,2015,2010,2025,2013,2024,2022,2015,2017,2011,2016,2021,2012,2014,2023,2020,2018,2019,2017,2016,2022,2010,2023,2012,2018,2025,2011,2024,2019,2013,2014,2020,2021,2015,2016,2025,2023,2021,2019,2020,2018,2017,2015,2014,2013,2012,2011,2010,2022,2024,2015,2013,2023,2022,2019,2017,2014,2010,2012,2016,2020,2024,2011,2025,2021,2018,2011,2014,2025,2023,2021,2020,2017,2015,2013,2010,2012,2016,2019,2022,2024,2018,2013,2024,2018,2011,2023,2025,2012,2021,2014,2016,2015,2019,2022,2020,2010,2017,2013,2015,2019,2021,2025,2024,2018,2012,2023,2022,2020,2017,2016,2014,2010,2011,2025,2022,2019,2017,2015,2014,2012,2011,2010,2016,2020,2013,2024,2018,2021,2023,2025,2023,2022,2021,2020,2019,2018,2017,2024,2016,2014,2010,2013,2011,2012,2015,2018,2017,2019,2025,2021,2015,2013,2023,2010,2011,2014,2022,2016,2012,2020,2024,2025,2010,2023,2016,2018,2021,2019,2013,2011,2012,2015,2017,2024,2022,2014,2020],"Instituci\u00f3n":["Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en el Parlamento Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de las consejer\u00edas del Gobierno Vasco","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas Diputadas Forales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en las Juntas Generales","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas titulares de alcald\u00edas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas","Proporci\u00f3n de mujeres entre las personas concejalas"],"Territorio hist\u00f3rico":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null],"Units":["%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%"],"Value":[49.3,53.3,50.7,50.7,53.3,53.3,49.3,53.3,52.0,49.3,45.3,45.3,50.7,53.3,49.3,49.3,45.5,46.7,50.0,46.7,45.5,50.0,41.7,50.0,50.0,45.5,50.0,50.0,45.5,45.5,41.7,63.6,50.0,50.0,51.7,36.4,51.7,42.3,50.0,51.7,42.3,51.7,55.2,42.3,42.3,55.2,55.2,50.0,50.0,54.8,54.8,66.7,66.7,66.7,50.0,50.0,50.0,50.0,50.0,50.0,50.0,40.0,55.6,54.8,55.6,40.0,43.6,50.0,50.0,55.6,40.0,33.3,40.0,55.6,50.0,43.6,40.0,43.6,50.0,55.6,37.5,37.5,56.5,56.5,50.0,50.0,44.4,44.4,37.5,36.4,37.5,44.4,50.0,50.0,56.5,44.4,48.4,48.4,48.1,48.4,48.4,44.4,48.4,54.2,48.4,48.1,48.1,54.2,54.2,54.2,41.2,48.1,51.0,45.1,56.9,56.9,43.1,43.2,45.1,51.0,43.2,56.9,56.9,45.1,45.1,51.0,41.2,51.0,47.1,51.0,51.0,49.0,49.0,45.1,45.1,45.1,39.2,49.0,51.0,45.1,46.4,49.0,51.0,46.4,43.1,54.7,54.9,54.9,54.9,54.9,50.0,50.0,54.7,50.0,49.0,43.1,49.0,49.0,49.0,50.0,25.2,25.2,29.2,35.7,30.3,25.2,22.3,33.1,19.9,22.0,23.1,30.3,25.2,22.0,29.2,34.3,46.8,27.8,48.3,41.4,41.4,47.5,47.8,40.5,40.4,40.4,41.4,41.4,46.5,47.5,40.3,47.8]},"edges":{"From":["Instituci\u00f3n"],"To":["Territorio hist\u00f3rico"]}}