{"data":{"Year":[2011,2022,2023,2015,2012,2014,2013,2024,2018,2010,2020,2021,2016,2017,2019,2017,2018,2024,2010,2013,2022,2015,2011,2020,2021,2016,2012,2014,2023,2019,2021,2015,2019,2024,2013,2011,2020,2023,2017,2016,2014,2010,2018,2012,2022,2010,2022,2023,2015,2011,2017,2012,2020,2013,2014,2019,2016,2018,2024,2021,2013,2015,2021,2012,2019,2014,2016,2011,2024,2010,2017,2018,2022,2023,2020,2021,2022,2013,2023,2015,2024,2010,2020,2019,2017,2012,2011,2014,2016,2018,2020,2012,2024,2010,2022,2016,2021,2019,2013,2011,2023,2015,2017,2014,2018,2014,2011,2020,2019,2015,2010,2024,2023,2016,2018,2012,2022,2017,2021,2013,2021,2019,2018,2016,2020,2010,2023,2013,2015,2017,2014,2012,2011,2024,2022,2023,2016,2021,2024,2022,2019,2020,2017,2010,2015,2012,2018,2013,2011,2014,2011,2022,2020,2021,2023,2018,2017,2016,2014,2013,2019,2012,2024,2015,2010,2017,2019,2016,2015,2014,2011,2012,2013,2018,2024,2021,2023,2010,2022,2020],"Series":["Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n","Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados/as ni reciben capacitaci\u00f3n"],"Sexo":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Mujer","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre","Hombre"],"Edad":["15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os","15-24 a\u00f1os"],"Territorio hist\u00f3rico":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Araba/\u00c1lava","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Bizkaia","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa","Gipuzkoa"],"Units":["%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%"],"Value":[10.9,8.6,8.0,8.2,11.6,9.9,13.2,6.7,8.7,10.9,8.5,7.9,9.2,9.4,8.0,12.0,8.7,6.3,12.7,13.6,8.6,8.2,12.6,9.5,7.6,8.5,13.0,9.4,9.1,9.1,8.4,8.3,8.5,7.3,13.4,11.2,9.2,8.8,8.6,9.6,10.7,11.4,9.4,11.2,10.3,9.3,6.1,6.3,8.1,9.5,9.6,11.4,7.1,12.8,9.0,7.0,8.8,7.6,5.9,7.5,13.0,7.9,7.3,11.1,8.3,9.3,9.2,9.7,6.8,9.6,9.6,9.2,7.9,8.5,8.5,7.2,7.6,13.6,11.5,7.6,6.1,12.2,7.3,6.0,11.8,12.4,11.1,10.6,9.8,8.6,9.9,10.6,6.8,10.0,9.2,8.5,7.6,10.2,13.0,9.5,9.3,7.3,9.2,9.3,10.4,8.6,9.5,6.8,6.2,9.0,7.9,7.0,6.2,10.1,7.7,11.0,6.1,9.3,6.9,12.7,8.6,7.8,8.2,9.1,8.6,12.1,7.5,13.4,8.5,9.3,10.5,12.0,11.9,6.6,9.3,6.8,7.3,8.1,6.5,9.5,12.0,11.5,12.2,13.0,8.7,13.5,8.8,13.7,14.0,8.2,12.9,11.4,8.5,9.1,8.4,8.5,8.1,10.6,11.9,13.7,6.7,11.7,7.8,9.3,12.8,10.0,7.7,7.6,7.3,9.4,9.4,11.8,12.9,7.6,4.9,8.0,6.4,10.6,6.1,7.4]},"edges":{"From":["Edad","Edad"],"To":["Sexo","Territorio hist\u00f3rico"]}}