{"data":{"Year":[2012,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022],"Series":["Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n","Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a educaci\u00f3n"],"Units":["Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje"],"Value":[26.19,27.16,27.26,27.01,26.84,27.15,27.7,27.43,26.96,26.65]},"edges":[]}